<올해:DT> 한국 경제는 3%대 성장해 <지난해:DT>의 부진을 벗어날 전망이다.
성큼성큼 달려 나가는 수출에 내수까지 보조를 맞추면 <2004년:DT>과 같은 본격적인 경기회복(턴 어라운드)을 기대할 수도 있다.
<지난해 12월 30일 밤:DT> 대낮처럼 불을 밝힌 부산항 감만 부두에서 수출입 컨테이너 하역 작업이 한창이다.
[<부산:LC>=송봉근 기자]   힘들고 배고팠던 기억도 지나고 나면 추억이 된다.
‘응답하라 1994’의 인기도 이 때문일 것이다.
한국 경제의 눈으로 이 드라마를 본다면 어떨까.
20년 전으로 돌아가기?
언감생심, 무리다.
강산이 두 번 바뀐 세월이다.
토대부터 지붕까지, 한국 경제의 모든 게 달라졌다.
<1994년:DT>, 한국 경제는 팔팔했다.
80년 후반 3저 호황(저달러, 저유가, 저금리) 때 채워둔 곳간이 아직 넉넉해 보였다.
물가와 수출경쟁력을 감안해 적당히 적자를 봐야 한다는 주장까지 나오던 때였다.
8.8%에 달하는 성장률은 물가(6.3% 상승)와 국제수지(35억1000만 달러 적자)에 대한 우려를 잠재웠다.
김영삼 정부 2년차, 대졸 취업난은 먼 얘기였고 체감 경기도 좋았다.
노태우 정부에서 시작된 신도시가 <일산·분당:LC>에서 평촌 같은 곳으로 확대되고, <80년대 후반:DT>부터 소득분배도 개선됐다.
이런 분위기가 97년 외환위기까지 이어졌다.
하지만 <1994년:DT>은 너무 먼 과거다.
20년 전에는 한국 경제에 ‘성인병’이 없었다.
고령화나 양극화, 저성장이 모두 낯선 단어였다.
개발도상국에서 선진국으로 체급이 바뀐 한국 경제에 그때만큼 잰걸음을 기대하는 건 아무래도 무리다.
10년 전은 어떨까.
<2004년:DT>이다.
그때라면 어찌어찌 돌아갈 수 있을 듯하다.
지금처럼 심하지는 않아도 성인병을 앓았고, 노무현 정부가 집권한 <2년:DT>차라는 게 지금과 닮았다.
당시는 경기 회복의 전환기(턴 어라운드·turn around)였다.
<2002~2003년:DT> 나라를 뒤흔들던 ‘카드사태’가 마무리됐다.
몇 년째 호조였던 수출은 31% 급증하며 경기를 달궜다.
마이너스였던 민간소비가 플러스(0.3%)로 돌아서며 쌍끌이 성장에 성공했다.
<한국:LC> 경제는 이해 4.6% 성장하며 금융위기 전까지 호황을 구가했다.
안정적 성장이었다는 점도 좋았다.
<2004년:DT> 성장률은 <국내외:LC> 기관의 예측치(5.0%)와 큰 차이가 없었다.
외환위기 이후 정부가 성장률 예측치조차 내놓지 못하던 시대가 이때로 마무리됐다.
기업과 가계는 예상을 벗어나지 않는 경기상황에서 마음 놓고 생산하고 소비했다.
휴대전화와 자동차 같은 대표상품이 세계로 뻗어나간 것도 이때다.
2008년 글로벌 금융위기 때까지 한국 경제는 또 한번 도약했다.
정부도 그때를 추억하는 듯하다.
<지난 연말:DT> 경제전망에서 올 성장률을 3.9%로 내다봤다.
지금까지 나온 국내외 기관의 예측치 중 가장 높다.
경제성장률과 수출·물가·소비 모두 낙관했다.
‘데자뷰 <2004년:DT>’이다.
마침 글로벌 경제상황도 그때와 비슷하다.
<2004년:DT> 미국의 금리 인상으로 원화값이 본격적으로 오르기 시작됐다.
모두들 수출을 걱정했지만 두 자릿수 증가율은 꺾이지 않았다.
가격 경쟁력이 떨어진 것을 기술로 만회했기 때문이다.
강두용 산업연구원 동향분석실장은 “수출상품 구조가 변하면서 환율이 수출기업에 미치는 영향이 <80~90년대:DT> 같지 않다”며 “환율 하락은 속도가 관건인데, 완만한 원화절상은 수출증가세에 큰 영향을 주지 않을 것”이라고 말했다.
오히려 높아진 원화값이 물가상승률을 낮춰 체감경기를 호전시킬 것이란 분석도 나온다.
그래도 3.9%는 버거워 보인다.
3.9%는 3%대 중후반으로 추정되는 잠재성장률의 맨 위다.
모든 변수가 기대 이상으로 움직여줘야 가능한 목표다.
곳곳에 놓인 걸림돌이 뒷다리를 잡지 않아야 한다.
첫째 걸림돌은 신흥국, 특히 중국이다.
으뜸가는 교역상대국인 <중국:LC>은 이미 두 자릿수 성장시대를 마감했다.
<중국:LC> 내부와 외부의 기대치도 기껏해야 7% 후반이다.
<이근태:PS> LG경제연구원 수석연구위원은 “<한국:LC> 수출의 주무대인 신흥국이 침체하면 <미국:LC> 수요가 살아나도 2000년대 중반처럼 가파르게 늘기는 어려울 것”이라고 내다봤다.
체감경기는 또 다른 문제다.
길거리에서 훈풍이 느껴지려면 소비가 살아나야 한다.
하지만 막대한 부채가 가계의 어깨를 짓누르고 있다.
<2004년 말:DT> 500조원이 안 되던 게 <지난 연말:DT> 1000조원을 돌파했다.
정부와 주요 기관이 올 민간소비 증가율을 성장률보다 낮게 보는 것도 이 때문이다.
<조동철:PS> <한국개발연구원(KDI):OG> 거시경제연구부장은  “가계부채가 당장 대규모 금융위기를 불러오진 않겠지만 규모가 너무 커 소비를 억누를 수밖에 없다”고 지적했다.
셋째 변수는 안정성이다.
경제가 가장 싫어하는 불확실성을 줄여야 한다.
과도한 성장은 거품을 부르고, 기대에 못 미치면 심리를 위축시킨다.
<이장혁:PS> <고려대:LC> 경영학부 교수는 “한 해의 성장률보다는 추세가 중요한데 양극화와 고령화를 극복할 수 있을지가 관건”이라며 “친기업보다는 친시장으로 효율을 높이고 가계의 심리를 안정시켜 내수 회복의 기반을 닦아야 한다”고 지적했다.
글=나현철·한애란 기자  사진=송봉근 기자
오늘부터 <전국:LC> 버스·지하철·철도·고속도로를 한 장의 교통카드로 탈 수 있게 된다.
택시에는 에어백 설치가 의무화된다.
<지난해:DT> 시범실시된 도로명 주소는 올해부터 유일한 법정주소로 전면 사용된다.
최저임금은 시간당 4860원에서 5210원으로 오르고, 주택거래 활성화를 위해 취득세가 감면된다.
<새해:DT>부터 달라지는 제도 중 실생활에 유익한 정보들을 모았다.
자세한 내용은 <기획재정부:OG>(www.mosf.go.kr)를 비롯, 각 정부 부처 홈페이지에서 확인할 수 있다.
최준호 기자   취득세율 영구 인하 6억원 이하 1%◆세제·금융·공정거래 　▶취득세 영구감면=주택거래 활성화를 위해 취득세가 감면된다.
기존 9억원 이하 1주택은 1%, 9억원 초과·다주택자는 4%를 매기던 것이 6억원 이하 1%, 6억~9억원 2%, 9억원 초과 3%, 다주택자 차등세율 폐지 등으로 전환된다.
▶탈세제보 포상금 지급한도 인상=사회적 감시기능을 강화하고 지하경제를 양성화하기 위해 탈세 제보에 대한 포상금 지급 한도를 기존 10억원에서 20억원으로 인상한다.
▶현금자동입출금기  마그네틱 카드 사용 금지=<2월:DT>부터 ATM 거래는 카드 앞면에 집적회로(IC) 칩이 있는 IC카드만 가능하다.
IC칩이 없는 마그네틱 카드 사용자는 거래 금융회사를 통해 IC카드로 바꿔야 한다.
▶자동차보험 차량 모델 등급 제도 개선=비싼 차가 더 많은 보험료를 내도록  보험료 등급을 더 세분화한다.
현재 21개로 나뉘어 있는 자차보험료 등급을 26개로 늘리고 보험료 할인·할증률도 150%에서 200%로 확대한다.
▶보험 청약 철회 기간 연장=<6월:DT>부터 보험계약자가 보험증권을 받은 날로부터 <15일:DT> 이내에 청약을 철회할 수 있다.
지금까지는 청약일부터 <15일:DT> 이내였다.
<금융위원회:OG> 관계자는 “청약일부터 보험증권 수령일까지 걸리는 시간(<3일:DT> 안팎)만큼 청약 철회 기간이 늘어날 것”이라고 말했다.
▶일감 몰아주기 금지=대기업 그룹의 총수 일가가 계열사로부터 일감 몰아주기를 통해 이익을 제공받는 것이 금지된다.
정부는 “대기업집단에 속하지 않는 중소기업의 공정경쟁 참여로 건전한 기업생태계가 조성될 것”이라고 밝혔다.
▶가맹점주 권익 보호 강화=불공정 관행 개선을 통한 가맹점주의 권익 보호가 강화된다.
<2월 14일:DT>부터 ▶매장 리뉴얼 강요 ▶심야시간 영업 ▶과도한 위약금 부과  등 가맹본부의 불공정거래 관행이 개선된다.
▶하도급 제도 개선=<2월:DT>부터는 원사업자가 부담해야 할 각종 비용을 수급사업자에게 떠넘기는 부당특약에 대해 시정명령과 과징금이 부과된다.
건설하도급 지급보증액 의무지급 사유 규정도 신설돼 수급사업자가 보증기관에 지급을 청구할 때는 <30일:DT> 내에 수령이 가능토록 했다.
한장의 교통카드로 전국 버스  ·전철 탄다◆교통·국토 　▶교통카드 한 장으로 모든 교통 이용=전국 버스, 지하철, 철도, 고속도로를 한 장의 교통카드로 이용할 수 있게 된다.
정부는 <1월:DT>에 공동이용이 가능한 선불교통카드를 출시할 예정이다.
▶도로명 주소 전면 시행=<1월 1일:DT>부터 새 도로명 주소가 전면 사용된다.
주민센터에 전입신고를 하거나 공공기관 등에서 민원서류를 신청할 때는 반드시 도로명 주소를 써야 한다.
도로명 주소와 관련한 불편 사항이나 민원이 있으면 안전행정부 전담콜센터(1588-0061)에 문의하면 된다.
▶이륜자동차 정기검사제도 시행=배기량 260㏄를 초과하는 오토바이·스쿠터 가운데 운행 기간이 <3년:DT>이 넘은 경우 <2년:DT>마다 배출가스 정기검사를 받아야 한다.
100~260㏄는 <2015년:DT>, 50~100㏄는 <2016년:DT>부터 시행한다.
▶택시 에어백 설치 의무화=<2월 7일:DT>부터 운송종사자 및 여객의 안전을 위해 택시의 에어백 설치가 의무화되고, 2월 2일부터는 승객의 탑승 여부와 상관없이 차내 흡연이 전면 금지된다.
▶아파트관리 지원센터 운영=<2월:DT>부터 정부가 아파트 관리를 돕는다.
아파트관리 지원센터가 설치돼 아파트관리 민원 상담, 분쟁과 갈등 중재, 시설관리와 같은 역할을 담당한다.
▶운전 중 DMB 시청 처벌=<2월 14일:DT>부터 운전 중 영상표시장치(DMB)를 표시하거나 조작할 경우 처벌받는다.
차종별로 범칙금 3만~7만원, 면허 벌점 15점이 부과된다.
▶비행기 이착륙 때도 전자기기 사용=항공기 내 휴대용 전자기기 사용이 <1월:DT>부터 가능해진다.
이착륙 중에도 기내에서 휴대용 전자기기를 마음대로 사용할 수 있다는 것이다.
특히 휴대전화는 통화나 메시지 전송은 불가능하지만 그 외에는 쓸 수 있다.
▶폐수·폐수오니 해양배출 금지= 산업폐수와  찌꺼기(오니)를 바다에 버리는 것이 전면 금지된다.
다만  해양 배출이 불가피한 업체는 해양수산부 장관의 승인을 받은 경우에는 2015년까지 한시적으로 허용된다.
100㎡ 이상 음식점·호프집?
제과점 금연◆보건복지, 문화·통신 　▶금연구역 확대=금연구역이 면적 150㎡(45평)에서 100㎡(30평) 이상 음식점과 제과점·호프집 등으로 확대된다.
PC방의 경우 면적에 상관없이 전면 금연구역으로 지정된 상태인데 <올해:DT>부터 계도기간이 끝나 집중 단속이 시작된다.
금연구역에서 담배를 피우면 10만원의 과태료가 부과된다.
▶건강보험 본인부담 상한제 개선=<올해:DT>부터 환자의 본인부담 상한제 구간이 3단계에서 7단계로 세분화된다.
최근까지는 1분위 200만원, 2분위 300만원, 3분위 400만원이 상한선이었으나 앞으로는 1분위 120만원, 2~3분위 150만원, 4~5분위 200만원, 6~7분위 250만원, 8분위 300만원, 9분위 400만원, 10분위 500만원으로 조정된다.
▶노인 임플란트도 보험=<7월:DT>부터 75세 이상 노인이 임플란트 시술을 받을 경우 건강보험 급여가 적용된다.
지금까지 노인 임플란트는 건강보험 적용이 안 돼 전액 본인이 부담해야 했다.
▶중증장애인 응급안전서비스 확대=<7월:DT>부터는 중증장애인의 응급안전서비스 대상 지역과 인원이 전국 80개 지역 1만 명 수준으로 확대된다.
지금까지는 20개 지역 2100명에 불과했다.
▶스마트폰 도난방지 시스템 의무화=<상반기:DT> 중 국내 제조사의 모든 스마트폰에 ‘킬 스위치(Kill Switch)’가 의무 탑재된다.
원격으로 휴대전화를 잠그거나 개인정보를 완전 삭제할 수 있도록 하는 도난방지 기술이다.
예컨대 휴대전화를 도난당했을 경우 별도로 마련된 웹사이트에 접속해 단말기 초기화가 불가능하도록 하고 영구적으로 데이터를 사용하지 못하게끔 하는 식으로 원격 조종한다.
스마트폰이 ‘먹통’이 되기 때문에 다른 사람이 휴대전화를 사용할 수 없고 개인정보 유출도 어려워진다.
▶문화패스제 시행=<3월:DT>부터 국공립공연장, 박물관·미술관 등의 관람료 할인 대상이 18세 이하에서 24세 이하로 확대된다.
경제적 사정이 어려운 대학생과 청년에게 더 많은 문화 혜택을 주기 위한 제도다.
계약직·파견 근로자에 임대주택 우선 공급◆고용노동 　▶최저임금 인상=<1일:DT>부터 최저임금이 시간당 5210원으로 <올해:DT>보다 7.2% 인상된다.
하루 <8시간:TI> 기준으로 4만1680원, 주40시간 기준으로 월 108만8890원이다.
임시직·일용직·시간제 근로자와 외국인 근로자도 이 규정의 적용을 받는다.
▶정부가 대신 내주는 퇴직금 인상=기업 도산 등으로 퇴직한 근로자가 임금 등을 지급받지 못할 경우 사업주를 대신해 정부가 지급하는 체당금 상한액도 인상된다.
현재 체당금 상한액은 30세 미만 150만원, 30~39세 240만원, 40~49세 260만원, 50세 이상은 210만원이었으나 <내년:DT>부터는 30세 미만 180만원, 30~39세 260만원, 40~49세 300만원, 50~59세 280만원, 60세 이상 210만원으로 조정된다.
▶비정규직에 국민임대주택 우선 공급=계약직 근로자(기간제·단시간 근로자)나 파견근로자는 <3개월:DT> 이상 한 사업장에서 일하면 국민임대주택을 우선 공급받을 수 있다.
일용근로자는 <60일:DT> 이상 일하면 된다.
화물차 운전자, 캐디, 보험설계사 같은 특수형태근로종사자는 <6개월:DT> 이상 현재 사업장에서 일을 했다면 국민임대주택 우
<새해:DT>부터 주부들의 장보기 고민이 더 깊어질 듯하다.
과자·음료·빵 등 주요 가공식품 가격이 일제히 오르기 때문이다.
<지난해 9월:DT> 우윳값 인상으로 시작된 식품 가격 인상이 <연말연시:DT>를 맞아 봇물처럼 쏟아지고 있다.
사진은 우윳값 인상 당시 대형마트 우유 판매대 앞에서 고민하는 주부의 모습.
[중앙포토]  <새해:DT>부터 식품 물가가 잇따라 오른다.
<연말:DT>에 롯데제과·해태제과·코카콜라 등 가공식품 선두업체가 가격 인상을 예고했기 때문이다.
이달부터 <롯데제과:OG>는 대표상품인 빼빼로의 중량을 늘리면서 가격을 1000원에서 1200원으로 20% 올린다.
<오리온:OG>은 고소미 가격을 25%, 초코파이(12개 들이)를 20% 올린다.
<해태제과:OG>도 에이스 가격을 16.7%, 오예스(12개 들이) 가격을 14.3%, 홈런볼 가격을 7.1% 올린다.
음료 값도 들썩인다.
<코카콜라:OG>가 6.5%, 파워에이드·조지아커피 등도 4.5~6.3% 가격이 인상된다.
전 품목의 가격이 오른 것은 아니지만 시장 점유율이 높고 소비자 인지도가 높은 ‘대표 상품’이 올랐기 때문에 체감 인상률은 더 클 것으로 보인다.
연쇄적으로 식품 가격이 오르는 도미노 현상도 우려된다.
1위 업체들이 가격을 올리면서 동종 업체들이 ‘남들처럼’ 가격을 올릴 수 있는 명분이 생겼기 때문이다.
또 납품가격이 오르면서 햄버거·피자가게 등 외식업체에서 파는 코카콜라 가격이 인상되는 연쇄 반응도 있다.
왜 <연말연시:DT>에 식품값이 약속이나 한 듯 오르는 것일까.
식품업계에서는 “견딜 수 있는 한계까지 왔다”고 주장한다.
<롯데제과:OG>는 “물가 안정을 위해 내부 원가 절감 노력으로 억제했지만 더 이상 버티기 힘들다”고 인상 이유를 밝혔다.
인건비·관리비 등 생산비가 증가하면서 <올 상반기:DT> 영업이익도 37.1%나 떨어졌다는 것이다.
최근 일부 제품의 가격을 올린 한 프랜차이즈 업체 관계자도 “2년여 만에 인상하는 것”이라며 “원재료비·인건비 등 원가가 상승해 수익성이 악화됐기 때문”이라고 설명했다.
출점 제한규제에 묶여 성장동력이 꺾인 프랜차이즈 업체가 가격인상으로 수익성을 회복하려 한다는 분석도 나온다.
식품업계에서는 “이명박 정부 때부터 인위적으로 가격을 억눌러온 것이 이제야 터지는 것”이라고 항변한다.
<올해:DT> 박근혜 정부 출범 이후 물가 안정 기조에 맞추려고 했지만 한계에 달했다는 것이다.
‘우윳값 인상 파동’으로 소비자의 비난을 받았던 우유업체 관계자는 “실질적으로 인건비 인상 등은 <5년:DT> 이상 가격에 반영하지 못했다”고 하소연했다.
<연말연시:DT>의 어수선한 분위기를 틈타 가격을 올리는 것은 식품업계의 오랜 관행이라는 지적도 있다.
특히 디플레이션(물가 하락) 기조가 농후한 현 시점에서 가격을 올리면 비난을 덜 받을 수 있다는 계산이 작용했다는 것이다.
한 식품업계 관계자는 “그나마 가격을 올릴 수 있는 타이밍이 지금”이라고 털어놓았다.
내년 지방선거를 앞두고 정부가 물가 집중관리에 나서기 전에 서둘러야 한다는 분위기도 있다.
<김연화:PS> 소비자단체협의회장은 “<올해:DT> 들어 설탕 가격이 소폭 하락하는 등 원재료 값은 오히려 내리는데 가격이 오르는 것은 납득하기 어렵다”고 말했다.
또 유통업체의 높은 마진도 식품 가격 상승에 영향을 미친다고 지적했다.
<31일:DT> <소협 물가감시센터:OG>는 “서울시내 대형마트 49곳의 10개 식품 가격을 조사한 결과 원재료 가격 인하 등으로 식품업체 출고가격이 내렸는데도 판매가격은 인하 폭이 적거나 오히려 인상됐다”고 발표했다.
구희령·김영민 기자
<2013년:DT> 소비자물가 상승률이 <1999년:DT> 이후 <14년:DT> 만에 가장 낮게 나타났다.
또 <12월:DT> 소비자물가 상승률은 농산물과 석유류 가격 안정세가 이어지면서 1%대 초반을 유지했다.
<통계청:OG>이 <31일:DT> 발표한 ‘12월 및 연평균 소비자물가동향’에 따르면 <2013년:DT> 소비자 물가상승률은 1.3%를 기록했다.
소비자물가 상승률이 이처럼 낮은 수준을 기록한 것은 외환위기 직후인 <1999년:DT>(0.8%) 이후 <14년:DT> 만이다.
소비자물가지수 발표를 시작한 <1965년:DT> 이후 둘째로 낮은 수치이기도 하다.
기상여건이 좋아 농축수산물 가격이 내렸고, 국제유가도 안정세를 보여 물가하락을 주도했다.
농산물과 석유류를 제외한 근원물가는 <지난해:DT>보다 1.6% 올랐고, 식료품·에너지제외지수와 생활물가지수도 각각 1.5%, 0.7% 상승했다.
신선식품지수는 <전년:DT> 대비 1.3% 떨어졌다.
농축수산물은 농산물이 주도해 0.6% 하락했고, 공업제품은 휘발유(-3.2%)와 같은 석유류가 내렸지만 빵(7.8%)과 같은 가공식품이 올라 전반적으로는 0.9% 상승했다.
한편 <12월:DT> 소비자물가지수는 107.92로 <전달:DT>보다 0.1% 상승했다.
1년 전에 비해서는 1.1% 올랐다.
농산물과 석유류 제외지수는 <전달:DT>보다 0.1%, <전년 동월:DT>보다는 1.9% 올랐다.
식료품 및 에너지제외지수는 <전달:DT>보다 0.1%, <전년 동월:DT>보다 1.6% 상승했다.
생활물가지수도 <전달:DT>보다는 0.2%, <전년 동월:DT>에 비해서는 0.5% 올랐다.
식품은 전달보다 0.4%, <전년 동월:DT>보다 0.1% 하락했다.
식품 이외의 물가는 전월 대비 0.1%, <전년 동월:DT> 대비 0.8% 올랐고, 전월세를 포함한 생활물가지수는 <전월:DT>보다는 0.2%, <전년 동월:DT>보다는 0.8% 상승했다.
지출목적별로 보면 식료품과 비주류음료는 전달에 비해 0.4%, 오락 및 문화는 0.3%, 주택·수도·전기 및 연료·교통은 0.2%씩 상승했다.
교육·음식 및 숙박, 기타 상품 및 서비스는 0.1%씩 올랐다.
이에 반해 가정용품 및 가사서비스는 0.7%, 의류 및 신발은 0.1% 하락했고 주류 및 담배·보건·통신은 보합을 나타냈다.
<2012년:DT> 같은 기간과 비교해서는 의류 및 신발은 4.2% 등 대부분 상승한 반면 식료품 및 비주류음료는 0.9%, 교통은 0.6%, 통신은 0.2% 하락했다.
통계청 김보경 물가동향 과장은 “겨울철 농산물과 석유류 가격이 안정됨에 따라 물가가 전반적으로 안정세”라며 “디플레이션을 우려할 만한 수준은 아니다”고 말했다.
<세종:LC>=<최준호:PS> 기자
<2013년:DT> 중고차 시장의 흐름은 ‘국산 현대차, 수입 독일차’로 요약된다.
중고차 전문업체 <SK엔카:OG>는 <지난해 12월 31일:DT> <2013년:DT> 국산차 가운데 중고로 가장 많이 거래된 모델은 <현대차:OG> 그랜저 TG, 수입차는 BMW 뉴5시리즈라고 발표했다.
신차 시장의 흐름이 중고차에도 그대로 반영된 셈이다.
<지난해:DT> 국산차 중 현대차는 중고차 거래 상위 10개 모델 중 9개를 차지하며 압도적인 우위를 보였다.
<3년:DT> 연속 1위를 차지한 그랜저TG 외에도 YF쏘나타, 아반떼 MD·HD, 싼타페CM, 포터2, NF 쏘나타, 그랜드스타렉스 등이 10위 안에 들었다.
<현대:OG>의 준중형·중형·준대형·SUV차종의 대표 모델들이 모두 베스트셀링카에 선정됐다.
3위만 <기아차:OG>의 K5가 차지했다.
<SK엔카:OG> 측은 “<현대차:OG>가 전년처럼 압도적인 우위를 보인 것은 이례적”이라고 말했다.
2013년 한 해 <현대차:OG>를 제외한 국산차의 판매가 부진했기 때문에 <현대차:OG>의 대표 모델들이 중고차 시장에서도 선전한 것이라는 분석이다.
신차 시장의 법칙은 수입차에도 그대로 적용된다.
수입 중고차는 <지난해:DT> 신차의 절대 강자로 군림한 BMW 뉴5 시리즈, 뉴 3 시리즈가 1, 2위를 기록했다.
이어 <아우디:OG>·<벤츠:OG>·<폴크스바겐:OG> 등 독일 브랜드가 상위 10개 차종 가운데 8개를 차지하며 수입 디젤 차량에 대한 소비자의 높은 관심을 반영했다.
특히 중고차 시장에서 국산차의 가격은 예전보다 높아진 반면 수입차의 가격은 점차 저렴해지고 있는 것으로 나타났다.
국산차가 과거에 비해 프리미엄급 모델을 강화하고 수입차는 소형화·대중화 전략을 선택한 것이 중고차 시장에도 영향을 준 것으로 보인다.
<SK엔카:OG>에 따르면 <5년:DT> 전인 2009년에는 500만원 미만인 중고차가 전체 중고차 등록 대수의 31.6%를 차지해 가장 비중이 컸다.
500만~1000만원대 매물이 30.5%로 거래 차량 10대 중 6대 이상이 1000만원 이하 차량이었다.
이에 비해 <2013년:DT>엔 인기 국산차의 가격대가 한 단계 올랐다.
5년 전 3위에 그쳤던 1000만~2000만원대 중고차가 37%로 거래비중 1위에 올랐고 500만~1000만원대 차량이 29.8%, 500만원 미만 차량이 18.4%로 뒤를 이었다.
500만원 미만의 저가형 차량은 비중이 <5년:DT> 새 절반으로 줄어든 데 반해 1000만원대 차량이 인기를 끈 셈이다.
2000만원 이상 중고차도 <5년:DT> 전보다 5.8%포인트 증가한 14.8%를 차지해 전체적으로 중고차 값이 상승했다.
<정인국:PS> <SK엔카:OG> 종합기획본부장은 “과거에는 마티즈나 모닝 등 소형 이하의 작은 차가 인기 모델이었으나 최근에는 그랜저·쏘나타·K5 등 중형차 이상급 모델이 주로 거래되고 있기 때문”이라고 설명했다.
반면 수입차는 소형차를 중심으로 저변을 넓히고 있다.
<지난해:DT> 수입 중고차 매물 중 가장 많이 거래된 가격대는 1000만~2000만원대로 31.7%를 차지했다.
수입차 시장이 확대된 <2010년:DT>부터 1000만원대 매물은 23.1%에서 24.6%(<2011년:DT>), 27.3%(<2012년:DT>)로 매년 비중이 커지고 있다.
2000만원대 매물은 <2011년:DT> 32%를 기록한 뒤 점차 비중이 낮아져 지난해에는 1000만원대에 1위 자리를 내줬다.
업계에서는 수입 신차 시장에서 다양한 브랜드가 경쟁적으로 작고 효율적인 차를 출시하면서 중고차 시장에도 준중형차나 소형차가 많이 나오고 있는 것으로 분석했다.
중고 수입차 구매 연령대가 20~30대로 확대된 것도 한몫했다.
실제로 <2009년:DT> 18.8%던 준중형차의 비중은 <지난해:DT> 25.4%까지 높아졌다.
<정 본부장:PS>은 “ 최근에는 실속형 소비 성향이 확산되면서 구매 목적에 맞춰 SUV나 준중형차를 찾는 소비자가 늘고 있다”고 설명했다.
채윤경 기자
에릭 슈밋  <에릭 슈밋:PS> <구글:OG> 회장이 “(<2013년:DT>에는) 모바일이 PC를 이겼다”고 선언했다.
그러면서 <2014년:DT>엔 이 같은 흐름이 더 거세질 것이라고 전망했다.
<슈밋:PS> 회장은 <지난 31일:DT> <블룸버그:OG>와의 인터뷰에서 “태블릿과 휴대전화가 PC보다 더 많이 팔리고 있다”며 “사람들은 새로운 시스템으로 빠르게 옮겨가고 있다”고 말했다.
<2분:TI> 남짓 분량의 동영상 인터뷰에서 <슈밋:PS> 회장은 <올해:DT> 전 세계가 주목할 만한 정보기술(IT) 트렌드에 대해 언급했다.
그는 “<2014년:DT>에는 대부분의 사람들이 스마트폰을 사용할 것”이라며 “모든 사람들이 소위 말하는 이 ‘수퍼 컴퓨터’(스마트폰)에 연결되면 교육·문화·사회 등 각 분야에서 차세대 애플리케이션들이 나올 것”이라고 말했다.
<슈밋:PS> 회장은 특히 빅데이터와 인공지능 기계를 중요한 트렌드로 꼽았다.
빅데이터에 기반한 인공지능 기계들이 경영적 판단과 제품 생산 과정에 개입해 비즈니스 양상을 바꾸는 일이 전 세계적으로 일어날 것이란 얘기다.
그는 또 유전학을 주목했다.
그는 “개인별 유전자 정보 수집과 유전자 분석 기술은 수년간 새로운 암 진단 및 치료에 획기적인 변화를 가져다 줄 중요한 영역”이라고 말했다.
하지만 <슈밋:PS> 회장은 “SNS가 이렇게 뜰 것이라고 예상하지 못한 것은 큰 실수였다”며 “다시는 그런 실수를 되풀이하지 않을 것”이라고 말했다.

한편, 스마트카가 올해의 IT 트렌드로 자리잡을 것이라는 전망도 나왔다.
<구글:OG>은 <독일:LC>의 자동차업체 <아우디:OG>와 손잡고 자동차 안에서 음악·영상·운전정보를 공급하는 안드로이드 운영체제 기반 스마트카를 개발 중이라고 월스트리트저널(WSJ)이 <29일:DT>(현지시간) 보도했다.
<구글:OG>은 7일부터 <미국:LC> <라스베이거스:LC>에서 열리는 세계 최대 가전전시회 CES2014에서 이 같은 내용을 발표할 예정이다.
<WSJ:OG>는 <구글:OG>과 <애플:OG>이 모바일 기술 집합체가 될 스마트카 시장에서도 운영체제 경쟁을 벌이고 있다고 분석했다.
<애플:OG>은 <지난해 6월:DT> iOS 운영체제를 활용해 자동차의 계기판을 작동시키는 ‘iOS 인 더 카’ 계획을 발표하면서 BMW·메르세데스 벤츠·GM·혼다 등과 협력 관계를 구축했다.
박수련 기자
<2013년:DT> 직장인들은 ‘등골브레이커(자녀를 위한 지출 비용 중에 가장 부담스럽고 힘든 항목)’로 사교육비와 값비싼 의류를 꼽았다.
취업포털 <잡코리아:OG>는 자녀 1명 이상을 둔 남녀 직장인 238명을 대상으로 ‘2013년 한 해 동안 가장 힘들었던 자녀 관련 지출 항목’을 조사했다.
그 결과 직장인들은 ‘자녀 학원비(57%·복수응답)’를 가장 부담스러운 지출 항목으로 꼽았다.
그다음 ‘고가 의류(42%)’, ‘높은 등록금(30%)’, ‘보험 미적용 대상인 예방 접종비·병원비(17%)’, ‘비싼 장난감(15.5%)’, ‘기저귀·분유값(13%)’, ‘자녀 취미생활 지원비(11.8%)’, ‘자녀 결혼비용(10.5%)’ 순이었다.
자녀를 둔 직장인 10명 중 8명(82%)은 “과도한 지출 항목 때문에 부담감을 느낀다”고 답했다.
‘부담되지 않는다’고 답한 직장인은 3%에 불과했다.
부담감을 느끼지만 해당 비용을 지출하는 이유로는 응답자 절반가량(51%)이 “자녀가 원하는 것을 해주는 게 부모의 도리라고 생각하기 때문”이라고 답했다.
이외에 ‘자녀의 학업 발달 등을 독려하기 위해(24%)’, ‘남들도 그만큼은 다 하는 것 같아서(15%)’, ‘친구들 사이에서 소외될까 봐(10.2%)’ 등도 이유로 꼽혔다.
실제 <잡코리아:OG>가 <지난해 12월:DT> 발표한 ‘자녀 사교육비’ 조사 결과, 직장인들은 사교육비로 자녀 1명당 매월 39만9455원을 지출하는 것으로 나타났다.
<1년:DT>으로 환산하면 약 480만원을 자녀 교육비로 지출한 셈이다.
김영민 기자
롱텀에볼루션(LTE)·3세대(3G) 이동통신 서비스를 이용하면서 아직도 01X로 시작되는 휴대전화를 갖고 있는 사람은 <올해:DT>부터 발신이 정지된다.
<31일:DT> <미래창조과학부:OG>에 따르면 <지난해 말:DT>까지 번호를 010으로 변경하기로 동의한 ‘한시적 번호이동 가입자’ 가운데 아직까지 01X 번호를 이용하는 가입자는 2만6000명으로 집계됐다.
지난달 초까지만 해도 112만 명에 달했지만, 이통사들이 ‘자동 번호변경 시스템(OTA)’을 시행하면서 숫자가 크게 줄었다.
OTA로 전환된 고객은 약 91만 명, 자발적으로 01X 번호를 해지한 고객은 약 18만 명이다.
01X를 유지하는 고객은 010 번호로 바꾸지 않으면 올해부터 전화를 걸거나 받을 수 없다.
다만 미래부는 이들의 불편을 최소화하기 위해 <3월 말:DT>까지 음성·문자메시지 수신은 허용키로 했다.
미래부 관계자는 “해외 로밍서비스를 이용하거나 일시적으로 사용을 중지한 고객이 약 1만 명으로 추산되는데, 이들은 귀국하거나 재개통할 때 번호가 자동으로 변경된다”며 “이들을 제외한 01X 가입자는 대리점 등을 찾아 번호를 바꿔야 이용에 불편이 없을 것”이라고 말했다.
한편 01X 이용자 중 2G서비스를 이용하는 고객이라면 한시적 번호이동제의 종료와는 관계없이 기존 01X 번호를 그대로 사용할 수 있다.
손해용 기자
<오치훈:PS> <대한제강:OG> 사장 <대한제강:OG>이 <31일:DT> 정기 이사회를 통해 <오치훈:PS>(사진) 부사장을 대표이사 사장으로 선임한다고 밝혔다.
오형근 대표이사 사장은 부회장으로 승진했다.
<대한제강:OG>은 또 불확실한 경영환경에 신속히 대응하기 위해 2전략사업팀·3본부·1실·25팀으로 조직을 개편했다.
◆태영건설 ▶전무 <이승모:PS> ▶상무(을) 홍병만 이강석 ▶상무보 박종철 임태종 서진선 <이윤규:PS>◆태영인더스트리 ▶상무(을) 조태홍 <조정한:PS>◆태영호라이즌코리아터미널 ▶상무(을) <이욱희:PS>◆태영그레인터미널 ▶상무(을) <최장규:PS>◆<TSK water:OG> ▶상무보 <신호식:PS>◆빙그레 ▶상무 박창훈 윤병욱 이성천 ▶상무보 강원 <신영섭:PS>◆위니아만도 ▶전무 이훈종 박동근 ▶상무 손부연 ▶상무보 주경필 <나경수:PS>◆신한신용정보   ▶전략사업 이무용 ▶영업추진 <황운섭:PS>◆원신월드(W몰) ▶전무 지호영 ▶이사 조성원
LG전자가 휴대성을 강화한 초경량 노트북 ‘그램’(모델명 13Z940)’을 국내에 출시한다.
13.3인치 화면에도 두께 13.6mm에 무게가 테이크 아웃 커피 두잔 정도인 980g에 불과하다.
실버·핑크·블루·화이트 등 다양한 색상의 마그네슘 소재로 고급스러운 느낌을 더했다.
커버를 열면 자동으로 PC가 켜지는 ‘오픈 부팅 기능’ 등 고객 사용성을 높였다.
4세대 코어 i 프로세서와 HD4400 그래픽 카드를 갖춰 3D게임 등 을 큰 무리 없이 쓸 수 있다.
가격은 168만~204만원이다.
<한국프랜차이즈협회:OG>는 <31일:DT> 협회명을 ‘<한국프랜차이즈산업협회:OG>’로 바꾸고, 주무관청도 <중소기업청:OG>에서 <산업통상자원부:OG>로 이관한다.
협회는 <올 2월:DT> 정기총회에서 이관에 따른 제반 의결사항을 마무리할 예정이다.
조동민 협회장은 “프랜차이즈산업의 위상과 정체성에 걸맞은 단체로 진일보해야 한다는 의견이 많아 이관을 추진하게 됐다”고 말했다.
<스타벅스커피코리아:OG>가 <1일:DT> 매장별로 선착순 14명에게 ‘오늘의 커피’ 톨 사이즈를 무료로 제공한다.
<스타벅스:OG>는 <새해 첫 아침:DT>에 제공하는 ‘오늘의 커피’로 <과테말라:LC> 산 원두를 사용한 ‘과테말라 카시 시엘로(Guatemala Casi Cielo)’를 선정했다.
<스타벅스:OG>는 <새해:DT> 무료 커피 행사를 <2012년:DT>부터 매년 진행하고 있다.
<BMW그룹 코리아:OG>가 <1일:DT>부터 한·미 FTA로 인한 개별소비세 인하분을 반영해 2000cc 이상 차량 가격을 60만~150만원 내린다.
760Li는 150만원 인하된 2억7420만원이다.
530d는 8890만원에서 8820만원으로 70만원 싸게 살 수 있다.
<한국타이어:OG>는 사내에서 모금한 10억5000만원을 <사회복지공동모금회:OG>에 전달했다.
<서승화:PS> 한국타이어 부회장은 “일시적인 기부가 아니라 지속적인 사회공헌을 통해 어려운 이웃과 온정을 나누겠다”고 말했다.
<롯데마트:OG>는 <2014년:DT> ‘청마(靑馬)의 해’를 맞아 <8일:DT>까지 관련 상품을 최대 50% 할인 판매한다.
우선 와인 라벨에 말(馬) 이미지를 삽입한 칠레산 와인 ‘끌로에 까베네소비뇽(750mL)’을 2000개 한정으로 9900원에 판매한다.
이 밖에 ‘말코 저금통’을 2000원에, ‘부자 되는 청마 저금통’을 3000원에 판다.
<신제윤:PS> 금융위원회 위원장(왼쪽)과 박상용 공적자금관리위원회 민간위원장(오른쪽)이 지난해 12월 31일 오전 <경남·광주은행:OG> 매각을 논의하는 회의장에 들어서고 있다.
[뉴스1] <경남은행:OG>과 <광주은행:OG> 인수전이 지방 금융지주사들의 승리로 마무리됐다.
정부가 ‘지역 환원’ 명분 대신 ‘최고가 매각’ 원칙을 고수한 결과다.
그러나 매각이 최종적으로 성공하기까진 까다로운 과제가 남아있다.
공적자금관리위원회는 <지난해 12월 31일:DT> 회의에서 <경남은행:OG>의 우선협상대상자로 <BS금융지주:OG>를, <광주은행:OG> 우선협상대상자로는 <JB금융지주:OG>를 선정했다.
본입찰에서 가장 높은 가격을 써낸 곳들이다.
<부산:LC>을 기반으로 한 <BS금융지주:OG>는 1조2000억원대를 제시해 <기업은행:OG>과 <경은사랑컨소시엄:OG>을 2000억원 이상 차이로 따돌렸다.
<전북 전주:LC>에 본점을 둔 JB금융지주는 광주은행 입찰가로 5000억원 가까운 금액을 써내 <BS금융지주:OG>와 <신한지주:OG>를 크게 앞섰다.
신제윤 금융위원장은 이날 <공자위:OG>에서 “지난 6개월간 민영화 과정에서 어려움을 겪으면서 임시방편을 생각하지 않은 건 아니지만 결국은 원칙을 지키는 게 중요하다는 교훈을 얻었다”고 말했다.
<우리금융지주:OG> 매각 3대 원칙인 ▶공적자금 회수 극대화 ▶빠른 민영화 ▶국내 금융산업 발전을 고려해 결론을 냈다는 뜻이다.
정부는 실사와 세부협상을 거쳐 오는 <7월:DT>까지 매각 절차를 마무리할 계획이다.
매각이 성사된다면 시중은행과 맞먹는 대형 지방금융그룹이 탄생한다.
<BS금융:OG>의 <부산은행:OG>과 <경남은행:OG> 자산을 합치면 87조원에 육박한다.
경쟁 지방은행인 <대구은행:OG>(37조원)의 두 배 규모이고, 외국계 시중은행 <한국SC금융:OG>(64조원), <한국씨티금융:OG>(54조원)을 뛰어넘는다.
<JB금융:OG> 역시 <전북은행:OG>과 광주은행 자산을 합쳐 35조원대로 부쩍 덩치를 키우게 된다.
<BS금융:OG> 관계자는 “지금 규모로는 추진하기 어려웠던 신성장 사업이나 해외진출도 가능해질 것”이라고 기대감을 나타냈다.
하지만 경남은행의 지역환원을 줄곧 주장해온 경남지역의 반발이 거세다.
<경상남도:LC>는 이날 <공자위:OG> 결정이 나오자마자 경남은행과의 금고업무 계약을 해지하는 절차에 들어간다고 밝혔다.
경남도와 18개 시·군이 맡겨놓은 1조5000억원가량의 돈을 <경남은행:OG> 금고에서 빼서 다른 은행으로 옮기겠다고 통보했다.
<경남은행:OG> 인수를 위해 뛰었던 지역 상공회의소 역시 부산·경남은행 금융상품 불매운동을 벌이겠다고 예고했다.
경남은행 노조는 파업과 일괄 사표제출을 결의하고 투쟁에 돌입했다.
<BS금융:OG>은 <경남은행:OG>과 <부산은행:OG>을 따로 유지하는 ‘투뱅크 체제’와 <경남은행:OG> 직원 완전고용을 약속하며 지역 여론을 달래는 중이다.
<한애란:PS> 기자, <부산:LC>=황선윤 기자
<1일:DT>부터 도시가스 요금이 평균 5.8%(<서울:LC> 소매가 기준) 오른다.
인상률은 산업용 6.1%, 주택의 취사·난방용 5.7%, 식당·숙박업(영업용 1) 5.5%, 목욕탕·폐기물처리소용(영업용 2) 5.8%다. 주택용은 가구당 평균 4300원 더 부담하게 된다.
<한국가스공사:OG>는 “<해외:LC>에서 들여오는 원료비가 7% 넘게 올랐는데도 지난 정부에서 가격인상을 막아 누적결손금이 크게 늘어났다”고 인상 배경을 설명했다.
<새해:DT> 주택시장에 대한 기대감이 커지고 있다.
취득세 영구 인하에 이어 그동안 주택시장을 옥죄던 다주택자 양도소득세 중과세가 폐지된다.
전문가들은 다주택자 양도세 중과세 폐지가 주택시장 심리 회복에 도움이 될 것으로 내다본다.
그러나 당장 거래가 늘긴 어렵다는 분석도 나온다.
양도세 중과세는 자고 나면 집값이 오르던 <2004년:DT> 처음 등장했다.
집이 있는데도 양도차익을 얻기 위해 또 집을 사는 것을 막겠다는 취지였다.
그래서 양도차익에 대해 2주택자에겐 50%, 3주택자에겐 60%의 무거운 세금을 매겼다.
예컨대 2주택자가 5억원에 산 아파트를 8억원에 판다면 양도세로만 1억5000여만원을 내야 한다.
중과세가 폐지되면 양도세는 7000여만원으로 확 준다.
이 같은 중과세 제도는 집값 급등기엔 효과를 봤지만 <2008년:DT> 세계 금융위기 이후 주택시장이 위축된 뒤로는 주택 거래를 힘들게 하는 요인으로 지목돼 왔다.
이 때문에 <2008년:DT> 이후 <1년:DT> 단위로 유예를 거듭하며 사실상 유명무실한 제도로 전락했다.
그럼에도 이 제도가 완전히 폐지되면 주택시장에 적지 않은 영향을 미칠 것으로 전문가들은 내다본다.
<이남수:PS> <신한PB:OG> 서초센터 PB팀장은 “ 정부 정책에 대한 불확실성도 주택시장을 위축시키는 한 요인이었다”며 “ 정책 불확실성이 해소됐다는 점에서  긍정적 요인이 될 수 있다”고 말했다.
취득세 영구 인하와 함께 주택시장 정상화에 속도가 붙을 것이라는 전망도 있다.
<서울 서초동:LC> 일번지공인 <김민수:PS> 사장은 “ 매수세를 되살리기 위해서는  집을 살 여력이 있는 돈 있는 사람들을 끌어들여야 한다”며 “이번 조치가 이들에 대한 유인책이 될 수 있을 것”이라고 기대했다.
하지만 양도세 중과세가 이미 유예돼 시장에 큰 영향은 없을 것이라는 얘기도 있다.
<함영진:PS> 부동산114 리서치자문팀장은 “시세차익을 기대할 수 없는 상황이어서 양도세율 인하는 매매 수요 증가에 큰 도움이 안 될 것”이라 고 말했다.
황정일 기자
<올 하반기:DT>부터 자산합계 5조원이 넘는 대기업은 계열사 간 신규 순환출자를 할 수 없게 된다.
여야는 <지난해 12월 31일:DT> 국회 본회의를 열고 독점규제 및 공정거래에 관한 법률 개정안 등 71개 법안을 통과시켰다.
대기업의 신규 순환출자 금지는 <박근혜:PS> 대통령의 대선공약이자 경제민주화 내용 중 하나다.
재석의원 240명 중 214명의 찬성으로 통과됐다.
순환출자를 악용하면 1%도 안 되는 지분을 가진 대기업 총수 일가가 사실상 수십 개 계열사를 지배할 수 있다는 비판이 제기돼 왔다.
개정안은 회사의 인수합병·분할, 부실기업 구조조정 과정에서 채권단 합의에 따른 계열사의 출자나 증자로 신규 순환출자가 발생하거나 기존 순환출자가 강화되는 경우 순환출자가 허용되도록 예외를 두고 나머지는 금지하는 내용을 담고 있다.
아동학대범죄의 처벌 등에 관한 특례법안은 재석의원 220명 전원의 찬성으로 가장 먼저 본회의를 통과했다.
새누리당 안홍준 의원이 대표발의했지만 지난 1년여 동안 처리되지 못하다
최근 울산에서 계모의 학대로 숨진 ‘서현이 사건’이 처리의 계기가 됐다.
특례법안에 따라 아동을 학대해 숨지게 할 경우 최소 <5년:DT> 이상의 징역, 최대 무기 징역에 처하게 된다.
<아베 신조:PS> <일본:LC> 총리의 야스쿠니 신사 참배를 규탄하는 결의안도 재석의원 211명 만장일치로 채택했다.
하지만 65세 이상 노인 70%에게 월 10만~20만원의 기초연금을 주는 정부 정책을 뒷받침할 기초연금법안, 어린이 통학버스에 블랙박스 설치를 의무화하도록 한 영유아 보육법안  등은 여야 입장차로 본회의에 상정되지 못했다.
<김경희:PS> 기자
다섯 소녀가 춤을 춘다.
헬멧과 트레이닝복 차림으로 위아래로 깡총거린다.
세 명이 뛰면 두 명이 내려가고, 두 명이 무릎을 굽히면 세 명이 솟아오른다.
엇박자인데도 흥겹다.
호흡과 박자가 맞아서다.
어느 걸그룹의 트레이드마크가 된 ‘5기통 춤’이다.
<미국:LC> 회복세 완연, <유럽:LC>도 온기  ▷여기를 누르시면 크게 보실 수 있습니다
글로벌 금융위기 이후 세계 경제도 이 춤을 춰왔다.
5대 경제권(<미국:LC>, <유럽:LC>, <일본:LC>, <중국:LC>, 신흥국)이 제각기 극심한 침체에서 벗어나 뛰어오르려 했다.
하지만 도약은 굼떴고 팀워크도 엉망이었다.
균형이 깨진 엇박자 춤은 ‘막춤’이 됐다.
<미국:LC>이 돈을 풀면 <유럽:LC>과 <중국:LC>은 조였다.
<미국:LC>과 유럽 경제가 고꾸라지는 사이 <중국:LC>과 같은 신흥국에서 자산 거품이 나타났다.
반대로 <2012년:DT> 이후 선진국이 살아날 듯하자 신흥국이 주저앉았다.
<미국:LC>에서 시작된 위기가 <유럽:LC>의 PIIGS(포르투갈, 아일랜드, 이탈리아, 그리스, 스페인)로 옮겨붙었다.
선진국이 잠잠해질 만하면 두바이와 키프로스 같은 곳들이 찬물을 끼얹었다.
“느리지만 회복될 것”이라던 전문가들의 예측은 번번이 허탕을 쳤다.
2008년 글로벌 금융위기 이후 세계 경제는 <2010년:DT>(5.2%) 반짝 회복을 한 뒤 계속 성장률을 낮춰왔다.
엇박자 불균형 춤을 끝내는 게 <2014년:DT> 세계 경제의 과제다.
보조를 맞춰 뛰고 함께 숨을 골라야 한다.
그래야 보기 좋게 오랫동안 춤출 수 있다.
다행히 정책공조는 1년여 전부터 시작됐다.
<마리오 드라기:PS> <유럽중앙은행:OG> 총재의 <2012년 6월:DT> ‘런던선언’이 결정적 계기였다.
이전까지 수년간 <유럽:LC>은 미국과 다른 길을 걸었다.
유례 없는 달러 살포에 나선 <미국:LC>과 달리 금리를 조금 내리는 것 말곤 돈 뿌릴 생각을 하지 않았다.
그러나 런던선언 이후 <유럽:LC>도 제로금리 수준(0.25%)으로 금리를 낮추고 위기에 빠진 <그리스:LC> 같은 나라의 국채를 무제한 사주는 양적완화를 시작했다.
<일본:LC>도 돈을 가득 실은 ‘아베노믹스’ 헬리콥터를 열도 곳곳에 띄웠다.
<2013년:DT>은 사상 처음으로 전 세계 중앙은행이 정책공조에 나선 해였다.
<중국:LC> 7%, <일본:LC> 1% 대 성장 지속  ▷여기를 누르시면 크게 보실 수 있습니다
효과는 있을 것 같다.
그 중심엔 <미국:LC>이 있다.
미국 경제엔 요즘 훈풍이 완연하다.
<지난달:DT> 나온 <3분기:DT> 성장률(연율 기준 4.1%)이 예상을 뛰어넘었다.
<미국:LC>의 중앙은행인 <연방준비제도(Fed):OG>는 <올해:DT> 성장률을 최고 3.2%로 올려잡았다.
<라가르드:PS> <국제통화기금(IMF):OG> 총재도 <미국:LC> 방송에 나와 성장률 전망치(2.6%)를 높이겠다고 공언했다.
특히 소비의 바탕이 되는 고용과 주택시장에 화색이 돌고 있다.
<지난해 11월:DT> 실업률(7%)이 <5년:DT> 만에 최저였고, 같은 달 신규주택판매 건수도 예상치를 웃돌았다.
중국 경제의 질주는 속도가 약해진다.
하지만 글로벌 경제의 견인차 역할엔 큰 지장이 없어 보인다.
<중국:LC>의 성장률 예측치는 7%대 초중반으로 하향 추세를 이어가고 있다.
부동산 거품을 막고 기업의 과잉투자에 대한 구조조정을 하느라 돈줄도 조이고 있다.
하지만 이 빈틈을 선진국 수요 회복에 따른 수출이 보완할 것으로 전망된다.
‘양보다 질’이라는 정책이 성공한다면 장기적으론 글로벌 경제에 든든한 디딤돌이 될 것이다.
<허진욱:PS> <삼성증권:OG> 거시경제팀장은 “경착륙 우려가 생긴다 해도 중국 정부가 나서 막아줄 것이기 때문에 성장률이 7%에 못 미치는 일은 생각하기 어렵다”고 말했다.
<유럽:LC>은 <미국:LC> 덕을 좀 볼 듯하다.
<2년:DT> 연속 후진했던 경제가 1%(IMF 전망) 안팎의 플러스 성장을 할 전망이다.
높은 실업률, 은행권의 부채 줄이기 같은 고질병이 남아 있지만 장기 침체 걱정은 어느 정도 덜었다.
소비와 투자가 경제의 심장인 독일·프랑스에 생기를 불어넣고, <스페인:LC>과 <이탈리아:LC>도 수출에 힘입어 역주행을 끝낼 것으로 예상된다.
<한상완:PS> <현대경제연구원:OG> 경제연구본부장은 “유럽 경제는 아직 혼자 힘으로 살아날 정도는 아니지만 <미국:LC>의 성장에 힘입어 회복 속도가 빨라질 것”이라고 내다봤다.
신흥국, 미 테이퍼링 속도가 변수 　<일본:LC> 아베노믹스의 기세는 아직 사그라질 기미가 없다.
<올 4월:DT> 소비세 인상이 예정돼 있지만 <일본:LC> 정부가 다른 부양책을 내놓아 부정적 효과를 차단할 거란 전망이 다수다.
<국내외:LC> 기관에선 <일본:LC>이 <올해:DT>만은 못하더라도 1%대 성장을 지속할 것으로 내다본다.
신흥국은 사정이 복잡하다.
선진국 경기 회복의 혜택을 얼마나 보느냐에 따라 희비가 엇갈린다.
<러시아:LC>는 <유럽:LC>으로의 수출 증가가 경제성장을 이끌 전망이다.
반면에 원자재 수출에만 기대고 있는 <브라질:LC>은 제자리걸음하기에도 힘겹다.
전체적으론 나쁘지 않은 그림이다.
<미국:LC>의 회복세에 다른 경제권이 힘을 받아 수출이 살아나고 경제가 함께 성장하는 흐름이다.
이를 위협할 변수도 역시 <미국:LC>에 있다.
양적완화 축소(테이퍼링)의 속도다.
속도가 너무 빠르면 신흥국으로 쏠렸던 돈이 빠르게 <미국:LC>으로 돌아가며 신흥국발 위기를 불러올 수 있다.
다른 쪽도 장단을 맞춰야 한다.
정치나 물가, 국제수지와 같은 내부 요인이 글로벌 공조를 깨뜨리는 방향으로 나타나선 안 된다.
정성춘 대외경제정책연구원 국제경제실장은 “<2014년:DT>은 글로벌 금융위기를 일으킨 요인들이 순차적으로 해소되면서 세계 경제가 살아나는 한 해가 될 것”이라면서도 “인도, 브라질 등 신흥국의 기초체력은 당장 그렇게 나쁘지 않지만 외적 충격에 영향받을 수 있다는 점에서 아직 세계 경제엔 불확실성이 남아 있다”고 지적했다.
나현철·한애란 기자
#1 삼성자산운용 한상수 펀드매니저는 기업 탐방을 나가기 전 항상 담배 몇 갑을 가방에 챙겨 넣는다.
회사에 도착하면 가장 먼저 정문 경비실에 들른다.
가져간 담배를 나눠 피우며 평소 회사 분위기와 드나드는 사람들에 대한 이야기를 듣는다.
친분이 쌓이면 통행 일지까지 볼 수 있다.
#2 ‘유난히 사무실 집기가 늘었네, 비서 수도 많아졌고….’ A기업 사무실을 둘러보던 한국투자신탁운용 <안세윤:PS> 펀드매니저는 속으로 생각한다.
최근 실적이 눈에 띄게 좋아진 기업이지만 안 매니저의 탐방 노트엔 ‘우려’라는 단어가 적힌다.
그의 눈이 이번엔 회의실 앞 팻말로 향한다.
팻말에는 회의 일정이 공지돼 있다.
어떤 회의인지, 회의는 얼마나 자주 하는지 노트에 적어 내려가기 시작한다.
현장에서 답을 찾는 펀드매니저들이 늘고 있다.
책상을 벗어나 투자할 기업에 직접 가보는 것이다.
펀드매니저들이 투자할 만한 기업을 가려내기 위해 들여다볼 자료는 많다.
재무제표·사업계획서·기업설명회(IR) 자료처럼 자세하고 방대하다.
그런데도 기업 탐방을 가는 건 가장 결정적인 단서가 현장에 있기 때문이다.
상당수 펀드매니저는 기업 탐방을 투자의 ‘마지막 관문’으로 삼는다.
<미래에셋자산운용:OG> <박경륜:PS> 본부장은 “기업이 전달하는 정보는 잘 정제되고 좋은 면만 강조하는 측면이 있어 결정적인 ‘무언가’는 늘 기업 탐방에서 찾게 된다”고 말했다.
<한국밸류자산운용:OG> <이채원:PS> 부사장은 가치주를 발굴하기 위해 1년에 1400회 이상 기업 탐방을 다닐 정도다.
수많은 기업 중 이들이 방문하는 곳은 어디일까.
먼저 관심 업종에 속한 기업들의 최근 사업보고서나 주가 흐름·현금보유량·부채비율과 같은 지표를 분석해 범상치 않은 기업을 골라낸다.
<KB자산운용:OG> 최웅필 펀드매니저는 “주가가 매력적이라는 생각이 들면 그 회사만의 차별화된 경쟁력이 무엇인지, 비즈니스 모델은 어떤지 체크하기 위해 기업 탐방을 간다”고 말했다.
반대인 경우도 있다.
<신영자산운용:OG> 박인희 펀드매니저는 “장기간 주가가 떨어져 시장에서 소외된 기업 가운데 변화의 조짐을 보이는 곳이 최우선 탐방 대상”이라고 말했다.
<GS홈쇼핑:OG>이 대표적인 예다.
2012년 초만 해도 경쟁사들과 비교해 이익이 매우 적었다.
하지만 재무제표상 현금보유량이 유난히 많아 ‘이보다 더 나빠지진 않겠다’는 생각이 들었다.
본사를 방문해 보니 때마침 분위기 쇄신을 위한 조직 개편이 한창이었다.
경쟁사의 핵심 인력까지 영입한 상황이었다.
평소 사람을 기업 가치의 가장 중요한 요소로 보는 <박 매니저:PS>는 탐방 후 <GS홈쇼핑:OG>을 매수해 짭짤한 재미를 봤다.
<GS홈쇼핑:OG>은 <2012년 3·4분기:DT> 기대 이상의 실적을 내놓으며 주가가 10만원에서 30만원으로 올랐다.
하루 종일 탐방 기업의 엘리베이터만 타는 매니저도 있다.
익명을 요구한 펀드매니저 이모(45)씨는 엘리베이터 안에서 직원들이 나누는 이야기에 귀를 기울인다.
운이 좋으면 직원들의 회사에 대한 불만, 외부에 공개되지 않은 최근 회사 상황을 정제되지 않은 상태로 들을 수 있다.
그는 “직원들이 지나치게 자신감에 차 있을 때는 오히려 조심해야 한다”고 귀띔했다.
실적과 주가가 이미 최고점을 찍었을 가능성이 크기 때문이다.
<2011년:DT> 롯데쇼핑에 다녀왔을 때 이야기도 들려줬다.
당시 롯데쇼핑은 <중국:LC> 마트와의 인수합병(M&A)으로 사세가 커지고, <국내:LC> 실적도 대폭 개선되면서 주가가 50만원까지 치솟았다.
현장에서 만난 직원들은 입이 마를 정도로 회사 자랑을 했다.
하지만 이 매니저는 자신감이 너무 지나쳐 부작용이 생기고 있다고 봤다.
“유통업은 내수 경기가 업황을 좌우하는데 당시 <롯데쇼핑:OG>은 그에 대한 대비책이 명확하지 않았다”는 것이다.
실제로 경기가 꺾이면서 이 회사 주가는 2012년 중반 30만원 아래로 내려갔다.
회사에서 얻는 정보는 반드시 검증해야 한다.
<박인희:PS> 매니저는 “해당 기업뿐 아니라 경쟁사도 방문하고 업종 전문가들과 만나 최대한 객관적인 평가를 들으려 노력한다”고 말했다.
최웅필 매니저는 여러 번의 기업 방문을 통해 회사 IR의 투명성을 확인한다.
실제 기업 탐방에서 확인한 모습과 그 후 회사가 변해 가는 모습을 비교하며 회사에서 말해 준 것들이 사실인지, 아니면 달콤한 포장에 그쳤는지 알아보는 것이다.
<최 이사:PS>는 “과거 실적이 아무리 좋았더라도 회사에서 하는 말에 신뢰가 생기지 않는다면 많은 돈을 투자하긴 어렵다”며 “거짓말하는 애인과 오래 사귈 수 없는 것과 같은 이치”라고 설명했다.
기업 탐방을 하는 펀드매니저들 사이에서 통용되는 법칙이 하나 있다.
바로 ‘허름한 건물에서 주주 가치는 극대화한다’는 것이다.
화려한 건물은 방만 경영의 상징일 수 있다.
<안세윤:PS> 매니저는 “보여주기에 급급한 회사일수록 실속이 없는 경우가 많다”고 말했다.
<미래에셋자산운용:OG> 박경륜 리서치본부장도 기업 탐방에 나서면 제일 먼저 본사 외관 상태부터 확인한다.
단순히 건물이 깔끔하면 플러스, 낡았으면 마이너스 요인이 되는 건 아니다.
<박경륜:PS> 본부장은 “외관뿐 아니라 사무실 배치와 인테리어를 살핀다”며 “기업이 어떤 식으로 스스로를 외부에 보이려 노력하는지 확인하는 과정”이라고 말했다.
기업 탐방을 수없이 다니는 펀드매니저들도 실상을 파악하기 어려운 것이 있다.
특히 기업들의 해외법인 실적이 그렇다.
삼성운용 <한상수:PS> 본부장은 “데이터 확인이 어려운 기업들의 해외공장이나 해외법인들의 실적은 일정 부분 평가절하해서 본다”고 말했다.
<박인희:PS> 팀장도 “중소기업들의 해외사업 현황은 회사가 들려주는 이야기에 의존할 수밖에 없다”고 털어놨다.
본사와 공장이 떨어져 있으면 설비 현황이나 가동률 같은 부분을 직접 눈으로 보고 확인하기 쉽지 않다.
회사의 실제 업황보다 주가의 움직임이 더 빠를 수 있다는 점도 기업 탐방의 한계다.
<하이자산운용:OG> 박정원 펀드매니저는 “주가만 보면 이미 업황이 바닥을 확인하고 전환기로 접어들었는데 회사 담당자는 그런 상황을 한발 뒤늦게 아는 경우가 있다”고 전했다.
박경륜 본부장은 “기업이 제공하는 성장 비전, 실적의 지속성, 현장에서 풍기는 인상, 투자자 담당 부서에서 접근하는 방식을 종합적으로 살펴 기업의 진가를 찾아내는 게 펀드매니저의 주 임무”라며 “그런 면에서 기업 탐방은 매니저들이 할 수 있는 최후의 검증”이라고 말했다.
홍상지 기자
“좋은 기업은 재무제표에만 있는 게 아니다. 우리가 늘 다니는 길거리, 수퍼마켓, 집 안에서도 찾을 수 있다.”　가치투자를 주창하는 강방천 <에셋플러스자산운용:OG> 대표가 늘 강조하는 말이다.
펀드매니저들이 기업과 시장만 파고드는 건 아니다.
먹고, 자고, 일하는 모든 것들이 관찰 대상이다.
경기가 어떤 방향으로 움직일지, 어떤 산업과 브랜드가 뜨고 또 지는 지 포착해 투자 밑천으로 삼기 위해서다.
<강 대표:PS>가 <중국:LC> 출장 때 항상 들르는 곳도 현지 대형 유통매장이다.
어떤 제품이 가장 좋은 매대에 전시돼 있는지, 소비자들의 반응이 어떤지 살피기 위해서다.
길거리를 다니면서도 그의 눈은 한시도 쉬지 않는다.
“어떤 차가 많이 다니는지, 정비점에도 들러 어떤 회사의 타이어와 배터리가 많이 나가는지 살핀다”는 것이다.
뭐니뭐니해도 소비자들의 지갑을 열게 만드는 기업이 우량기업이고, 그 회사의 주식이 가치주라는 얘기다.
수년전 시멘트 관련 주식을 털어낸 것도 그런 관찰의 결과였다.
도심에 들어서는 빌딩의 외벽이 통유리로 바뀌는 것을 보고서다.
그럼 펀드매니저들이 보는 앞으로의 경기 흐름은 어떨까.
<지난해:DT> 투자 목록으로 보면 일단 ‘회복’에 베팅하고 있는 듯하다.
1등 주식을 팔고, 2·3등 주식을 사들이는 경향이 뚜렷했기 때문이다.
경기가 차갑게 식었을 때는 1등 주식이 그나마 잘 버티는 반면, 온기가 돌기 시작할 땐 그간 많이 까먹었던 2·3등주의 주가의 오름 폭이 상대적으로 크다.
한국거래소에 따르면 자산운용사를 포함한 투신권은 <지난해:DT>(<12월23일까지:DT>) 3조4470억원어치를 순매도했다.
이 중 <삼성전자:OG>의 비중이 55.3%(1조9066억원)로 절반 이상이었다.
<현대자동차:OG>(-2219억원)·<현대건설:OG>(-2398억원)·<네이버:OG>(-3914억원)·<LG생활건강:OG>(-2792억원) 등 업종 대표주들도 많이 팔았다.
대신 2·3등주나 경기민감주는 사들였다.
<현대모비스:OG>(1806억원)·<이마트:OG>(1541억원)·<하나금융지주:OG>(1412억원)·<대우조선해양:OG>(1069억원) 등이 대표적이다.
홍상지 기자
박용만 대한상공회의소 회장이 <지난달 26일:DT> 집무실에서 <올해:DT> 경제 전망에 대해 얘기하고 있다.
그는 환율에 대해 “거시 경제 상황에 따라 환율이 결정돼야 하지만 충격이 있을 때는 충격을 완화시킬 수 있는 정부 개입은 해야 한다” 고 말했다.
[사진 대한상의] <지난해:DT>는 기업에 곤혹스러운 한 해였다.
경제민주화 바람은 거셌고, 원성은 자자했다.
기업도 변하려고 애썼다.
그러나 알아주는 곳은 별로 없다.
<박용만:PS>(59) <대한상공회의소:OG> 회장은 이 점이 야속하다.
그는 “변화 요구에 기업이 저항하고 있지 않다”며 “변신할 생각이 없는 집단, 의도가 나쁜 집단으로 몰아가는 건 심하다”고 말했다.
그러면서 자신감도 보였다.
그는 “기업은 다른 어떤 부문보다 빨리 변할 것이다”며 “몇 년 후면 ‘기업은 저렇게 선진화되는데 다른 데는 뭐 하느냐’는 소리 분명히 나온다”고 장담했다.
<박 회장:PS> 인터뷰는 <지난해 12월 26일:DT> <상의 회장 집무실:LC>에서 있었다.
-기업에 대한 반감이 크다.
“그동안 기업은 경제적 지위를 높이는 데 전력을 다해왔다. 더 잘살기 위해 국가 전체가 여기에 우선순위를 뒀다. 내적 성숙을 돌볼 여유가 없었다. 이걸 이해해 달라는 것이지, 잘했다는 얘기가 아니다. 지금은 기업뿐 아니라 우리 사회 전반이 성장통을 겪고 있다. 기업은 변하고 있다.”(기업 총수 판결에 대해 그는 즉답을 피했다. 다만 “경영에 심대한 영향을 준다”고만 답했다.)　-동반성장도 화두였다.
“중소기업 보호는 일부 필요하다. 그러나 그게 능사, 만사가 되면 경쟁력이 약해지는 것은 불 보듯 뻔하다. 보호를 할 때는 몇 년 후에는 보호장치를 없앤다고 못 박고, 그 기간 동안 경쟁력을 높여야 한다. 삼위일체가 돼야 한다. 보호만 연장하는 건 기업을 돕는 게 아니라 정치적 이유에 의한 것이다.”　-철도파업으로 어수선했다.
사회적 갈등에 대한 생각은.
“타협과 양보의 전제 조건은 열 개(사안 전체)를 다 들여다보고 논의하는 것이다. 지금은 여섯 개는 아무도 들여다보지 않고, 각각 양쪽 끝 두 개씩만 가지고 논거로 삼고, 세력을 키운다. 또 내가 질 수밖에 없는 경우에 진 결과를 가지고 양보했다고 이야기한다면 그건 양보가 아니다.”　인터뷰 시점은 철도노조 파업 중이어서 갈등에 대한 질문이 이어졌다.
그는 “과한 표현”이라고 토를 달았지만 “갈등의 당사자가 아니면서 갈등을 부추기는 것을 직업으로 하는 사람이 있다”고 지적했다.
-<올해:DT> 경제 전망은.
“양적완화 축소는 걱정 안 한다. 우리가 수출하는 물건은 신흥국을 거쳐 선진국으로 가는 중간재가 대부분이다. 선진국 경기 회복으로 수출은 적당한 성장을 할 것이다. <국내:LC> 투자는 다소 과잉 상태다. <한국:LC>은 규제와 노사 관계 등에서 투자가 쉽지 않은 환경이다. 투자는 의지의 문제가 아니라 기회의 문제다. 따라서 <국내:LC>보다 <해외:LC> 투자가 먼저 늘 것이다. 재정도 여의치 않다. 출구는 내수밖에 없다. 특히 서비스산업이 중요하다.”　-저성장도 걱정인데.
“국민소득 2만 달러 이상인 국가를 기준으로 보면 <한국:LC>이 3%대 성장을 하면 당연한 결과다. 성장을 바라보는 기준을 바꿔야 한다. 맨땅에 헤딩하는 기업가 정신이 통하는 시대가 아니다. 지금은 내 것을 바꾸고(혁신), 다른 사람 것과 합치고(융합), 안 해본 것을 받아들이는 선진화된 기업가 정신이 필요하다. 과거의 생각으로 오늘의 성장을 밀어붙여선 안 된다.”　-창조경제에 대한 견해는.
“맞는 방향이다. 제조업 주도에서 혁신 주도 경제로 가야 한다. 정부를 비난하는 사람은 자꾸 창조경제의 분명한 개념을 요구하는데, 그러면 관이 주도해 달라는 얘기다. 이율배반적이다.”　-통상임금에 대한 기업의 우려가 크다.
“솔직히 <대법원:OG> 판결만 봐선 잘 모르겠다. 개별 판결을 통해 사안이 명확해지려면 시간이 걸릴 것이다. 이 정도까지 왔으면 임금체계를 법으로 명시해 논란을 없애야 한다.”　<100년:DT>을 이어오고 있는 기업으로서 <두산:OG>, 그리고 기업인 <박용만:PS>(<두산그룹:OG> 회장)에 대한 궁금증도 생겼다.
그는 16만 명의 소셜네트워크서비스(SNS) 팔로어를 가진 ‘대중 기업인’이기도 하다.
-돈이 많으면 행복한가.
“편안한 건 사실이다. 이걸 인정 안 하면 내가 나쁜 놈이다. 행복의 잣대는 별개다. 행복은 승진, 합격 같은 이벤트가 아니라 특별할 것 없는 일상에서 온다.”　-부자도 그런 고민을 하나.
“자식에게 재산 물려주고 싶은 생각이 왜 없겠나. 나도 있다. 그런데 부모가 만들어주면 지속이 안 된다. 돈 많아도 부부 사이 안 좋거나 자식이 속 썩이면 살기 싫지. 어느 날은 내가 사회적으로 인정받나 싶다가도 만날 욕이나 얻어먹고 다니면…. 남보다 내가 자신을 더 잘 아는데 되겠나. 기업가는 다 그렇지 않을까 싶다. 개처럼 벌어서 정승처럼 쓴다? 그거 옛말이다. 개처럼 벌면 그냥 개다. 모로 가면 서울을 못 간다. 똑바로 간 사람이 <서울:LC> 다 차지하고 대문 닫는다. 사고방식이 바뀌어야 한다.” 김영훈 기자
<올해:DT>부터 장기펀드 소득공제가 도입되고 <2년:DT> 미만 보유한 주택에 대한 양도세 중과가 폐지된다.
<올해:DT> 처음 도입되는 치료 이외 목적의 미용·성형수술에 대한 과세는 당초보다 범위가 좁혀지고 시행 시기도 <다음달 1일:DT> 이후로 늦춰진다.
이 같은 세제개편안은 당초 정부안에는 없었지만 국회 기획재정위원회 조세소위 심의 과정에서 추가됐다.
장기펀드 소득공제는 총급여액 5000만원 이하 근로자가 자산총액 40% 이상을 국내 주식에 투자하는 장기적립식 펀드에 가입할 경우 받을 수 있다.
연간 납입한도 600만원으로 계약기간 <10년:DT> 이상에 대해 연간 납입액의 40%까지 소득공제가 적용된다.
<내년 말:DT>까지 가입해야 혜택을 받는다.
단기 보유 주택 양도세 중과도 폐지됐다.
<1년:DT> 미만 보유 주택을 팔 때 세율이 50%에서 40%로 완화되고, <1~2년:DT> 미만 보유에 대해서는 40%에서 일반 세율(6~38%)로 낮아진다.
미용·성형에 대한 부가가치세 과세 방침도 수정됐다.
쌍꺼풀·코 성형의 경우라도 성형수술로 인한 후유증 치료, 선천성 기형의 재건수술, 종양 제거에 따른 재건수술은 과세 대상에서 제외됐다.
미용 목적 피부시술 과세 대상도 주근깨·기미치료술·문신술(문신제거술)·피어싱·탈모치료술·모발이식술 등으로 좁혀졌다.
벤처시장 활성화를 위해 주식 양도차익과 배당소득에 대한 법인세 및 증권거래세가 비과세 대상에 추가된다.
중소기업창업투자회사 등이 코넥스 시장 상장 <2년:DT> 이내인 기업에 출자해 취득하는 주식 또는 출자지분이 대상이다.
벤처 투자 지원을 위해 주식교환에 대해서는 처분 시까지 과세이연을 허용하는 과세특례도 도입된다.
세종=김동호 기자
통신사 KT 가입자인 이준수(42·<경기도 성남시 서현동:LC>)씨는 지난달 이동통신 요금이 9만8000원가량 나왔다.
LTE 스마트폰 할부금 3만원을 제외하면 ‘순’통신요금은 6만8545원.
그나마 6만7000원짜리 요금제 약정으로 2만4000원을 할인받은 것이다.
이씨는 “다달이 10만원씩 내는 게 부담스럽다”고 말한다.
<이씨:PS>는 전화통화를 많이 하는 편이라 다른 통신사 가입자와도 무료로 통화할 수 있는 요금제를 선택했지만 데이터(5GB)는 거의 쓰지 않는다.
이씨는 “데이터 양은 줄이고 음성통화량이 많은 요금제가 나오면 좋겠다”고 말했다.
이씨처럼 음성 다량, 데이터 소량 사용 습관을 가진 LTE 스마트폰 사용자들이 올해부터는 자신의 이용 패턴에 맞는 요금제를 선택할 수 있게 됐다.
<지난해 5월:DT> <SK텔레콤:OG>이 먼저 LTE 선택형 요금제를 출시한 데 이어 <KT:OG>와 <LG유플러스:OG>도 <올해 1분기:DT> 안에 비슷한 상품을 내놓기 때문이다.
<미래창조과학부:OG>는 <1일:DT> LTE 선택형 요금제 도입을 비롯한 올해 변경되는 통신 관련 정책을 발표했다.
LTE 선택형 요금제가 도입되면 소비자들이 평소 자신의 이용 습관에 따라 음성·데이터 사용량을 각각 선택할 수 있다.
선택형 요금제가 확산되면 가계 통신료 부담도 줄어들 것으로 보인다.
실제로 <SK텔레콤:OG>의 선택형 요금제를 보면 음성통화량은 월 100~400분까지 4단계로, 데이터 사용량은 250MB~5GB까지 5단계로 세분화돼 있다.
음성·데이터 사용량을 조합하면 20종류의 요금제가 가능하다.
기존에는 <한 달:DT>에 데이터 5GB를 사용하려면 실제 음성통화량은 월 100분이 안 되더라도 무조건 월 4만6000원을 내야 했지만 이제는 음성통화량을 선택할 수 있어 통신료를 최대 8500원 절약할 수 있다.
통신료 정보포털 ‘스마트 초이스’에서 소비자의 이용 패턴에 맞는 요금제를 추천받을 수 있다.
현재 <SK텔레콤:OG>과 <KT:OG>의 3G 서비스도 음성통화와 데이터 사용량에 따른 선택형 요금제가 있다.
하지만 가입자가 각각 2만 명 안팎에 불과할 정도로 인기가 없었다.
3만원대 요금제부터 데이터를 무제한으로 제공하기 때문에 선택형 요금제의 실효성이 낮기 때문이다.
가계 통신비가 줄어들 여지는 조금 더 있다.
<올해 하반기:DT>부터 휴대전화 가입비가 <지난해:DT>보다 50% 낮아진다.
<미래부:OG>는 “가입비 인하로 줄어드는 통신비 부담액이 연평균 1700억원”이라고 추산했다.
<KT:OG>는 또 <올해:DT>부터 단말기를 분실·도난·파손해 보험으로 보상을 받을 때 소비자의 부담금을 최대 8만원 인하하는 ‘올레폰 안심플랜 시즌2’를 시작한다.
<지난해:DT>까지는 보상한도액의 30%를 고객이 부담해야 했지만 이를 20%로 낮췄다.
한편 도난당한 휴대전화의 보안도 강화된다.
<상반기:DT> 중에 국내 제조사의 모든 스마트폰에 ‘킬 스위치(Kill Switch)’ 기술이 의무적으로 탑재된다.
휴대전화 분실 시 원격으로 휴대전화를 잠그거나 개인정보를 완전 삭제할 수 있도록 하는 기술이다.
<8월:DT>부터는 전자파 등급제가 시행된다.
제조사는 제품 본체나 포장상자 등에 전자파 등급 또는 전자파 흡수율(SAR·휴대전화 사용 시 인체에 흡수될 수 있는 전자파의 양) 측정값을 공개해야 한다.
전자파 흡수율이 1.6W/㎏을 넘을 경우엔 제조·판매할 수 없다.
휴대전화 전자파를 규제하는 것은 <우리나라:LC>가 처음이다.
박수련 기자
<새해:DT> 벽두부터 액화석유가스(LPG) 가격이 ㎏당 100원 가까이 인상됐다.
LPG 수입업체 <E1:OG>은 <1일:DT>부터 LPG 공급가를 프로판과 부탄 모두 ㎏당 99원씩 인상한다고 밝혔다.
이에 따라 <1월:DT>의 LPG 공급가는 프로판이 ㎏당 1383.4원, 부탄이 ㎏당 1769원으로 결정됐다.
자동차용으로 사용되는 부탄 가격을 L당 가격으로 환산하면 1033.10원 정도가 된다.
<E1:OG>은 <지난해 8월:DT> LPG 가격을 프로판과 부탄 모두 ㎏당 40원씩 인상한 이후 <4개월:DT> 연속 공급가를 동결했다.
E1 관계자는 “<지난해 12월:DT> 국제 LPG 가격이 중동 산유국의 생산 설비 고장, 동절기 수요 증가 등으로 인해 큰 폭으로 상승하면서 어쩔 수 없이 국내 LPG 공급가도 인상하게 됐다”며 “다만 소비자의 충격을 완화하기 위해 국제 LPG 가격 인상폭의 3분의 1 정도만 올리기로 했다”고 말했다.
박진석 기자
최저 연 2.8% 금리로 주택구입자금을 빌릴 수 있는 ‘내집마련 디딤돌 대출’이 <2일:DT> 나온다.
디딤돌 대출은 기존 정부 지원 대출 상품인 ‘근로자서민 주택구입자금’ ‘생애최초 주택구입자금’ ‘우대형 보금자리론’을 하나로 통합한 것이다.
기존 상품은 지원 대상과 금리가 제각각이어서 신청하기 까다롭고 운용 효율성도 떨어진다는 지적을 받았다.
디딤돌 대출 지원 대상은 부부합산 연소득 6000만원이 안 되는 무주택자다.
생애 최초로 주택을 구입하는 사람이라면 소득 7000만원 이하까지 신청할 수 있다.
대출 한도는 신청자의 소득과 주택 가격에 따라 최대 2억원이다.
금리는 신청자의 소득과 상환 기간에 따라 연 2.8~3.6%를 적용한다.
<시중은행:OG>의 장기고정금리 주택담보대출인 적격대출 금리(4.51%)보다 낮다.
예를 들어 소득 6000만원인 첫 주택 구입자가 10년 만기 디딤돌 대출(금리 3.1%)로 1억원을 빌리면 이자를 1년에 310만원을 내야 한다.
시중은행의 적격대출 이자(연 451만원)보다 141만원 적다.
디딤돌 대출 신청자가 생애 최초 주택구입자거나 장애인, 다문화가정 구성원이면 0.2%포인트를 더 깎아준다.
신청은 우리·신한·국민·농협·하나·기업은행에서 받는다.
<국토교통부:OG>는 <올해:DT> 11조원을 디딤돌 대출로 공급할 예정이다.
장우철 국토부 주택기금과장은 “무주택 서민의 내 집 마련 기회를 넓히고, 넘치는 전세수요를 매매로 전환하는 데 도움이 될 것으로 기대한다”고 말했다.
<세종:LC>=<최선욱:PS> 기자
<연말연시:DT>에 수입 명품·화장품이 잇따라 가격을 올리고 있다.
<1일:DT> 유통업계에 따르면 <프랑스:LC> 명품 브랜드 <생로랑:OG>은 <지난달 27일:DT> 핸드백 등 주요 제품 가격을 평균 10% 올렸다.
230만원대 모노그램 쇼핑백을 270만원으로 올리는 등 인상 폭은 5~20% 수준이다.
생로랑 전체 상품 중 20% 정도가 가격이 올랐다.
<이탈리아:LC> 명품 브랜드 <프라다:OG>도 <지난달 초:DT> 평균 5% 가격을 인상했다.
가격 인상 대상은 전체 품목의 40%에 달한다.
명품 보석 브랜드인 <불가리:OG>도 <지난해:DT>에 이어 또다시 가격 인상설이 나오고 있다.
올해부터 수입가격 200만원이 넘는 고가 명품에는 개별소비세 20%가 붙는다는 점까지 감안하면 소비자가 명품 브랜드의 핸드백을 살 때 실제로 내야 하는 돈은 확 뛰어오를 전망이다.
백화점에서 판매하는 수입화장품도 <2일:DT>부터 가격이 오른다.
<입생로랑:OG>은 틴트 등 입술 메이크업 제품 중심으로 가격이 약 5% 오를 예정이다.
<조르지오아르마니 코스메틱:OG>도 파운데이션 등을 중심으로 약 4% 오른다.
<비오템:OG>은 보디제품과 남성화장품을 중심으로 평균 3~4% 가격을 인상한다.
구희령 기자
<지난해:DT> <한국:LC>의 수출(5597억 달러)과 무역흑자(422억 달러)가 사상 최대를 기록했다.
휴대전화·반도체 같은 정보기술(IT) 제품의 선전으로 전년보다 수출이 2.2% 증가한 반면 유가 하락으로 원자재 수입에 쓴 돈(5155억 달러)은 0.8% 줄어든 데 따른 것이다.
이로써 무역 규모 1조 달러, 사상 최대 수출과 흑자라는 ‘무역 3관왕(Triple Crown)’을 달성했다.
<산업통상자원부:OG>는 이 같은 내용의 ‘2013년 수출입 동향’을 <1일:DT> 발표했다.
수출 증가율이 가장 높은 품목은 무선통신기기(21.2%)였다.
이 밖에 가전제품과 반도체도 각각 16.8%, 13.3%씩 수출이 늘어 흑자를 늘리는 데 기여했다.
반면 선박(-6.3%)과 철강(-11.9%)은 수출이 부진했다.
원유 수입액은 <2012년:DT>에 비해 8.3% 줄었다.
원유와 함께 가격이 떨어진 철강제품 수입액도 9% 감소했다.
반면 자동차(2500㏄ 이하 디젤) 수입은 53.6% 늘었다.
‘코트 및 재킷’(35%), 쇠고기(9.2%)도 수입이 늘어난 품목이다.
<산업부:OG>는 <올해:DT> 수출액을 5955억 달러로 예상했다.
<지난해:DT>보다 6.4% 증가한다는 것이다.
무역수지는 335억 달러의 흑자를 올릴 것으로 봤다.
조영태 산업부 수출입과장은 “세계 경제 회복 추세에 따라 수출이 증가세를 보일 것으로 전망된다”며 “원자재 가격은 안정되겠지만 국내 소비심리 회복에 따른 수입이 증가해 무역흑자는 <지난해:DT>보다 줄어들 것”으로 전망했다.
세종=최선욱 기자
이일규 소상공인시장진흥공단 이사장 <중소기업청:OG>은 <1일:DT> 새로 출범하는 소상공인시장진흥공단의 초대 이사장에 이일규(63·사진) 한국디자인경영협회 이사장을 내정했다.
<2일:DT> 취임하는 이 신임 이사장은 육사 28기로 <1978년:DT> 상공부에서 관료생활을 시작해 산업부를 거쳐 경기중소기업청장을 지냈다.
◆<동부하이텍:OG> ▶상무 <최창휘:PS> <강정호:PS> <임창민:PS> <김동균:PS>◆<경동제약:OG> ▶대표이사 부회장 이병석 <류기성:PS> ▶사장 <남기철:PS> ▶상무 <박병조:PS> ▶상무대우 <김회수:PS> ▶이사대우 <박인규:PS>
<박정호:PS>(사진) <SK텔레콤:OG> 신임 사장이 ‘개방’과 ‘협력’을 <올해:DT> 경영 화두로 제시했다.
박 사장은 <2일:DT> <서울 을지로:LC> <SKT 본사:LC>에서 열린 시무식에서 “4차 산업 혁명은 상호 개방과 협력의 시대”라며 “무한 경쟁 시대를 넘어 글로벌 성장을 이뤄내기 위해서는 경쟁의 관점을 바꿔야 한다”고 강조했다.
<박 사장:PS>은 <지난해 12월 21일:DT> 선임돼 지난 <1일:DT> <SKT:OG> 사장에 취임했다.
그는 “지금 1등을 하지 못하는 분야는 적어도 현재의 1등을 우리 편으로 만들어야 한다”며 SK(주) C&C사업과 <IBM:OG>과의 협력을 예로 들었다.
SK(주) C&C사업은 <IBM:OG>과 손잡고 인공지능(AI) 왓슨의 한국어 서비스를 준비하고 있다.
박 사장은 <지난해:DT>까지 <SK(주) C&C:OG> 사장을 지냈다.
그는 “<SKT:OG>도 AI 기술 격차를 극복할 생태계를 만들고 인재를 육성하기 위해 대학·연구소와 협의가 필요하다”며 “국내외 대표 자동차 기업과 커넥티드카를 준비하고 벤처·스타트업과 사물인터넷(IoT)을 구현하기 위해 함께 연구·개발에 나서는 등 각 산업의 대표 주자와 긴밀히 협력해야 한다”고 말했다.
케이블TV 인수합병(M&A) 재도전 가능성도 주목된다.
<SKT:OG>는 케이블TV 1위인 <CJ헬로비전:OG> 인수를 추진했지만 <지난해 7월:DT> 공정거래위원회의 기업결합 심사에서 최종 불허 판정을 받았다.
시무식이 끝난 후 기자들과 만난 <박 사장:PS>은 케이블TV 인수 재도전 의향을 묻는 질문에 “고민해보겠다”는 짧은 답변을 내놨다.
<SK그룹:OG>의 대표적인 M&A 전문가인 그는 <1994년:DT> 한국이동통신 인수와 <2011년:DT> 하이닉스 인수 작업에 참여했다.
<김경미:PS> 기자 gaem@joongang.co.kr
손대는 브랜드마다 대박 신화를 써온 김성민 <JNG 코리아:OG> 대표가 이번에는 토종 화장품 브랜드로 다시 한번 승부수를 띄웠다.
[사진 김춘식 기자] <JNG 코리아:OG> <김성민:PS>(54) 대표는 메이크업 아티스트에서 매출 1000억원이 넘는 패션 사업가로 성공적으로 변신해 주목받고 있다.
<지난해 12월:DT> <서울 강남구 삼성동:LC> 본사에서 만난 <김 대표:PS>는 “트렌드를 읽어내는 것이 내 주특기”라고 했다.
침체된 패션 시장에서 JNG 코리아가 운영하는 지프·지프 스피릿·시에로·존화이트·홀하우스 5개 브랜드는 지난 <5년간:DT> 평균 1100억원대의 매출을 거뒀다.
회사 측은 <2016년:DT> 매출도 <전년:DT>보다 30% 이상 늘어난 1550억원으로 전망했다.
<김 대표:PS>는 업계에선 보기 드문 패션 디자이너 겸 메이크업 아티스트 출신의 사업가다.
크리에이티브 디렉터로 <국내:LC>에 새로운 패션 트렌드를 만들어냈고, 후배들이 닮고 싶은 롤 모델로 꼽을 만큼 사업가로 성공을 거뒀다.
특히 업계에서 지지부진하던 브랜드를 맡아 히트 브랜드로 부활시킨 사례가 여럿이다.
그의 손길이 닿으면 브랜드가 새 생명을 얻는다는 전설 같은 이야기는 <20년:DT>이 지난 지금도 여전히 업계에서 회자되고 있다.
<김 대표:PS>는 “미대 대학 시절 내내 패션 자료를 찾아가며 독학했고, 졸업과 동시에 패션 아카데미에 등록해 디자인을 배웠다”고 했다.
또 “군복무를 마치고 패션쇼 무대 전반에 대해 알고 싶은 욕구가 생겼다”며 “이를 위해 메이크업과 헤어 디자인도 함께 공부하게 됐다”고 덧붙였다.
그의 첫 직업은 패션이 아닌 메이크업 아티스트였다.
당시 <아모레퍼시픽:OG>의 전신인 태평양화학이 처음으로 메이크업 아티스트 그룹을 결성했는데 그 멤버 중 한 명이 김 대표였다.
그곳에서 유일한 남성으로 <2년 6개월:DT> 근무하던 기간에도 김 대표는 패션 디자이너의 꿈을 포기할 수 없었다.
결국 <김 대표:PS>는 꿈을 이루기 위해 <1989년:DT> <이탈리아:LC> 유학을 감행했다.
그는 ‘마랑고니 패션스쿨’과 ‘뷰티 센터 밀라노’에서 관련 분야를 더욱 심도 있게 공부하며 미래를 위한 준비를 착실하게 다져갔다.
<1993년:DT> 유학을 마치고 돌아온 <김 대표:PS>는 패션 크리에이티브 디렉터로서 기성복 시장에 과감히 뛰어들었다.
<1994년:DT> 골프웨어 브랜드 ‘<레노마스포츠:OG>’를 론칭해 당시 기세가 등등했던 <잭니클라우스:OG>와 <아놀드파마:OG>를 누르며 이름을 알리기 시작했다.
<이듬해:DT>부터 다시 활력을 잃어가던 캐주얼 브랜드 ‘폴윌러’, 여성복 브랜드 ‘나인식스뉴욕’ 등을 맡아 큰 성공을 거뒀다.
이때부터 <김 대표:PS>에게 시쳇말로 산소 호흡기 떼어내기 일보 직전의 브랜드를 맡아 달라는 요청들이 들어오기 시작했다.
<김 대표:PS>는 특유의 친화력으로 디자이너들에게 인간적인 호응을 이끌어냈고, 탄탄한 팀워크를 통해 짧은 시간에 브랜드의 턴어라운드를 해냈다.
그런 과정을 거쳐 <2000년:DT>에는 캐주얼 브랜드 ‘쿨독’으로 업계 1위 ‘닉스’를 제쳤고, <2002년:DT>에는 <국내:LC>에 숫자 마케팅을 처음 도입한 ‘콕스’로 또 한번 새로운 역사를 썼다.
“제품 출시 전에 드라마에 먼저 PPL을 했는데 그게 적중을 한 거예요. 당시로선 이례적인 일이었죠. 1년도 안 돼 매출 1000억원을 기록할 정도로 폭발적인 인기를 누렸습니다.” <2003년:DT> 리얼컴퍼니, <2006년:DT> ‘세정과 미래’의 전문경영인을 끝으로 <2008년:DT> <JNG 코리아:OG>를 설립해 독립을 선언했다.
JNG는 기쁨(Joyful)·본질(Nature)·진심(Genuine)의 머리글자를 모은 것이다.
그는 대표 브랜드로 <미국:LC> <크라이슬러:OG>의 ‘지프’를 선택했다.
<지프:OG> 브랜드의 라이선스를 얻어 캐주얼 의류 브랜드를 시작한 것이다.
<김 대표:PS>는 지프의 강인한 브랜드 이미지에 자신의 디자인 감각을 결합해 출시 <3년:DT> 만에 1000억원대 브랜드로 성장시켰다.
<지프:OG>는 <현재:DT> <지프:OG>와 <지프 스피릿:OG> 2개 브랜드로 운영 중이며, 향후 라이프스타일 관련 브랜드를 추가해 메가 브랜드로 키워나갈 예정이다.
라이선스 브랜드로 성공의 발판을 마련한 <김 대표:PS>는 <2014년:DT> 토종 패션 브랜드 ‘시에로’에 이어 최근 화장품 브랜드 ‘시에로 코스메틱’을 야심 차게 선보였다.
자신이 직접 만든 K-패션 브랜드에 이어 K-뷰티 브랜드로 글로벌 시장을 공략한다는 복안이다.
<김 대표:PS>는 “화장품도 자신 있다”며 “앞으로 기회가 된다면 호텔 사업에도 진출하고 싶다”는 포부를 밝혔다.
글=오승일 기자 osi71@joongang.co.kr 사진=김춘식 기자 ※자세한 내용은 포브스코리아 1월호 참조.
━   금감원이 알려주는 ‘금융 꿀팁’   원금 까먹는 걸 체질적으로 싫어하는 사회 초년생 A씨(30)는 ‘쥐꼬리’ 이자에도 은행 적금을 선택했다.
‘쥐꼬리’가 무슨 차이가 있겠느냐는 생각에 회사 1층 로비에 있는 은행에 가 매달 50만원씩 넣는 <3년:DT>짜리 적금에 들었다.
그런데 비슷한 시기에 똑같이 저축한 직장 동료 B씨(29)는 <3년:DT> 뒤 자신보다 이자를 20만원이나 더 챙겨 받았다.
B씨는 월급이 이체되는 주거래 은행에서 특별판매(특판)하던 정기적금을 온라인으로 가입해, 추가 우대금리 혜택을 받았기 때문이다.
저금리라고 해도 다 같은 예·적금이 아니다.
금융감독원이 <3일:DT> 내놓은 ‘예·적금 수익률 높이는 8가지 노하우’를 활용하면 이자를 더 챙길 수 있다.
금융꿀팁 200선의 26번째 주제다.
먼저, 금융소비자정보 포털사이트 ‘파인(fine.fss.or.kr)’을 활용한다.
1000여 개의 예·적금 가운데 어떤 은행의 상품이 이자가 더 주는지 ‘금융상품 한눈에’ 코너에서 비교할 수 있다.
다만, 특판상품은 기간을 정해 놓고 팔기 때문에 인터넷 검색 등을 통해 특판 여부를 확인해야 한다.
해당 은행과 그간 거래를 많이 해 실적을 쌓았다면 기본 금리에 더해 우대금리를 챙길 수 있다.
만약 자동이체 등록 실적에 따라 추가 우대금리가 적용된다면 ‘계좌이동 서비스’를 이용해 자동이체 출금계좌를 바꾸면 된다.
대개 인터넷이나 모바일 등으로만 가입 가능한 온라인 전용 상품은 오프라인 상품보다 이자를 더 준다.
다만, 온라인 전용 상품의 경우 가입 금액에 제한이 있을 수 있다.
만 63세 이상은 ‘비과세 종합저축’을 활용하면 이자에 대한 세금(15.4%)를 안 내도 된다.
예·적금에 가입하면서 가입금액만큼을 비과세 종합저축이라고 지정하면 된다.
최고 5000만원까지 가능하다.
내년에는 만 64세, 내후년엔 만 65세 이상이어야 가입할 수 있다.
목돈이 있더라도 정기예금에 전액을 넣기보다는 자유적립식 적금을 활용하면 좋다.
통상 정기적금, 자유적립식 적금, 정기예금 순으로 금리가 높아서다.
자유적립식 적금은 돈 생기면 아무 때나 납입하면 되기 때문에 부담이 없다.
월별 입금 가능 금액이 1000만원 이하인 상품도 있다.
예를 들어, 연 1.7% 짜리 정기예금과 연 1.9% 짜리 자유적립식 적금(월 500만원 한도)이 있다고 하자.
2000만원 전체를 정기예금에 넣으면 연 34만원의 이자가 나온다.
1500만 원을 정기예금에 넣고 500만 원을 자유적립식 적금에 넣으면 총 35만 원의 이자를 챙길 수 있다.
만기가 얼마 안 남았는데 급전이 필요하다면 예·적금을 깨기보다는 이를 담보로 대출을 받는 게 더 유리할 수 있다.
담보대출 금리는 ‘예금금리+1~1.5%포인트’ 수준이다.
고란 기자 neoran@joongang.co.kr
앞으로 기업 감사에 부실이 발생하면 회계법인 대표이사도 징계를 받을 전망이다.
금융위원회는 이러한 내용의 ‘주식회사의 외부감사에 관한 법률’ 전부개정안이 국무회의를 통과했다고 <3일:DT> 밝혔다.
정부의 개정안은 <이달:DT> 중 국회에 제출될 예정이다.
개정안에 따르면 고의에 의한 부실감사 또는 중과실로 인한 대규모 중대한 감사 부실이 있으면 회계법인 대표이사의 회계사 등록을 취소하거나 직무를 정지시킬 수 있다.
<대우조선해양:OG>의 분식회계 사건을 계기로 회계법인의 책임을 한층 강화한 조치다.
그동안은 부실감사가 발생해도 현장의 담당 회계사만 징계를 받았다.
하지만 회계법인의 저가수임과 감사 인력의 과소 투입 같은 구조적 문제를 해결하려면 대표이사의 결단이 필요하다고 보고 제재방안이 마련됐다.
외부감사의 대상도 확대된다.
그동안 규제의 사각지대에 있던 유한회사도 주식회사처럼 외부감사가 의무화된다.
가습기 살균제 사망사건에 연루된 옥시레킷벤키저 사태를 계기로 대형 외국계 유한회사의 투명성을 개선해야 한다는 목소리가 높아진 점을 반영했다.
이에 따라 법률명도 ‘주식회사 등의 외부감사에 관한 법률’로 바뀐다.
<3일:DT> <서울 소공동:LC> 롯데호텔에서 ‘2017년 범금융 신년인사회’가 열렸다.
정관계와 금융계 인사 800여 명이 참석했다.
(앞줄 왼쪽부터) 김희태 신용정보협회장, <장남식:PS> 손해보험협회장, 진웅섭 금융감독원 원장, 임종룡 금융위원회 위원장, 이주열 한국은행 총재, 심재철 국회부의장, 유일호 부총리 겸 <기획재정부:OG> 장관, 조경태 국회 기획재정위원장, 이현재 국회 기획재정위원회 의원, <곽범국:PS> <예금보험공사:OG> 사장.
(뒷줄 왼쪽부터) 김덕수 여신금융협회장, 이순우 저축은행중앙회장, 이수창 생명보험협회장, <황영기:PS> 금융투자협회장, 하영구 은행연합회장, <이종구:PS> <국회:OG> <기획재정위원회:OG> 의원, <최운열:PS> <국회:OG> <정무위원회:OG> 의원, <박현주:PS> <미래에셋:OG> 회장.
[사진 은행연합회]
<서울우유협동조합:OG>은 <국내:LC>에서 처음으로 국산 원유로 만든 반려동물 전용 우유 ‘아이펫밀크’(사진)를 선보인다고 <3일:DT> 밝혔다.
개와 고양이의 특성을 고려해 <서울우유중앙연구소:OG>와 수의사들이 공동으로 아이펫밀크를 연구 개발했고 별도의 전용 설비를 통해 생산한다.
권장 판매가격은 180ml, 대형마트 기준으로 2300원 .
<허수영:PS>(사진 왼쪽) 롯데케미칼 사장은 <3일:DT> <새해:DT> 첫 방문지로 <울산공장:LC>을 찾아 근로자들을 격려했다.
허 사장은 또한 여수, 대산 공장과 <대전연구소:LC>도 차례로 방문해 <새해:DT> 인사를 전하고 안전의무 준수 등 철저한 사업장 관리를 당부할 계획이다.
<짐코(GIMCO):OG>는 <이장규:PS>(사진) 전 <서강대:LC> 부총장을 회장에 선임했다.
신재생에너지 발전 전문회사인 <짐코:OG>는 남태평양 피지에서 12메가와트 규모의 바이오매스 발전소를 건설, 오는 3월부터 전력생산을 시작한다.
<이 회장:PS>은 <중앙일보:OG> 편집국장, <하이트진로그룹:OG> 부회장, 삼정KPMG 부회장을 역임했다.
<한컴그룹:OG>은 <이상헌:PS>(53) 한컴시큐어 대표이사를 그룹 부회장으로 선임하는 등 <2017년:DT> 정기 임원인사를 했다.
◆<한글과컴퓨터:OG> ▶부사장 <변성준:PS> ▶상무이사 <김대기:PS> ▶이사 <조진호:PS> <이창주:PS> <박미영:PS> ◆<MDS테크놀로지:OG> ▶대표이사 사장 <장명섭:PS> ▶부사장 <우준석:PS> <송문규:PS> ▶전무이사 <현재영:PS> ▶상무이사 <지창건:PS> ▶전문위원 <박성관:PS> ◆<한컴시큐어:OG> ▶상무보 <송한선:PS> ◆<한컴지엠디:OG> ▶전무이사 <이경수:PS> ◆<한컴커뮤니케이션:OG> ▶이사 최정현
한국카카오는 <3일:DT> 이사회를 열고 <카카오뱅크:OG> 이사회 의장 겸 상근부회장에 <김주원:PS> 현 이사회 의장(한국투자금융지주 사장 겸임)을 재선임했다.
대표이사엔 <이용우:PS>·윤호영 공동대표를 재선임했다.
<카카오뱅크:OG>는 이번주 중 은행업 본인가를 신청한다.
금리 오르면 수익 커지는 ‘대출채권 펀드’ 가입해 볼만 Q.
<서울 관악구:LC>에 거주하는 이모(30)씨.
아직 미혼으로 부모로부터 독립해 살고 있다.
중소기업에 다니면서 2억2000만원의 자산을 모았다.
<한 달:DT> 수입은 평균 280만원.
자산관리는 주로 은행적금으로 하고 있다.
<3년:DT> 후엔 결혼을 하려고 한다.
지금처럼 전세를 살면서 부동산 투자로 자산을 불리고 싶다.
어떤 방법이 있는지 물어왔다.
A.
금융자산에 투자하기 전에 가장 중요한 것은 재무목표를 명확히 세우는 일이다.
필요 금액과 시기, 용처를 예상해 각 목표에 맞는 자금을 만드는 것이 중요하다.
보통 재무목표를 설정하지 않고 어떤 상품에 투자할 지에 대해서만 고민을 하는데, 이건 잘못됐다.
재무목표의 부재는 상품 선택을 그르치게 해 투자 실패 가능성을 높인다.
━   금리 상승으로 이머징 국채는 피해야   결혼자금은 투자기간이 3년으로 긴 편이 아니어서 위험이 상대적으로 적은 투자상품을 통해 마련할 것을 권한다.
이에 해당하는 상품으로 이머징 국채 펀드가 있으나 미국의 금리 인상으로 매력이 뚝 떨어졌다.
원자재 펀드도 달러화 강세 기조가 이어지는 한 관심을 끌기 어렵다.
이에 따라 금리가 오르면 수익률도 오르는 ‘대출채권 펀드’(2016년 12월28일자 B7면 )를 추천한다.
매달 은행적금과 대출채권 펀드에 40만원씩 적립해 연 4%의 성과를 낸다고 가정하면 물가상승률 2% 기준 <3년:DT> 후 3000만원을 만들어 결혼자금에 보탤 수 있다.
━   부동산 투자대상으론 오피스텔이 유리   부동산 투자자금은 <현재:DT> 보유중인 은행적금과 예금 1억2000만원을 활용해 만드는 방법을 제안한다.
은행적금 1억원 가운데 6000만원을 이보다 금리가 높은 제2금융권 예금으로 옮겨 안전하게 지키고 나머지 4000만원과 예금 2000만원을 합쳐 연 4~5%의 수익을 목표로 투자에 나서길 바란다.
최근 ELS(주가연계증권)처럼 위험이 낮으면서 정기예금 이상의 수익을 추구하는 중위험· 중수익 투자상품이 많이 나와 있다.
1000만원 단위로 여러 상품에 분산하면 투자 위험을 더욱 줄일 수 있다.
은행적금 불입금 160만원 중 결혼자금용 80만원을 뺀 나머지 80만원도 부동산 투자에 쓰길 권한다.
부동산 임대소득이 수익원인 리츠(Reits) 와 주식비중이 50% 미만인 채권혼합형 펀드에 각 40만원씩 투입하면 되겠다.
부동산 투자기간은 결혼자금의 경우보다 길어 위험이 조금 높은 투자상품을 추천해 봤다.
투자규모 1억~2억원 대로 이씨에게 적합한 부동산 상품은 원룸형 다세대 주택, 오피스텔, 분양형 호텔이 있다.
각기 장단점이 있는 만큼 투자를 결정하기에 앞서 요모조모 따져봐야 한다.
이중 분양형 호텔은 고수익이지만 원금 안전장치가 미비하고, 원룸형 다세대 주택은 관리상의 문제가 있어 오피스텔이 공급확대로 예전보다 수익성이 나빠지긴 했어도 좀 나은 대안이지 싶다.
━   노후준비는 연금저축계좌로   노후준비는 나이가 젊을 때 시작하는 게 바람직하다.
매달 은행에 저축하는 40만원 가운데 19만원을 연금저축계좌에 불입하는 것으로 노후준비에 나서도록 하자.
연말정산 때 세액공제 혜택을 덤으로 챙길 수 있다.
보험상품 가입도 서둘러야 한다.
이씨는 보험가입의 기본 원칙을 지켜 보장 범위를 넓게 하고 보장 기간을 길게 한다면 최소의 비용으로 최대의 효과를 얻을 수 있다.
가령 종신보험과 의료실비보험을 결합하면 사망보험금부터 의료비에 이르기까지 보장 범위를 폭넓게 가져갈 수 있다.
보험료도 가능하면 비갱신형을 선택하는 것이 좋다.
이렇게 하면 종신보험 9만원, 실비보험 6만원의 보험료가 들 것으로 예상된다.
◆ 신문 상담=재산리모델링센터(02-751-5524~5, asset@joongang.co.kr)로 상담을 위한 전화번호, 자산·수입·지출 현황 등을 알려 주세요.
가명으로 처리되고 무료입니다.
◆ 대면 상담=전문가를 만나 상담을 받습니다.
상담료 5만원은 저소득층 아동을 돕는 ‘위스타트’에 기부 됩니다.
연락처는 지면상담과 동일합니다.
◆ 재무설계 도움말=<양해근:PS> <삼성증권:OG> 부동산팀장, 정현영 <미래에셋생명 :OG>연금자산관리팀장, <조현수:PS> 우리은행 WM자산관리컨설팅팀장, <김지훈:PS> 밸류인베스트코리아 수석팀장 ◆ 후원=<미래에셋증권:OG>·<KEB하나은행:OG> 서명수 객원기자 seo.myongsoo@joongang.co.kr
━   직접 상품 조합해 수익관리 ‘개인연금계좌’ 올해 도입   <정유년 새해:DT>가 밝았다.
노후 준비를 아직 못한 사람은 자신의 자산 상태를 점검하며 한 해 재무 설계 밑그림을 그려야 하고, 노후 준비에 들어갔더라도 달라진 금융 환경에 맞춰 전략 수정을 해야 한다.
최근 은퇴시장의 큰 트렌드는 ‘DIY(Do It Yourself ; 자체 제작)’형 자산 관리다.
금융회사가 만든 상품을 수동적으로 소비하는 것이 아니라 소비자 자신의 사정에 맞게 상품을 이리 저리 조합하고 관리하는 형태다.
금융회사의 실력을 믿기 어렵고 비싼 관리비용을 무느니 내가 직접 은퇴자금의 운용 주체가 된다는 의미가 있다.
정부도 개인 스스로 수익률 관리에 나설 수 있도록 제도 개선을 추진하고 있다.
<지난 연말:DT>에 발표한 ‘2017년 경제정책방향’에 포함된 ‘개인연금계좌’ 도입이 대표적이다.
계좌 하나로 연금신탁, 연금펀드, 연금보험 등 모든 연금상품 가입을 가능케 하는 상품이다.
개인의 입장에선 어떤 상품을 선택하고 어떻게 포트폴리오를 구성하느냐에 따라 수익률이 달라진다.
정부는 연금 운용을 조언하는 자산관리업자(IFA)도 육성할 계획이다.
개인은 IFA를 통해 연금 상품을 비교·분석해 자신만의 포트폴리오를 만들 수 있다.
정부는 앞으로 인구의 고령화에 따른 복지재정 부담을 줄이고 사적 영역의 노후준비를 활성화하는 차원에서 이처럼 개인의 선택권을 강화한 DIY형 연금상품 라인업을 늘릴 계획이다.
지난 해 3월 출시된 ‘개인종합자산관리계좌(ISA)’도 일종의 DIY형 상품이다.
예·적금과 펀드는 물론 파생상품도 거래할 수 있어 가입자 스스로 수익률 관리가 가능한 구조다.
서명수 객원기자
<지난해 12월30일:DT> 경기 이천 모가면 진가리의 한 농장.
구릿빛 피부의 한 남성이 부지런히 버섯 배지(버섯균의 증식을 위해 사용되는 틀)를 점검하고 있다.
<올해:DT>로 농업 경력 14년차인 조해석(39) 청운표고 대표다.
<연:DT> 매출 13억원을 내는 건실한 농업 벤처인인 <조 대표:PS>는 <지난해 11월:DT> 제3회 한광호 농업상에서 미래농업인상 수상자로 선정됐다.
이천 청운표고 농장에서 <조해석:PS> 대표가 봉지 배지(왼쪽)와 자체 개발한 용기배지를 들어보였다.
<조 대표:PS>는 “용기배지가 상용화되면 연 300억원 수입되는 중국산 배지를 국산화할 수 있다”고 말했다.
[이천=임현동 기자] 한광호 농업상은 <1960~80년대:DT> <한국:LC> 농약의 개발과 보급의 기틀을 만든 화정 한광호(1927~2014) 한국삼공 회장의 뜻을 기려 농업인에게 주는 상이다.
총 1억원의 상금을 ▶첨단농업인(농업기술·농업경영·농산물 브랜드화 등) ▶농업연구인(논문 등 학술연구) ▶미래농업인(지역경제 활성화 및 농가 소득 증대에 기여한 40세 미만의 젊은 농업인) 등 3개 부문에 시상한다.
군 복무 시절인 <2000년대 초:DT> 버섯농업에 대한 비전을 발견하고 국립 한국농수산대 2001학번(버섯학과)으로 입학한 <조 대표:PS>는 졸업 직후인 <2004년:DT> <청운표고:LC>를 세워 본격적인 버섯 재배에 들어갔다.
다른 버섯에 비해 수익성이 높은 표고버섯을 아이템으로 삼았다.
본래 표고버섯은 벌채한 떡갈나무나 상수리나무 등의 토막에 종균을 심고 버섯을 키우는 ‘원목재배’ 방식으로 키우는게 일반적이다.
하지만 원목재배 방식은 원목이 구하기 힘들고 고가인 단점이 있다.
이 때문에 <2000년대:DT>부터 도입되기 시작한 농법이 바로 ‘봉지재배’다. <대만:LC>이나 중국, 일본 등에서는 일찍 보편화한 기술이지만 <국내:LC>에서는 보급이 늦어져 최근 몇 년 사이에 유행했다.
봉지재배는 비닐 봉지에 톱밥과 쌀겨, 물 등을 넣어 살균한 배지에 종균을 접종해 버섯을 키운다.
봉지재배는 기존의 원목재배에 비해 대량생산이 가능하고, 버섯 농가에서 배양 1~4개월차 등 배양된 시기에 맞게 배지를 구매할 수 있다는 장점이 있다.
하지만 비닐과 솜, 고무패킹 등 일회용품이 버려져 환경오염 우려가 있는데다, 겨울철에는 국산 배지 수급이 원활하지 않아 중국산이 대량으로 수입된다.
이렇게 수입되는 중국산 배지 만도 연간 300억원 선에 이른다.
<조 대표:PS>가 한광호 농업상을 받게 된 것은 바로 이 중국산 배지를 국산화하는 ‘용기재배’ 기술을 <2013년:DT> 개발한 것에 있다.
용기재배 방식이란 버섯 배지를 플라스틱 통을 활용해 생산하는 기술을 말한다.
<2014년:DT> 특허도 받았다.
일반인이 보기에는 봉지를 플라스틱으로 바꾼 것에 불과해 보이지만 기술은 단순하지 않다.
<조 대표:PS>는 “배지가 부서지지 않게 플라스틱에서 꺼낼수 있게 모양을 설계하고 금형을 짜는 등 개발에만 <3년:DT>을 투자했다”고 설명했다.
용기재배 방식으로 재배하면 중국산처럼 배지 크기를 크게 키울 수 있다.
<조 대표:PS>는 “공장을 증설해 시간당 6000개, 연간 100만개의 배지를 대량 생산하려는 포부를 갖고 있다”며 “이렇게 하면 중국산 표고버섯 배지를 상당 부분 대체할 수 있다”고 밝혔다.
하지만 최근의 표고버섯 가격 하락은 조 대표에게도 비껴갈 수 없는 위기다.
생산량이 늘고, 완제품 표고버섯까지 중국서 수입되면서 계속 내려가고 있다.
그는 <지난해:DT>부터 <2년간:DT> 중단했던 표고버섯 재배를 재개했다.
그동안은 배지 판매만으로도 15억원이 넘는 매출을 올렸지만, 어려워진 고객 농가가 사가기로 예약한 배지를 사지 않는 경우가 늘었기 때문이다.
<조 대표:PS>는 “농가가 가져가지 않는 멀쩡한 배지를 버려둘 수 없어 키우게 된 것이 연간 4억원 어치씩 팔린다”고 설명했다.
<조 대표:PS>는 “최근의 표고버섯 가격 하락으로 인한 어려움을 농가 체험관광 등을 개발해 수익을 다각화하는 방법으로 뚫을 것”이라고 말했다.
민간이 단독으로 개발하는 민간 산업단지로는 전국에서 규모가 가장 큰 경기도 평택시 <드림테크 산업단지:LC> 조감도.
[조감도 평택드림테크개발] 경기도 평택시가 산업단지 메카로 부상하고 있다.
<평택시:LC>에 <현재:DT> 3만5996만㎡(약 119만평) 규모의 <고덕국제신도시:LC>를 비롯해 20여 개 크고 작은 산업단지가 조성됐거나 조성 중이다.
눈에 띄는 것은 이들 산업단지가 대부분이 민간 자본이 투입된 일반산업단지라는 점이다.
대개 지방자치단체와 민간 업체가 지분을 나눠 갖는 방식이다.
<국내:LC> 첫 산업단지는 1960년대 지정된 서울 구로수출공업단지다.
섬유·봉제·가발 등 경공업 제품 생산을 위해 조성됐다.
이후 중화학공업단지, 남동·시화단지 등이 개발됐고 <2000년대:DT> 들어 특정 산업이나 기업 유치가 목적인 벤처기업전용단지·과학연구단지·문화산업단지 등이 조성됐다.
산업단지에 대한 민간 투자가 허용된 것은 <2000년:DT> 이후지만 그간 수익성이 좋지 않아 지지부진했다.
<드림테크 산업단지:LC> 위치.
[조감도 평택드림테크개발] 민간 투자가 본격화한 것은 2014년 12월 관련 규제가 풀리면서다.
이전에는 부지 조성 공사가 10% 이상 진행돼야 땅을 분양할 수 있었지만 현재는 공사를 시작하면 분양할 수 있다.
산업단지 개발 이익의 50% 이상을 재투자해야 한다는 조항도 25% 이상으로 낮아졌다.
부동산 개발 업계 관계자는 “부동산 경기가 가라앉으면서 정부 만으로는 산업단지 개발이 버거워져 민간 개발 길을 열어준 것”이라고 말했다.
<현재:DT> 평택시에는 <드림테크 산업단지:LC>를 비롯해< LG 디지털파크 산업단지:LC>, <포승2산업단지:LC>, <신재생산업단지:LC> 등 9개 산업단지가 조성 중이다.
이들 산업단지는 올해부터 2019년까지 속속 완공된다.
부지 가격이 정해진 국가산업단지와 달리 민간산업단지는 개발업체(시행사)가 가격을 조율할 수 있다.
싼값에 분양할 수 있다는 의미다.
<드림테크 산업단지:LC>가 대표적이다.
이 산업단지는 <평택시:LC>에서 유일하게 민간이 100% 개발을 맡은 산업단지다.
민간 단독 개발 산업부지로는 전국에서 규모가 가장 크다.
산업시설용지 70만1126㎡(약 21만평), 물류용지 17만4388㎡(약 5만평), 연구시설 3만1332㎡(약 9000평), 지원시설 4만3824㎡(약 1만평), 공공시설 39만4351㎡(약 12만평) 등 134만5000㎡(약 41만평)으로 이뤄진다.
분양가가 주변 산업단지 시세의 70% 수준인 3.3㎡당 170만원대다.
방경환 평택드림테크개발 부사장은 “토지 보상액이 적은 편인 (절대)농지가 부지의 대부분이라 토지원가를 낮출 수 있었고, 평택지원특별법에 의한 세금 혜택 등으로 분양가를 싸게 공급할 수 있었다”고 말했다.
기반시설 조성 비용을 아낀 것도 싼 분양가가 가능했던 이유중 하나다.
이미 완공된 어연산업단지가 바로 옆에 있어 폐수 처리시설 등 기반시설을 공유하기 때문이다.
입주 업종이 자유로운 것도 특징이다.
수도권 내 산업단지 입주가 제한되는 대기업도 입주할 수 있다.
<방 부사장:PS>은 “전자부품·의료정밀·자동차 및 트레일러·전기 장비·창고 및 운송관련 서비스업·연구개발업 등 업종 제한 없이 입주할 수 있고, 입주 기업은 산업단지 보조금 특례와 각종 부담금 감면 혜택을 누릴 수 있다”고 말했다.
<최현주:PS> 기자 chj80@joongang.co.kr
중기·벤처 무역 중개 ‘글로벌벤처스’ 오픈 중소기업청과 <벤처기업협회:OG>는 국내 중소기업·벤처기업과 해외 바이어의 무역 중개를 위한 플랫폼 ‘글로벌벤처스’(www.globalventures.or.kr)를 <3일:DT> 오픈했다.
중소·벤처기업 1032개사, 해외바이어 등 2100여개의 회사에 대한 데이터베이스에서 기업·상품 정보를 검색할 수 있다.
소셜벤처 투자프로그램 참여팀 모집 소셜벤처 인큐베이터 에스오피오오엔지(sopoong)가 초기 소셜벤처들의 성장을 지원하는 맞춤형 투자·인큐베이팅 프로그램 참여팀을 모집한다.
<국내외:LC> 사회문제 해결을 목적으로 하는 신생 및 초기 단계의 소셜벤처 기업들이 모집 대상이다.
서류 심사와 심층 면접으로 선발된 팀은 12주간 사회적기업의 멘토링, 투자유치를 위한 피칭 등의 지원을 받을 수 있다.
<8일:DT> <오후 6시:TI>까지 온라인(sopoong.net)에서 지원 접수를 받는다.
중소기업청, <청년창업사관학교:LC> 450명 모집 중소기업청이 창업 교육과 사업 모델 개발을 지원하는 제7기 청년창업사관학교 학생 450명을 모집한다.
업력 <3년:DT> 미만인 기업의 만 39세 이하 청년 기술창업자면 지원할 수 있으며 총 사업비의 70% 이내에서 최대 1억원까지 사업비를 지원받을 수 있다.
성과 창출 가능성이 입증되면 졸업 후에도 추가로 지원받을 수 있다.
접수 기간은 <18일:DT>까지로 K-스타트업 홈페이지(www.k-startup.go.kr)에서 신청할 수 있다.
전 국민에게 국가가 월급을 준다.
어떠한 수급 자격이나 요구 조건 없이, 일을 하든 안 하든 누구에게나.
최근 선진국을 중심으로 논의 되고 있는 ‘기본소득제’ 이야기다.
논의 차원을 넘어서 이미 시범 도입 단계에 들어간 국가도 나왔다.
대선을 앞두고 <국내:LC> 정치권에서도 ‘한국형 기본소득제’ 바람이 불고 있다.
<뉴욕타임스:OG> 등 외신에 따르면 핀란드 사회보장국(KELA)은 지난 <1일:DT> 기본소득제를 시범 실시하기 시작했다.
실업 수당을 받는 이들 중 무작위로 선발한 2000명에게 기본소득 월 560유로(약 70만원)를 지급하는 방식이다.
핀란드 정부는 <2년:DT> 동안 이 같이 기본소득을 시범 지급한 뒤 국가 정책으로 세워 확대하겠다는 계획이다.
기본소득제는 말 그대로 누구에게나 동일한 금액의 최소 생활비를 지급하는 제도다.
<17세기:DT> <영국:LC> 철학자 <토머스 홉스:PS>의 ‘시민 소득’이 출발점으로 <1970~80년대:DT> 사회운동으로 확대됐다.
빈곤층에만 지원하는 ‘선별적 복지’와 다른 ‘보편적 복지’다. <미국:LC> <알래스카주:LC>가 <1976년:DT>부터 석유수입으로 기금을 모아 <6개월:DT> 이상 거주한 주민에게 배당금 형태로 지급하고 있지만 국가 차원에서 실시하는 건 핀란드가 처음이다.
<핀란드:LC>가 이같은 실험에 나선 것은 최근 실업률이 8%를 넘어섰기 때문이다.
복지 체계가 잘 갖춰진 핀란드에서는 복지에 의존해 저임금 일자리나 임시직을 기피하는 사람이 적지 않다.
<핀란드:LC> 사회보장국은 “기본소득이 보장되면 창업 등에 적극 나서며 경제 활동에 뛰어들 수 있을 것으로 본다”고 밝혔다.
<국내:LC>에서도 잠재적 대선 후보로 꼽히는 정치인들이 기본소득제를 공약으로 제시하면서 논의에 불을 붙였다.
<성남시:LC>에서 청년배당 정책을 시행 중인 이재명 성남시장은 적극적으로 기본소득제 도입을 주장한다.
재원은 대기업과 초고소득층 증세를 통해 마련하겠다고 주장한다.
박원순 서울시장도 최근 한 토론회에서 “한국형 기본소득제 도입을 서둘러야 한다”고 말했다.
전 국민을 대상으로 하는 기본소득제와 달리 아동수당·청년수당·실업부조 등 생애 주기별 기본소득을 제공하는 방식이다.
정운찬 전 국무총리도 기본소득제가 침체 국면인 <한국:LC> 경제에 활력을 불어넣을 수 있다고 말한다.
기본소득제 찬성론자들은 이 제도가 불평등 문제를 해결하고 선별 복지를 위해 들어가는 행정적 비용도 줄일 수 있다고 본다.
무인화·자동화로 인간의 설 자리가 좁아지고 있는 것에 대한 대안이라고도 말한다.
동시에 ‘사회 정의를 무너뜨리게 될 것’이라는 반대론자들의 반론 또한 만만치 않다.
누가 이 비용을 댈 것인가 하는 문제도 크다.
<지난해:DT> 리서치업체 마크로밀엠브레인의 설문조사에서도 응답자의 50%는 기본소득제에 찬성했지만 28%는 반대, 나머지는 판단을 유보했다.
기본소득제에 반대하는 이유로 “일하지 않는 사람까지 생활비를 주는 건 공정하지 않다”(67%)는 응답이 가장 많았다.
<지난해 6월:DT> <스위스:LC>는 모든 성인에게 월 2500스위스프랑(약 294만원)을 기본소득으로 지급하는 법안을 국민투표에 부쳤지만 부결됐다.
하지만 기본소득제 도입을 추진하는 나라는 점차 늘고 있다.
<뉴욕타임스:OG>는 “<프랑스:LC> 상원은 시범 실시를 승인했고, 캐나다와 네덜란드에서도 준비 중”이라고 보도했다.
<네덜란드:LC>는 연내에 19개 지방정부에서 개인 월 972유로(약 122만원), 부부 1398유로(약 176만원)를 지급하는 방안을 추진하고 있다.
한애란·임주리 기자 ohmaju@joongang.co.kr
━   <한국:LC> 경제 2017 리스크   <올해:DT>부터 <내년:DT>까지 정부가 계획하는 신규 주택수요보다 25만 가구가 많은 아파트가 들어설 예정이다.
공급은 급증하지만 주택경기가 가라앉으면서 수요는 예년 수준에 못 미칠 것으로 예상된다.
사진은 <내년:DT> 입주 예정으로 공사가 한창인 9500여 가구 규모의 <서울 가락동:LC> <송파헬리오시티:LC>.
[사진 현대건설] <국토교통부:OG>가 분석한 ‘2013~2022년 장기주택종합계획’에 따르면 <국내:LC>에 매년 공급돼야 할 주택은 연간 39만 가구다.
이 중 아파트는 28만 가구.
매년 집을 찾는 가구가 30만이고 약 9만 가구가 재개발 등으로 허물어져 없어지기 때문에 이 정도는 공급돼야 주택 수급이 맞아 시장이 안정된다.
여기다 정부는 주택경기 등에 따라 5만 가구가 더 필요하거나 적어도 될 것으로 봤다.
연간 신규 주택수요를 34만~44만 가구로 본 이유다.
아파트는 25만~31만 가구가 공급돼야 적정으로 분석했다.
이 규모를 넘어 공급이 넘치면 시장은 냉각되고, 공급이 부족하면 과열된다.
<지난해:DT>까지는 입주물량이 신규 주택수요 범위에 들었다.
<2013~2016년:DT> 연평균 입주 주택은 44만 가구였다.
문제는 <올해:DT>부터다.
입주물량이 크게 늘면서 정부가 필요하다고 보는 적정 공급량을 훨씬 초과한다.
<올해:DT>가 아파트 공급과잉 ‘원년’이 될 가능성이 커진 이유다.
<3일:DT> <부동산114:OG>에 따르면 <올해:DT> 입주 예정 아파트(전국)는 37만 가구다.
<2008년:DT>(32만 가구) 이후 <9년:DT> 만에 30만 가구를 넘어섰고 신도시 개발 등으로 주택 건설 붐이 일었던 1990년대 중반 수준이다.
내년엔 입주 예정 아파트가 42만 가구로 더 늘어난다.
<올해:DT>부터 2년간 재고 아파트(<2015년:DT> 기준 980만 가구)의 10%에 가까운 80만 가구가 들어서게 된다.
단독주택·다세대주택 등을 합치면 <올해:DT> 58만 가구, <내년:DT> 66만 가구가 지어질 것으로 예상된다.
정부가 평균 수요로 잡는 39만 가구를 기준으로 하더라도 <올해:DT> 19만 가구, <내년:DT> 28만 가구가 넘친다.
아파트만 올해부터 <내년:DT>까지 적정 수요보다 25만 가구 더 공급된다.
<김덕례 :PS>주택산업연구원 주택정책실장은 “<올해:DT>가 주택 공급과잉 ‘원년’이 되는 건 사실상 확정적”이라고 말했다.
주택산업연구원은 <올해:DT> 주택매매거래량이 94만 건 정도로 <지난해:DT>보다 10% 가까이 감소할 것으로 보고 있다.
총 47만 가구 정도가 입주한 <지난해:DT> 거래량은 100만 건이었고 전·월세 거래를 합치면 총 240만 건이었다.
<올해:DT>는 전·월세 거래량을 예년 수준(130만 건)으로 잡더라도 전체 거래건수가 220만 건으로 예상된다.
입주물량은 <지난해:DT>보다 11만 가구 늘어나는데 거래는 되레 20만 건가량 줄어든다.
수요와 공급의 ‘미스 매치’로 인해 주택시장에 ‘소화불량’이 본격화한다는 의미다.
지금과 같은 공급과잉 추세는 입주 때 문제를 발생시킨다.
시장에는 새 아파트에 입주하기 위해 팔거나 임대를 놓으려는 기존 주택 매물이 늘어난다.
입주 단지에서도 매물과 임대물량이 쏟아진다.
여기에 대출 규제까지 강화돼 돈을 빌려 분양 대금을 대기 쉽지 않다.
이는 미입주에 따른 불 꺼진 주택을 양산하고 가격 하락, 세입자를 찾지 못하는 역전세난 등을 낳는다.
<김승배 :PS><피데스개발:OG> 사장은 “지역 주택시장 사정에 따라 거래되지 않은 집은 가격과 임대료가 떨어질 수밖에 없고 매물이 쌓이게 된다”고 말했다.
시장이 급랭하지 않도록 주택수요 진작이 필요하다는 주장이 나오는 이유다.
우선 집값 전망 불확실 등으로 매매수요를 늘리는 데 한계가 있기 때문에 남는 주택을 임대주택으로 활용하는 방안을 강구해야 한다.
<주택산업연구원:OG> 김 실장은 “세제 지원 등을 통해 기업과 다주택자가 주택을 구입해 임대주택으로 쓰게 하면 공급과잉을 해소하고 주거 안정에도 도움이 될 것”이라고 말했다.
<허윤경:PS> <한국건설산업연구원 :OG>연구위원은 “매매시장에서 내 집 마련 등 실수요가 빠져나가지 않도록 대출 규제를 탄력적으로 해야 한다”고 주문했다.
관련 기사 	 주택 공급 미스매치…‘나홀로 살 집’ 모자라 역전세난에 대한 대비도 서둘러야 한다.
전셋값이 떨어지면 주인은 나가는 세입자의 보증금을 모두 돌려줄 수 없기 때문이다.
심교언 건국대 부동산학과 교수는 “세입자가 집주인의 여윳돈에 의존하지 않고 보증금을 안심하고 돌려받을 수 있는 전세금보증반환제도 등을 활성화해야 한다”고 말했다.
공급과잉이 장기화하지 않도록 주택 공급 원천인 분양제도를 손봐야 한다는 목소리도 있다.
<송인호:PS> 한국개발연구원 연구위원은 “주택 공급은 경기에 따라 부침이 심하기 때문에 정부에서 분양물량이 계속 몰리지 않도록 모니터링을 강화하고 분양 속도를 조절해야 한다”고 말했다.
지난해 취직한 <유형근:PS>(30)씨는 대학 시절 살던 고시원에서 벗어나 회사가 있는 <서울 양재동:LC> 인근에 혼자 살 집을 구하고 있다.
그러나 웬만한 아파트는 혼자 살기에 넓고 오피스텔은 100만원을 훌쩍 넘는 월세가 부담스럽다.
유씨는 “ 허름한 원룸 월세도 부르는 게 값”이라며 “적당한 가격에 혼자 살 만한 집을 찾기가 너무 어렵다”고 하소연했다.
1인 가구가 한국 사회의 대표 가구 유형으로 자리 잡았지만 이들을 위한 주택 공급은 뒤따르지 못해 ‘미스매치’ 현상이 심각한 것으로 나타났다.
통계청의 ‘2015 인구주택총조사 전수 결과’에 따르면 <2015년 11월:DT> 기준 1인 가구는 520만 가구로 전체의 27.2%를 차지했다.
499만 가구(26.1%)의 2인 가구 수를 웃돌아 <한국:LC>에서 가장 주된 가구 유형으로 올라섰다.
주택 공급은 1인 가구 수요를 채우지 못했다.
통계청과 <부동산114:OG>에 따르면 <2007년:DT> 이후 <2015년:DT>까지 분양된 전체 아파트 가운데 1인 가구가 주로 거주하는 60㎡ 이하 소형 아파트 공급은 전체의 29.3%에 불과하다.
2~3인 가구마저 소형 아파트로 몰리면서 가격이 오르고 있음을 감안하면 저소득층이 많은 1인 가구에 아파트는 ‘언감생심’이다.
그런데도 <국내:LC> 주택에서 아파트가 차지하는 비중은 <2005년:DT> 53%에서 <2015년:DT> 60%로 커졌다.
1인 가구의 아파트 거주율은 평균(48%)의 절반(28%) 수준이다.
여기에 공공주택 역시 신혼부부와 저소득층 2~3인 가구에 초점을 맞추면서 1인 가구는 주택 공급의 사각지대로 남았다.
결국 갈 곳을 잃은 1인 가구는 대체 거주지로 밀려났다.
오피스텔·기숙사·고시원 등 ‘주택 외 거처’에 사는 전체 가구 중 59%가 1인 가구다.
일자리를 구하지 못한 청년층과 소득이 없는 노년층 대다수는 주거의 질이 떨어지는 고시원·옥탑방·반지하 쪽방을 전전하는 형편이다.
<새누리당 :OG><김현아:PS> 의원은 “고시원 등은 주거의 질을 보장하는 주택법의 적용을 받지 않는다”며 “1인 가구 대부분이 ‘최저 주거 수준’ 이하의 생활을 하고 있을 것으로 추정된다”고 지적했다.
관련 기사 	 아파트 소화불량 시대…올 수요는 27만, 완공은 37만 가구 전문가들은 1인 가구 증가에 맞춘 새로운 주거 유형과 제도를 만들어야 한다고 입을 모은다.
<허윤경:PS> 한국건설산업연구원 연구위원은 “‘1인 가구=작은 집’이라고 볼 수는 없다”며 “단순히 소형 가구 공급을 늘리기보다는 가구 형태, 연령, 계층에 맞게 주택 유형을 다양화할 필요가 있다”고 말했다.
함승민 기자 sham@joongang.co.kr
중국의 위안화 가치 하락세가 심상치 않다.
조만간 달러당 7위안 선에 진입할 것이라는 관측이 나온다.
7위안 선으로 위안화 가치가 떨어져 <중국:LC>에서 자본 유출을 촉발한다면 <국내:LC> 금융시장에 미치는 파장도 적지 않을 전망이다
.
<중국:LC> 인민은행 산하 외환교역센터는 <새해:DT> 첫 거래일인 <3일:DT> 위안화 기준환율을 달러당 6.9498위안으로 고시했다.
이는 전 거래일인 <지난해 12월 30일:DT>(달러당 6.937위안)보다 0.18% 절하된 수치다.
위안화 환율은 <오후 7시40분:TI> <현재:DT> 달러당 6.9684위안에서 거래되고 있다 시장에선 위안화 가치의 절하 흐름이 <올 한 해:DT> 이어질 것으로 내다본다.
국제금융센터에 따르면 주요 투자은행(IB)이 내놓은 <3개월:DT> 뒤 위안화 환율 예상치 평균은 달러당 7.042위안이다.
심리적 마지노선으로 여겨지는 7위안 선이 <1분기:DT> 중 무너질 거란 전망이다.
<중국:LC>의 개인 연간 환전 한도(5만 달러)가 연초에 풀린다는 점도 위안화 값 하락을 부추기는 요인이다.
<6개월:DT> 뒤 전망치 평균은 달러당 7.1338위안이다.
위안화 값 하락은 <중국:LC> 경제에 양날의 검이다.
위안화 값이 떨어지면 수출품의 가격 경쟁력이 좋아져 <중국:LC> 수출에는 도움이 된다.
하지만 위안화 값 하락세가 크면 중국에 투자한 외국인은 환차손을 입게 된다.
외국 자본의 유출이 일어나는 이유다.
이 때문에 <중국:LC> 외환 당국은 시장에 개입해 위안화 값을 조정하는 게 다반사다.
그 결과는 외환보유액 감소다.
7일께 발표될 <중국:LC>의 <지난해 12월 말:DT> 기준 외환보유액은 3조 달러 밑으로 떨어질 가능성이 크다.
<지난해 11월 말:DT> 기준 <중국:LC> 외환보유액은 전달보다 619억 달러 줄어든 3조516억 달러로 <5년8개월:DT> 만에 최저를 기록했다.
위안화 가치를 떠받치기 위해 <중국:LC> 당국이 시장에 개입한 결과였다.
3조 달러 선이 무너지면 <국제통화기금(IMF):OG>이 권고한 <중국:LC>의 적정 외환보유액(2조8000억~4조2000억 달러)의 하단에 가까워진다.
이 경우 <중국:LC> 당국이 환율 방어에 적극 나서기 어렵다고 보고 자본 이탈이 가속화될 우려가 있다.
‘위안화 절하&rarr;당국 개입&rarr;외환보유액 감소&rarr;자본 유출 심화&rarr;위안화 절하’라는 악순환에 빠지는 셈이다.
문제는 이런 <중국:LC>의 상황이 <국내:LC> 금융시장에 악재로 작용한다는 점이다.
이미 국내에서는 <지난해 초:DT> 악몽을 겪은 경험이 있다.
당시 위안화 가치가 급락하고 해외 자본이 중국에서 빠져나가면서 상하이종합지수가 <1개월:DT> 만에 27% 폭락했고 국내 증시와 환율도 요동쳤다.
<전종규:PS> <삼성증권:OG> 연구원은 “위안화 값 추락은 가뜩이나 <미국:LC>의 기준금리 인상으로 외국 자본이 빠져나갈지에 촉각을 곤두세우는 국내 금융시장에 위험요인이 아닐 수 없다”고 말했다.
<해외:LC> 자본의 유출은 국내 유동성 위축과 시장 금리 상승으로 이어져 주식시장 등에 부정적인 영향을 미칠 수 있다.
이상원 국제금융센터 연구원은 “보호무역주의를 내세운 <도널드 트럼프:PS> 행정부 출범까지 맞물리면서 불확실성이 어느 때보다 커진 상황”이라고 말했다.
━   국가과학기술연구회가 선정한 10개 기술   고속도로에서 내비게이션을 보고서도 진출로가 헷갈리는 경우가 많다.
하늘에 떠 있는 위성위치확인시스템(GPS) 위성이 10m 단위의 부정확한 위치정보를 주기 때문에 복잡한 갈림길에선 내비게이션도 제 역할을 못하기 때문이다.
추천 기사 	 “<삼성:OG>이 2000만 유로 지원” 말했던 정유라, <덴마크:LC>선 “난 몰라…엄마·코치만 안다” 하지만 조만간 이런 불편이 해소될 전망이다.
대전 대덕특구의 한국항공우주연구원은 오차범위 70㎝ 이내의 ‘초정밀 GPS 위성 보정시스템(SBAS)’을 개발하고 있다.
고도 2만2000㎞ 우주에 떠 있는 위성에서 내려오는 위치정보 신호를 <국내:LC> 7개 기지국에서 받아 중앙처리국에 보낸 뒤 위치정보 보정값을 산출해 다시 위성에 쏘아올리고 내려받는 방식이다.
남기욱 항우연 SBAS사업본부장은 “SBAS는 일반 차량이나 항공기의 내비게이션뿐 아니라 곧 다가올 미래 기술인 자율주행자동차·드론 등에 필수적인 시스템”이라며 “<올해:DT> 내로 가시적인 성과를 내고 <2020년:DT> 개발을 마칠 계획”이라고 말했다.
미래창조과학부 산하 국가과학기술연구회가 2017년에 우수한 성과를 낼 연구 10선을 발표했다.
SBAS처럼 해묵은 생활형 숙제를 해결할 기술이 대부분이다.
한국전자통신연구원(ETRI)은 <지난해 11월:DT> 국내 퀴즈왕들과 ‘장학퀴즈’ 대결에서 승리한 언어 인공지능(AI) 엑소브레인을 개발한 데 이어 올해는 CCTV 동영상 속 대상을 분석해 추적할 수 있는 시각 인공지능 ‘딥뷰(DeepView)’ 개발에 공을 들이고 있다.
<2014년 4월:DT> 시작한 이 프로젝트는 <현재:DT> 특정 CCTV 동영상 속 인물이나 차량을 인식하고, 다른 동영상 속에 나타난 대상이 같은 개체임을 인식하는 수준까지 진화했다.
기존에는 여러 곳에 CCTV를 설치해도 건물에 들어온 침입자를 찾기 위해 며칠 밤을 새워 동영상을 돌려 보며 분석해야 했지만 인공지능인 딥뷰 기술을 이용하면 순식간에 원하는 정보를 찾을 수 있다.
<정길호 :PS>ETRI 성과홍보실장은 “<올해:DT> 안으로 인공지능 관련 글로벌 콘테스트에 참가해 중간 성과를 검증할 것”이라고 말했다.
<한국과학기술연구원(KIST):OG>은 <올해:DT> 말을 목표로 호흡하는 것만으로도 질병 진단을 할 수 있는 고정밀 호흡센서를 개발하고 있다.
기체 분자 1000만 개 중 1개를 인식하는 ppb 수준의 고정밀 반도체 센서를 이용해 호흡 속에 묻어 있는 유·무기 가스를 찾아 만성폐쇄성질환이나 폐암·폐결핵 등을 진단한다는 원리다.
관련 기사 	 창의력 키우는 주관적 평가로 교육 패러다임 바꾸자 	 AI 경고한 <미국:LC>, AI 낙관한 <한국:LC> <세계김치연구소:OG>는 아토피 피부염 치료에 효과가 뛰어난 김치 유산균 ‘와이셀라 시바리아 WIKIM28’ 개발을 마무리하고 민간 기업과 기술이전 조건을 협상하고 있다.
이 유산균은 아토피 피부염 동물모델 실험에서 아토피 피부염 증상을 약 40% 감소시키는 성과를 올렸다.
이 밖에도 한국표준과학연구원에서는 나노미터 단위의 시료를 빛과 전자로 동시에 관찰하는 ‘고분해능 광전자 융합현미경’을 개발하고 있으며 한국전기연구원에서는 나노미터급의 미세한 구조체를 입체적으로 프린팅할 수 있는 ‘전기전자소자용 3D프린터 및 잉크 기술’을 개발해 사업화를 추진 중이다.
 과학기술정책연구원(STEPI)의 홍성주 연구위원은 “한국 과학자들의 <한국:LC> 역량은 세계 어느 나라에도 뒤지지 않을 정도로 우수하다”며 “연구가 국가의 성장엔진 개발로 이어지기 위해서는 초기부터 과학계와 기업이 협력할 수 있는 국가 과학기술경영체계가 갖춰져야 한다”고 말했다.
최준호 기자 jo<최준호:PS>o@joongang.co.kr
유일호 경제부총리<유일호:PS>기획재정부 장관(<기획재정부:OG> 지난해 12월29일 오전 서울 종로구 정부<서울 종로구:LC>동브리핑실에서 2017년 경제정<2017년:DT>계부처 합동브리핑을 하고 있다.
김경록 기자 유일호 부총리 겸<유일호:PS>재정부 장관이<기획재정부:OG>의 ‘가드’ 역할을 자임했다.
장관들에게는 “예산집행의 전 과정을 직접 잡고 챙겨달라”고 주문했다.
유 부총리는 4일<유 부총리:PS>정집<4일:DT>관계장관 회의를 소집해 이같이 강조했다.
유 부총리는 “올<유 부총리:PS> 경제<올해:DT>대내외 여건은 녹록치 않을 것으로 보이는 만큼 경제의 '활력'을 위한 '트리거(trigger)'로서, 우리 경제의 '도약'을 위한 '디딤돌(steppingstone)'로서 재정이 더욱 적극적인 역할에 나서야 할 때”라고 강조했다.
유 부총리는 재정<유 부총리:PS>행 방향과 관련해 세 가지를 강조했다.
먼저 재정집행이 민간 경제주체에게 '긍정적인 신호(signal)'를 줄 수 있도록 1분기 조기집행 <1분기:DT>31%) 달성에 부처의 모든 역량을 집중하라고 촉구했다.
그는 “기재부는 농구에서<기재부:OG>가드’처럼 각 기관이 역량을 충분히 발휘할 수 있도록 중간에서 조정자 역할을 충실히 하겠다”고 약속했다.
두번째로는 재정 조기집행의 효과를 현장에서 국민들이 바로 느낄 수 있도록 집행점검을 강화하겠다는 의지를 밝혔다.
마지막으로 재정집행 실적과 각 기관의 노력을 열린재정 등을 통해 주기적으로 공개해 각 기관이 적극적인 참여를 하도록 유도하겠다는 뜻을 밝혔다.
유 부총리는 “집<유 부총리:PS>이란 말을 옥편에서 찾아보면 잡을 집(執), 행할 행(行)”이라며 “각 부처 장관들이 최근 경제상황의 엄중함을 인식하고 소관 부처 예산집행을 직접 잡고 챙겨주시길 당부한다”고 말했다.
세종= 박진석기자<세종:LC>ailas@joongang.co.kr
롯데월드타워 [사<롯데월드타워:LC>] 서울시의 최종 사<서울시:LC> 만을 앞두고 있는 롯데물산의 123<롯데물산:OG>5m) 마천루 롯데월드타워가 오늘 사실상 마지막 테스트 격인 ‘민관 합동 소방재난 대응훈련’을 진행한다.
서울시와 롯데물산<서울시:LC>일 <롯데물산:OG>부터<4일:DT>시10분까지 롯데월드타워와 인<롯데월드타워:LC> 등에서 민관 합동 소방훈련을 한다고 밝혔다.
롯데월드타워 전망<롯데월드타워:LC> 유리데크.
유리 바닥을 통해 1층 지상을 바라볼 수 있는 것이 특징이다.
4일 오후 신동빈<4일 오후:DT>장<신동빈:PS>방<롯데:OG> 훈련에 참가하면서 롯데월드타워의 안<롯데월드타워:LC> 예정이다.
이현택 기자 훈련<이현택:PS>선 참여 인원들이 오후 2시30분~3시 사이에 롯데월드타워 곳곳<롯데월드타워:LC>, 85~123층 중 3곳에서 랜덤으로 화재가 발생하는 상황을 가정해 진행된다.
화재가 발생하면 재난요원들이 신속하게 피난안전구역(83ㆍ102층)으로 사람들을 이동시킨 뒤, 피난용 엘리베이터와 계단 등으로 지상으로 내려오는 시나리오다.
이번 훈련에는 시민들과 롯데그룹 임직원 <롯데그룹:OG>여한다.
또 신동빈 롯데그룹 <신동빈:PS> 직접 참가해 꼭대기에서 1층까지 피난을 훈련해볼 계획이다.
한 롯데 관계자는 “<롯데:OG>회장이 직접 <신 회장:PS>련에 참가하면서 안전성에 대한 우려를 불식시킬 계획”이라고 전했다.
이현택 기자
기아차가 새해 ‘<기아차:OG>전쟁’에 불을 붙였다.
신무기는 ‘모닝’이다.
기아차는 4일 경<기아차:OG>화성<4일:DT>양<경기도 화성:LC>언<남양연구소:LC> 뉴 모닝(사진)’을 공개했다.
2011년 이후 <2011년:DT> 풀체인<6년:DT>완전변경)해 선보인 3세대 신차다.
신형 경차 플랫폼(뼈대)에 각종 안전ㆍ편의사양을 적용하면서 가격은 기존 수준을 유지하기로 했다.
17일 출시를 앞<17일:DT>있다.
정락 기아차 부사장은 <기아차:OG>행사에서 “모닝은 경차의 한계를 넘어선 신차다. 국내 뿐 아니라 <국내:LC>벌 시장에서도 새로운 경차 패러다임을 제시할 것으로 기대한다”고 말했다.
모닝은 일단 덩치 면에서 경차 최대 수준이다.
경차 인증을 받으려면 배기량 1000cc 미만에 길이 3.6m, 폭 1.6m, 높이 2m 이하 기준을 충족시켜야 한다.
신형 모닝은 배기량은 1000cc 미만이고 높이 3.59m, 폭 1.59m, 높이 1.48m다. 특히 실내 공간을 좌우하는 휠베이스(축간거리)가 기존 대비 15mm 늘어난 2.4m다. 뒷좌석을 앞으로 완전히 접을 수 있도록 해 공간 활용도를 높였다.
올 뉴 모닝(전측면) ‘심장’도 바꿔달았다.
자체 개발한 신형 1.0L 가솔린 ‘카파 에코 프라임’ 엔진’을 얹었다.
4단ㆍ6단ㆍ8단 자동변속기를 주로 쓰는 현대기아차 최초로 5단 자동 듀얼클러치변속기(DCT)도 적용할 것으로 알려졌다.
연비는 기존보다 개선한 L당 15.4㎞다. 한국GM 스파크와 같은 수준이다.
디자인은 기존보다 역동적인 느낌을 살렸다.
외관 디자인에선 전면에 기아차 특유의 ‘<기아차:OG> 코’ 라디에이터 그릴과 치켜 올라간 헤드램프를 연결시킨 점이 눈에 띈다.
옆면엔 바퀴 윗부분 펜더를 튀어나오게 디자인했다.
실내는 수평선을 강조했다.
내비게이션을 신형 그랜저IG와 마찬가지로 따로 떨어뜨려 탑재한 점이 두드러진다.
올 뉴 모닝(후측면) 경차 운전자의 불안감을 줄이기 위해 안전성도 높였다.
초고장력 강판 적용 비율을 기존 22%에서 44%로 늘렸다.
차체 강성을 높이는 접착제를 기존 8m 대비 8배 이상 늘린 67m 적용했다.
경차 중 유일하게 운전석 무릎 에어백까지 탑재해 에어백 7개를 장착했다.
충돌시 안전벨트를 자동으로 당겨주는 기능도 동급 최초로 적용했다.
기아차는 이외에도<기아차:OG>방 차량과 거리를 감지해 충돌 위험시 알려주는 ‘전방충돌 경보 시스템(FCWS)’ ▶전방 차량과 충돌 위험시 자동으로 브레이크를 작동시키는 ‘긴급제동 보조 시스템(AEB)’ ▶제동시 좌우 쏠림이 발생할 경우 직진으로 제동할 수 있도록 돕는 기능(SLS) 등을 적용했다고 설명했다.
올 뉴 모닝(실내) 편의사양도 고급화했다.
스마트폰 내비게이션 ‘T맵’을 기본 적용했다.
아이폰과 차량 시스템을 연동할 수 있는 ‘애플 카플레이’도 탑재했다.
가격은 1075만~1420만원.
기존 모닝이 915만~1480만원, 스파크가 992만~1562만원이란 점을 감안하면 가격 인상을 최소화했다.
기아차 관계자는 <기아차:OG> 주력 판매 모델이 1315만~1335만원으로 가격 경쟁력을 갖췄다”고 설명했다.
내수 시장 부진을 겪는 현대기아차로선 올해 아반떼ㆍ쏘나타ㆍ그랜저나 기아차 K시리즈 같은 볼륨 모델 신차가 없는 상황에서 경차 판매로 시장 돌파구를 찾아야 한다.
최대 경쟁자는 2015년 7월 <2015년 7월:DT>.
모닝은 2007년 이후 <2007년:DT> 지난해<9년:DT>음으로 <지난해:DT>에게 ‘경차 1위’ 자리를 뺏겼다.
스파크는 ‘가성비’(가격 대비 성능) 높은 경차로 인기를 끌고 있다.
화성=김기환 기자<화성:LC>h<김기환:PS>@joongang.co.kr
외환보유액이 석 달 연이어 줄었다.
‘강한 달러’ 여파다.
4일 한국은행에 <4일:DT>면<한국은행:OG> 12월 말<지난해 12월 말:DT>은 3711억 달러(약 447조8000억원)다. 한 달 전과 비교<한 달 전:DT>000만 달러 줄었다.
지난해 9월 37<지난해 9월:DT>0만 달러를 기록했던 외환보유액은 10월 3751억<10월:DT>0만 달러, 11월 3719억<11월:DT>0만 달러에 이어 12월까지 3개월 연속 감소<3개월:DT>
미국 연방준비제도<미국:LC>ed)의 기준금리 인상과 도널드 트럼프 신<도널드 트럼프:PS>앞서 미 달러화가 강세를 보였기 때문이다.
한은은 매달 외환<한은:OG>액을 미 달러화로 환산해 통계를 낸다.
달러 외 다른 통화로 표시된 외화자산의 값을 달러로 환산하는 과정에서 상대적으로 가치가 내려갔다.
달러화와 견준 유로화 값은 12월 한 달 새<12월 한 달:DT>려갔다.
영국 파운드화(-<영국:LC>9%), 일본 엔화(-3.<일본:LC>), 호주 달러화(-3<호주:LC>%)도 마찬가지다.
한편 지난해 11월 말<지난해 11월 말:DT>환보유액<한국:LC>세계 8위다. 중국(3조516억<중국:LC>러)이 1위, 일본(1조2193<일본:LC>달러)이 2위다.
이어 스위스(6858억<스위스:LC>), 사우디아라비아(5<사우디아라비아:LC>), 대만(4343억 <대만:LC>), 러시아(3853억<러시아:LC>), 홍콩(3850억 <홍콩:LC>) 순이다.
조현숙 기자 ne<조현숙:PS>r@joongang.co.kr
넷마블이 '리니지2 레볼루션'에 이어 '이카루스M'도 흥행시킬 수 있을까.
넷마블이 위메이드<넷마블:OG>(위메이드)가 개발한 '이카루스M'의 퍼블리싱 계약을 체결했다고 4일 밝혔다.
이<4일:DT>계약을 통해 넷마블은 ‘이카루<넷마블:OG>의 국내 포함 전세계 글로벌 판권을 확보했다.
퍼블리싱은 타사 게임을 유통하고 관련 서비스를 운영하는 업무를 말한다.
'이카루스M'은 게임사 위메이드가 지난 2014년 온라인<2014년:DT> 출시해 국내외 탄탄한 이용자층을 보유하고 있는 '이카루스'를 바탕으로 하고 있다.
언리얼엔진 4를 활용한 완성도 옾은 그래픽과 다른 이용자들과 실시간 전투를 즐길 수 있는 다채로운 재미요소를 갖추고 있다.
넷마블 백영훈 부사장은 &quot;
탄탄한 이용자층을 보유하고 있는 '이카루스M'의 퍼블리싱 계약을 체결하게 돼 기쁘다&quot;
며 &quot;
'이카루스 온라인'이 북미와 유럽에서 <북미:LC> 반<유럽:LC> 얻고 있는 만큼 긴밀한 파트너쉽을 구축해 국내는 물론 글로벌에서도 성공을 이룰 수 있도록 함께 노력해 나가겠다&quot;
고 말했다.
한편 리니지2는 구글과 애플 애플<구글:OG>이션<애플:OG>바일 게임 매출 순위에서 1위를 차지하며 인기몰이 중이다.
온라인 중앙일보
앞으로 선환불제도가 원칙적으로 금지된다.
온라인쇼핑업체가 배송지연에 따른 비용을 납품업체에 떠넘기는 관행도 줄어들 전망이다.
공정거래위원회는 <공정거래위원회:OG>담은 온라인쇼핑 분야 표준거래계약서를 제정한다고 4일 밝혔다.
선<4일:DT>제도는 소비자가 운송장 번호를 등록하면 상품을 반품하기 전에 물건값을 돌려받을 수 있는 서비스다.
고객 입장에서 유리하지만 물건값만 받고 물품을 되돌려주지 않는 사례도 있었다.
이런 경우 대체로 납품업체가 부담을 떠안았다.
이에 공정위는 온라인쇼핑업체가 비용을 전액 부담하는 경우에만 이 제도를 운용할 수 있도록 했다.
온라인쇼핑업체가 납품업체에 부과하는 ‘페널티 제도’도 개선했다.
앞으로 납품업체의 잘못이 아님에도 배송 지연에 따른 불이익을 납품업체에 떠넘기는 행위가 금지된다.
또 납품업체가 원하는 경우 온라인쇼핑업체는 상품대금을 주면서 떼가는 공제 내역을 제공해야 한다.
지금까지 온라인쇼핑업체는 판촉비 등의 명목으로 비용을 공제해 대금을 정산하면서 구체적인 산출 과정을 밝히지 않았다는 게 공정위의 설명이다.
납품업체가 온라인쇼핑업체를 통해 광고를 할 경우 쇼핑업체는 그 비용에 대한 산정기준도 제공해야 한다.
할인 행사시 납품업체가 내야 하는 수수료율도 별도로 명시해야 한다.
공정위 관계자는“최근 급성장하는 온라인쇼핑 분야에서 대형 온라인쇼핑업체와 납품업체간 분쟁을 사전에 예방하고 공정한 거래 질서가 확립되는 계기가 될 것”이라고 말했다.
얼어붙은 부동산 경기 속에 지난달 주택담보대<지난달:DT>가세도 크게 둔화됐다.
4일 은행권에 따<4일:DT> KB국민·신한·우<KB국민:OG>B<신한:OG>·<우리:OG>·<KEB하나:OG>6<농협:OG>은행의 지난해 12월 주<지난해 12월:DT>액은 380조 8190억원을 기록했다.
이는 전월인 지난해 11월 금<지난해 11월:DT>6383억원)보다 1807억원 늘어난 것이다.
이는 2010년 이후 <2010년:DT>월 증가액 기<12월:DT> 최저 수준이다.
지난해 6대 은행<지난해:DT>택담보대출 증강액이 31조 7698억원으로 월 평균 2조 6475억원이 매달 늘어난 것을 감안하면 12월 증가액이 <12월:DT>게 둔화됐다고 볼 수 있다.
지난해의 경우 7<지난해:DT>가액이 4<7월:DT>2018억원으로 가장 많이 늘어났다.
업계 관계자들은 부동산시장 침체가 계속되면서 대출 증가세 둔화에 영향을 미친데다 금리가 오른 점도 악영향을 줬다고 보고 있다.
실제로 지난해 12월 서<지난해 12월:DT>매매는 9465건(서울부동산정보광장 기준)으로 같은해 4월 이후 최저치<4월:DT>준이다.
금리 역시 5대(KB국민·신한·우<KB국민:OG>B<신한:OG>·<우리:OG>)<KEB하나:OG>평<농협:OG>금리가 지난 8월 2.7<지난 8월:DT>11월 3.28%<11월:DT> 달 만에 0.54%포인트가 가파르게 상승했다.
금융계에선 “대부분의 은행들이 자체적으로 가계부채 증가세를 낮추겠다고 방침을 정한만큼 올해는 '리스크 <올해:DT>'에 쏠려 가계 대출이 줄어들 수 있다”는 얘기도 나온다.
온라인 중앙일보
디지털임<중앙일보:OG>전문기업 ㈜디오가 한국산업기술평가관리원에서 시행하는 “바이오의료기기산업 핵심기술개발사업”의 주관기관으로 선정됐다.
이번 사업은 오는 2020년 11월 30일까지 48개월에 걸쳐 <48개월:DT>, 총 사업비 70억 2500만원으로 정부에서 44억 원을 출연하고 민간에서 26억 2500만원을 부담하게 된다.
㈜디오에서 주관 <㈜디오:OG>게 되는 “3D 디지털 기술을 융합한 치아 프렙 시술용 자동화 시스템 개발사업”은 연세대학교 원주의<연세대학교:LC>동국대학교 산학협<동국대학교:LC>나미스덴탈(주)<두나미스덴탈(주):OG>함께 참여한다.
이 시스템이 상용화 되면, 디지털 자동화 시스템을 통해 오차없는 정확한 프렙시술이 가능해질것으로 기대된다..
프렙(보철물에 맞춰 치아를 깎아내는 방법)은 그간 핸드 프렙 방식으로, 의사의 경험에 따라 기술 차이가 발생하는 경우가 있고 치아 삭제량이 과하거나, 정확한 삭제의 어려움 등, 한계성이 있었다.
(주)디오에서 진<(주)디오:OG>번 연구 과제는, 이 같은 기존 한계성을 뛰어넘는 기술을 개발 하는 것으로, 3D 디지털 기술을 융합해 치과 프렙 시술 시 치아삭제 시뮬레이션을 통해 환자를 정밀히 진단하고, 시술 전 보철물을 미리 제작해 보철물을 즉시 장착할 수 있는 로봇시술 자동화 시스템을 개발하는 것이다.
(주)디오 김진백<(주)디오:OG>“디오는 빠르게 시<디오:OG> 정착하고 있는 디지털임플란트솔루션 DIOnavi와 더불어, 올2월 출시될 디지털교정솔루션 DIO ORTHOnavi를 통해 디지털 덴티스트리 선도기업으로서의 위상을 더욱 확고히 다지게 될 것”이라며, “본 프로젝트의 성공은 디지털 치의학분야가 한 단계 발전하는 계기가 될 것이며, 이를 통해 대한민국의 기술이<대한민국:LC>계 디지털 치의학계의 표준이 될 수 있을 것으로 기대한다.”고 밝혔다.
온라인 중앙일보
갤럭시 <중앙일보:OG>
삼성전자가 스마트<삼성전자:OG>시 노트7의 배터리 충전율을 15%로 제한한다.
삼성전자는 &qu<삼성전자:OG>오는 9일부터 소프트웨어 업데이트를 통해 국내에서 사용 중인 갤럭시 노트7의 충전율을 제한할 방침&quot;
이라고 밝혔다.
삼성전자는 이같은<삼성전자:OG> 갤노트7 사용자들에게 메시지를 통해 공지하면서 개통점이나 삼성전자 서비스센<삼성전자:OG>아<서비스센터:LC>나 환불할 것을 권유했다.
현재 국내 갤노트<현재:DT>회<국내:LC>은 약 94%에 달한다.
삼성전자는 지난해<삼성전자:OG> 31일자로 교환과 환불에 따른 혜택 프로그램은 종료했지만 이달 들어서도 교<이달:DT>환불 업무는 계속하고 있다.
충전율 제한은 해외시장에서 앞서 실시됐다.
현재 러시아·싱가폴·말레이시아·필리핀 등에서는 충전율 0%, 유럽·대만·홍콩에<유럽:LC> 30%로 제한하고 있다.
호주·캐나다·뉴질<호주·캐나다·뉴질랜드:LC>접속을 차단하고 있다.
미국에서는 오는 <미국:LC> 버라이즌과 <5일:DT>&T가, 8일에는 스프린트가 충전율 0% 제한을 실시할 계획이다.
박태희 기자 adonis55@joongang.co.kr
강태선 회장 블랙야크 강태선 회장이 부<강태선:PS>함께 1억원 이상 고액기부자 모임인 아너 소사이어티(<아너 소사이어티(Honor Society):OG>다.
1438·1439호, 부부 아너 소사이어티로는 104호다.
강 회장은 이날 <강 회장:PS>t;
한평생 든든한 동반자로 지금까지 나눔기부활동을 응원해 준 아내와 함께 기부활동을 펼칠 수 있어 더욱 뜻깊게 생각한다&quot;
며 &quot;
새터민과 다문화 가족을 포함해 우리 사회 수많은 소외계층들이 자립하는데 도움이 되길 바란다&quot;
고 말했다.
강 회장은 지난 <강 회장:PS>년 블랙야<2013년:DT>눔재단과 블랙야크강태선장학재단을 설립해 소외계층을 돕고 있다.
최근에는 청소년 안전사회 프로젝트 등 사회적 이슈에 대응하는 캠페인을 펼치고 있다.
김영주 기자 hu<김영주:PS>est@joongang.co.kr
<한국:LC>에도 은퇴·고령자들에게 ‘앙코르 커리어’를 열어주기 위한 움직임이 태동하고 있다.
증권회사 최고경영자(CEO) 출신인 차모(56)씨는 요즘 금융회사 출신 은퇴자들과 중소기업을 연결시켜 일자리를 만드는 사업을 구상 중이다.
재무관리와 세무, 인수합병(M&A) 등 금융업 분야별로 경험 많은 은퇴자들의 인력 풀을 구성해 놓고 분야별로 인력을 필요로 하는 중소기업에 이들을 파견 근무시키는 사업이다.
금융회사 임원급의 실력을 산업현장에 재활용하는 프로젝트로, 사회적 기업 형태로 조직을 꾸릴 생각이다.
이렇게 하면 공익사업 성격을 갖게 되면서 어느 정도 정부 지원도 받을 수 있다.
은퇴자들의 전문 컨설팅 덕분에 중소기업이 자리를 잡아 회사가 커지면 파견직 일자리가 정규직으로 전환될 수도 있다.
국학진흥원이 펼치고 있는 ‘아름다운 이야기 할머니’ 사업도 주목할 만하다.
고령의 할머니들이 지역의 어린이들에게 구수한 옛날 얘기를 들려주는 방식으로 조손(祖孫) 세대 간의 문화 소통과 인성 교육이 가능하도록 만든 프로그램이다.
고령자의 지혜를 후세에 전하는 의미 있는 사회 사업을 통해 일자리를 만든 사례다.
<2009년:DT>부터 시작한 이 사업은 56세 이상의 할머니들을 대상으로 하고 있는데 <2011년:DT> 300명, <2012년:DT> 600명, 그리고 <올해:DT>는 1000여 명의 이야기 할머니가 <전국:LC> 3000여 개의 유치원에서 미래 세대에게 전래동화와 선현들의 미담을 들려주는 활동을 전개한다.
이 사업을 주관하는 국학진흥원 김병일 원장은 “이 프로그램에 참여한 어린이들의 예절이 눈에 띄게 좋아져 학부모들이 매우 만족한다” 고 말했다.
이 사업은 <2009년:DT> 대구·경북권을 중심으로 시작됐다.
갈수록 인기를 끌면서 지난해부터는 선발 지역을 전국(<제주:LC> 제외)으로 확대하고 선발 인원도 크게 늘렸다.
선발된 이야기 할머니는 <6개월:DT>간의 전문 양성 교육과정을 이수한 뒤 해당 지역의 유치원 등에 파견돼 활동하고 일정한 보수를 받는다.
국학진흥원은 조만간 할아버지들에게도 문호를 개방할 계획이다.
퇴직자들의 재취업·재교육을 도와주는 사업은 <정부:OG>와 지방자치단체에서도 점차 싹이 트고 있다.
<지난해 7월:DT> <보건복지부:OG>는 가칭 ‘노후생활지원법’을 만들어 베이비부머의 노후설계를 돕기로 했다.
욕구·경력 분석을 바탕으로 한 맞춤형 노후설계 지원과 교육을 받도록 하는 내용이다.
<서울시:LC>도 <2011년:DT>부터 400억원을 들여 시니어클럽·고령자 취업알선센터 등 관련 단체에 사업비를 지원하고 있다.
이를 통해 <올해:DT>만 공공 일자리 1만3000개를 마련한다는 계획이다.
이 밖에 <경기도 광명시:LC>는 ‘5060 일자리 사업단’을 꾸려 6억6200만원의 예산으로 은퇴 시민 100명에게 시에서 발굴한 일자리를 제공할 예정이다.
<안상훈:PS> <서울대:LC> 사회복지학과 교수는 “기초노령연금 등 돈을 직접 주는 것으론 고령자 복지에 한계가 있다”며 “<정부:OG> 예산을 고령자 대상의 사회 서비스인 일자리 만들기와 교육·훈련 등 생산적인 쪽에 집중 투입해야 한다”고 말했다.
특별취재팀 = 김광기(팀장)·김동호·최선욱 기자 [관계기사]
재계가 내놓은 <새해:DT> 경영 화두는 ‘위기 관리’와 ‘미래 투자’로 압축된다.
올해는 글로벌 경기침체, 원화 가치 상승, 내수 위축 등으로 경영 여건 악화가 예고되고 있다.
박근혜 대통령 당선인이 경제민주화를 강조하면서 어느 때보다 사회적 책임도 주문받고 있는 상황.
이에 따라 기업들은 경영 내실을 다지는 한편 ‘성장 씨앗’을 마련하기 위한 선제적 투자에 나설 것으로 전망된다.
저성장 기조에 대비하는 방안으로 <허창수:PS>(65) <GS그룹:OG> 회장은 ‘위험 관리 시스템’ 강화를 주문했다.
허 회장은 <1일:DT> 신년사에서 “사업 환경이 불확실할 것으로 전망되는 만큼 전사적인 차원에서 위험 관리 조율이 필요하다”며 “중요한 경영 이슈에 대한 철저한 관리를 통해 급변하는 환경에 대응해야 한다”고 말했다.
<박용만:PS>(58) <두산그룹:OG> 회장은 ‘근원 경쟁력 확보’를 강조했다.
박 회장은 “글로벌 선도 기업을 따라잡는 수준을 넘어 그들보다 앞서 나가려면 일하는 방식을 선진화·과학화해야 한다”며 “이를 위해 계열사별로 근원 경쟁력을 강화해야 할 것”이라고 강조했다.
사업구조를 재정비하겠다는 의지도 밝혔다.
<손경식:PS>(74) <CJ그룹:OG> 회장은 “사업 부문별로 핵심 역량을 강화해 대형 1등 브랜드를 기르겠다”고 말했다.
손 회장은 “세계 경제가 어렵고 국내 경제도 상당 기간 동안 저성장할 것”이라며 “ 비효율적인 사업구조를 바로잡아 수익력을 높여야 한다”고 불황 극복 방안을 제시했다.
<이승한:PS>(67) <홈플러스:OG> 회장은 온라인 사업을 강화하겠다는 경영 방침을 제시했다.
이 회장은 “식품 중심으로 운영되던 기존의 온라인몰에 비식품 분야를 강화하겠다”고 밝혔다.
주요 그룹 총수들은 <2일:DT> 신년사를 내놓는다.
<삼성그룹:OG>은 <2일:DT> <서울 장충동:LC> 신라호텔에서 <이건희:PS>(71) 회장이 참석한 가운데 신년 하례식을 갖는다.
이 회장은 이 자리에서 공격적인 투자 의지를 밝힐 것으로 예상된다.
<이 회장:PS>은 최근 2~3년간 글로벌 경기 악화 상황에서도 “고용과 투자를 보다 확대할 것”이라고 말한 바 있다.
<LG그룹:OG>은 <서울 여의도:LC> 본사에서 <구본무:PS>(68) 회장이 주관하는 ‘새해 인사모임’을 갖는다.
<구 회장:PS> 역시 평소 “미래의 다양한 가능성을 염두에 두고 씨앗을 뿌려야 한다”고 강조해 온 만큼 ‘선도 투자’ 쪽에 무게가 실릴 것으로 보인다.
<지난해:DT> 글로벌 판매 700만 대를 돌파한 <현대차그룹:OG>은 올해 ‘내실 다지기’에 주력한다는 방침이다.
회사 관계자는 “<정몽구:PS>(75) 회장이 신년사에서 평소 강조해 온 품질경영과 함께 판매 네트워크 강화를 강조할 것으로 보인다”고 말했다.
<박근혜:PS> 대통령 당선인의 경제민주화 의지에 맞춰 고용 유지·확대, 사회공헌 강화 등 ‘기업시민’으로서 역할도 강조할 것으로 보인다.
<최태원:PS>(53) <SK그룹:OG> 회장은 <2일:DT> <서울 광장동:LC> <워커힐호텔:LC>에서 열리는 신년 하례식에서 사장단에 “고용과 투자 확대, 사회적 책임 강화에 그룹 역량을 투자해야 한다”고 당부할 예정이다.
한편 <박재완:PS>(58) <기획재정부:OG> 장관은 <1일:DT> ‘국궁진력(鞠躬盡力)’이라는 4자 성어로 신년사를 시작했다.
‘몸을 구부려 온 힘을 다한다’는 뜻으로, <박 장관:PS>은 “경제 여건이 어렵고 위기가 상시화되는 상황일수록 국민을 먼저 생각하고 최선을 다해 섬기는 공직자가 되었으면 하는 바람”이라고 말했다.
<쌍용자동차:OG>가 ‘코란도 C’의 글로벌 판매 10만 대 달성을 기념한 스페셜 모델 ‘리미티드(가격 2585만원)’와 ‘비트(2195만원)’ 두 가지 모델을 출시했다.
리미티드 모델은 수출형 날개(wing) 엠블럼을 <국내:LC> 판매 모델로는 처음 적용했다.
<KT:OG>는 롱텀에볼루션(LTE)과 와이파이(무선랜)를 함께 전송하는 차세대 ‘펨토셀(Femto Cell)’ 기술을 개발했다고 <1일:DT> 밝혔다.
이 장비를 이용하면 실내에서 LTE 체감 속도가 빨라지고 건물 음영 지역에도 전파가 전달된다.
뱀은 지혜의 동물이다.
뱀띠 해인 <올해:DT> 계사년(癸巳年)은 저성장·저금리의 ‘재테크 암흑기’다. 어둠 속을 뚫고 길을 찾기 위해 뱀과 같은 지혜가 필요하다.
지혜는 정보와 지식의 나이테가 켜켜이 쌓일 때 생긴다.
<2013년:DT> 투자자에게 필요한 재테크 정보를 시간순으로 정리했다.
[<1분기:DT>] 뱅가드 리스크 … 100억 달러 매물 나올까 <미국:LC>의 ‘재정 절벽(fiscal cliff)’ 관련 협상이 부분 타결됐지만 불씨는 남았다.
아직 합의를 보지 못한 예산 감축이 그 하나다.
앞으로 두 달을 더 논의하기로 했다.
만일 예산 감축 방식 합의에 이르지 못하면 앞으로 10년간 1조2000억 달러(약 1280조원)에 이르는 예산이 자동 삭감된다.
소진해버린 <정부:OG> 부채 한도도 높여야 하는데 진통이 예상된다.
<유럽:LC> 위기는 <올해:DT>도 <1년:DT> 내내 시장의 발목을 잡을 듯싶다.
<1월:DT> <스페인:LC>과 <이탈리아:LC>의 국채 상환액이 각각 274억 유로(약 38조400억원), 225억 유로다. <2월:DT> <이탈리아:LC>의 국채는 연중 최대 규모인 487억 유로의 만기가 돌아온다.
<1월:DT>부터 세계 최대 인덱스 펀드 운용사인 <뱅가드:OG>의 벤치마크가 <모건스탠리캐피털인터내셔널(MSCI):OG>에서 <파이낸셜타임스스톡익스체인지(FTSE):OG>로 바뀐다.
이에 따라 <한국:LC>이 이머징 펀드에서 빠져 최대 100억 달러의 매물이 시장에 나올 수 있다.
<국내:LC>에서는 새로 출범하는 정부가 경제민주화를 어떤 식으로 실천할지도 지켜봐야 한다.
[<2분기:DT>] 어게인 <2011년 8월:DT>?
…  PIGS 국채 만기 몰려 <4월:DT>에 <유럽:LC>의 문제 국가인 PIGS(포르투갈·이탈리아·그리스·스페인)의 국채 만기가 몰렸다.
앞서 <지난해 8월:DT> <유럽:LC> 재정위기가 <스페인·이탈리아:LC> 등으로 번지면서 세계 증시가 급락한 바 있다.
특히 이탈리아가 걱정거리다.
초기 단계에서 재정위기에 제대로 대처하지 못해 결국 물러난 <실비오 베를루스코니:PS> 전 총리가 재집권할 경우 그간의 개혁 성과가 물거품 될 수 있다.
<미:LC> 경제전문지 ‘<포춘:OG>’은 “<베를루스코니:PS> 전 총리의 정계 복귀 선언은 <이탈리아:LC>와 <유럽:LC>에 새로운 리스크”라고 진단했다.
<4~6월:DT> 국제신용평가 기관이 정기평가를 할 때 유로존의 신용등급을 강등할 수도 있다.
<6월:DT>에는 <한국:LC>의 MSCI 선진국 지수 편입 여부가 결정된다.
<한국:LC>은 최근 수년간 MSCI 선진지수 편입에 계속 실패한 바 있다.
<한국:LC>이 선진 지수 쪽으로 빠지면 이를 대체할 마땅한 이머징 국가가 없는 게 선진지수 편입의 걸림돌 중 하나다.
<미국:LC>에서는 <지난해 가을:DT> 실시한 3차 양적완화(QE3) 효과가 어떻게 시장에 영향을 미칠지 주목해야 한다.
[<3분기:DT>] <메르켈:PS> 3기 집권 도전 … 유로존 조마조마 <남유럽:LC> 국가의 부채 상환은 연중 내내 투자자들을 괴롭힐 이슈다.
<7월:DT> <스페인:LC>의 국채 상환액은 287억 유로다. <이탈리아:LC>는 <7월:DT>에 232억 유로, <8월:DT>에는 417억 유로의 국채 만기가 돌아온다.
<1~2분기:DT>를 무사히 넘긴다면 국채 만기가 새삼스레 문제가 될 것 같지는 않다.
<9월:DT>에는 <독일:LC> 총선이 있다.
<유로존:LC>(유로화 사용 17개국)에서 <독일:LC>은 최대 경제국이다.
재정위기 문제를 겪고 있는 국가에 대한 지원금의 대부분은 <독일:LC> 주머니에서 나온다.
<현재:DT> <유로존:LC> 존속에 적극적인 입장인 <앙겔라 메르켈:PS> 총리는 <독일:LC> 국민의 뚜렷한 지지를 받고 있다.
그러나 <독일:LC>이 또다시 대규모 지원에 나선다면 3기 집권에 실패할 수도 있다.
이렇게 되면 <독일:LC>의 역할이 대폭 축소되고, 유로존 위기가 심각해질 수도 있다.
실적은 주가를 움직이는 최고의 테마다.
<국내:LC>에서는 <7월 중순:DT>부터 <올 상반기:DT> 기업 실적이 발표된다.
어떤 성적표를 받느냐가 남은 한 해 주식시장의 흐름을 좌우할 수 있다.
2분기 중·후반부터의 실적이 <하반기:DT> 양상을 예고하는 지표이기 때문이다.
[<4분기:DT>] 길은 <중국:LC>으로 … <시진핑:PS> 내수 활성화 촉각 <시진핑:PS> 총리 취임 후 첫 전당대회인 제18차 공산당 전당대회 2차 회의가 <10월:DT> 열린다.
수출에서 내수 중심으로의 산업구조 재편이 원만히 이뤄질 것으로 보인다.
<중국:LC>의 내수 활성화 정책에 따라 <국내:LC>에서는 가전·자동차·소비재 업종 등이 수혜를 볼 것으로 기대된다.
<10월 1~7일:DT>은 <중국:LC> <국경절 연휴:DT>로 <국내:LC> 입국 관광객이 급증할 전망이다.
<지난해:DT> 급성장했던 호텔·여행·카지노 등 산업에는 호재다.
연말은 <미국:LC>에서 가장 큰 소비 시즌이다.
그간의 경기부양 조치가 탄력을 받으면서 소비가 본격적으로 살아날 것으로 기대된다.
<국내:LC>에서는 2조2000억원에 이르는 A나 BBB등급의 회사채 만기가 <10월:DT>에 집중됐다.
가계부채 위험 또한 잠재적 리스크로 <한국:LC> 경제의 발목을 잡을 수 있지만, 일단은 ‘관리 가능한 수준’으로 평가된다.
골드먼삭스는 “국내총생산 대비 가계부채 비율이 높은 편이지만 최근 주택가격 안정세, 양호한 가계금융자산 대비 가계부채 비율, 당국의 거시건전성 규제 등을 감안하면 위험이 크지는 않다”고 진단했다.
<새해:DT>부터 판매되는 단독형 실손의료보험엔 누가 가입하면 좋을까.
<금융감독원:OG>이 <1일:DT> 내놓은 가입 요령을 소개한다.
우선 다른 보장 없이 치료비만 돌려받고 싶다는 이들에게 알맞다.
실손의료보험은 보험가입자가 질병·상해로 치료할 경우 의료비를 보상하는 상품이다.
지금까지는 상해·후유장애 등까지 보장하는 종합 보장보험에 끼워 파는 특약형 실손의료보험만 있었다.
하지만 불필요한 보장이 많다는 지적에 따라 <올해:DT>부터 단독형이 출시됐다.
비싼 보험료가 부담스러운 이들도 가입할 만하다.
특약형은 보장 분야가 많기 때문에 월 7만~10만원의 보험료를 내야 한다.
반면 단독형은 치료비만 보장하기 때문에 월 1만~2만원만 내면 된다.
보험료를 더 줄이고 싶다면 치료할 때 본인이 내는 돈인 자기부담금의 비율을 20%로 올리면 된다.
특약형은 자기부담금이 10%로 정해져 있었지만 단독형은 10%와 20% 중 선택할 수 있다.
자기부담금 20% 조건으로 한 달 보험료가 1만1000~1만2000원인 단독형 상품에 가입하면 한 달에 1000원 안팎(8~9%)이 절약된다.
특약형을 해지하고 단독형으로 갈아타려면 해지 전에 자신이 신규 가입 조건에 부합하는지를 보험사와 상담하는 게 좋다.
보험사가 현재의 건강 상태와 과거 질병 치료 내역을 토대로 신규 가입을 거절할 수 있기 때문이다.
치료비 목적의 실손의료보험은 딱 하나만 있으면 된다.
여러 보험에 가입하면 돌려받는 치료비는 똑같은데 보험료만 늘어날 뿐이다.
특히 자신의 종합 보장보험에 실손의료보험 특약이 포함돼 있다는 걸 잘 모르는 보험 가입자가 많다.
반드시 특약이 있는지를 확인한 후에 새 보험에 가입해야 금전적 손해를 막을 수 있다.
<생명보험협회:OG> 홈페이지(www.klia.or.kr)나 손해보험협회 홈페이지(www.knia.or.kr) 상품공시실에서 기존 보험의 특약 포함 여부와 보험료 비교를 할 수 있다.
<겨울:DT> 휴가를 맞아 해외여행을 떠나는 이들에겐 뚝뚝 떨어지는 환율이 반갑다.
달러값은 <3개월:DT> 전보다 50원 가까이 떨어졌다.
여기에 환전을 할 때 은행이 가져가는 달러당 20~30원 안팎의 수수료를 아끼면 두 끼 정도의 밥값이 빠질 수도 있다.
<휴가철:DT>을 맞아 은행에서 펼치는 각종 환전 우대 이벤트와 할인쿠폰을 활용해서다.
시시각각 변하는 게 환율인 만큼 시기를 잘 잡으면 좋은 값에 환전할 수 있다.
가장 손쉽게 환율 흐름을 체크할 수 있는 건 환율 애플리케이션(앱)이다.
외환은행이 <9월:DT>에 출시한 ‘외환스마트환율’ 앱은 42개국의 환율을 보여준다.
최근 <한국:LC> 여행자들이 많이 찾는 <터키:LC>나 <동유럽:LC> 국가의 환율도 볼 수 있다.
<최종학:PS> <외환은행:OG> 미래금융추진팀 차장은 “실시간으로 <국내:LC>에서 가장 많은 종류의 외국 통화 환율을 보여준다”며 “창구를 방문하거나 인터넷에 접속할 필요 없이 스마트폰 하나로 환율 검색은 물론 환전까지 할 수 있다는 게 가장 큰 장점”이라고 말했다.
앱에 접속하면 주요 통화(달러·엔·유로화)를 영업점이나 인터넷·스마트폰을 이용해 환전할 때 수수료를 70% 우대해주는 쿠폰도 내려받을 수 있다.
지금까지 15만 명 가까이 이 앱을 내려받았다.
다음은 유리한 환전 창구를 찾는 게 관건이다.
가까운 은행 영업점을 이용할 거라면 주거래은행을 통해 환전 우대 폭을 확인하는 게 좋다.
은행에서는 예금이나 대출 등 고객의 거래금액과 신용도 등을 고려해 환전 수수료를 깎아주고 있다.
시중은행만 놓고 보면 <농협은행:OG>의 할인 폭이 가장 크다.
<농협은행:OG>은 <2월 28일:DT>까지 최고 80% 환율 우대를 해준다.
달러·엔·유로화 등 주요 통화 기준이며, 많은 금액을 바꿀수록 우대한다.
인터넷에선 <신한은행:OG>을 통하면 최고 90% 환전 우대를 받을 수 있다.
여행지에서 현지 통화를 편리하게 찾아 쓰고 싶다면 환전수수료를 할인해주는 현금카드를 챙기면 좋다.
현금카드는 송금거래의 기준이 되는 ‘전신환 환율’을 적용하기 때문에 은행에서 현찰로 바꿀 때 적용하는 환율보다 유리하게 돈을 바꿀 수 있다.
위문희 기자
<지난달:DT> <18일:DT> <서울 광화문:LC> KT 올레스퀘어에서는 <고벤처포럼:OG> 주최로 창업콘서트가 열렸다.
이 행사에 참가한 주요 벤처기업인과 투자자들이 한자리에 모였다.
윗줄 왼쪽부터 시계방향으로 <류중희:PS> <인텔코리아:OG> 상무(올라웍스 창업자), <박희은:PS> <이음:OG> 대표, <임지훈:PS> <케이큐브벤처스:OG> 대표, <김홍중:PS> <성진로얄모션:OG> 대표, <고영하:PS> 고벤처포럼 회장, <명승은:PS> <벤처스퀘어:OG> 대표, <정수환:PS> <앱디스코:OG> 대표, <김태우:PS> <모글루:OG> 대표, <박재욱:PS> VCNC 대표, <김봉진:PS> <우아한형제들:OG> 대표.
선배 창업자들의 경험과 노하우를 공유하는 인프라를 갖춰야 젊은이들이 시행착오 없이 대담하게 자기 사업에 도전할 수 있다.
[박종근 기자] 도전은 <대한민국:LC>을 있게 한 원동력이다.
기업가 정신의 다른 이름이기도 하다.
그러나 <아시아:LC> 시대의 문턱 앞에서 20, 30대는 불안에 떨며 안정만을 좇는다.
직장을 나와 자영업으로 내몰리는 40, 50대 고급 인력들의 출구도 새로 마련해줘야 한다.
이들의 야성을 깨우는 것, 그것이 창업국가 <코리아:LC>로 가는 길이다.
실패가 자산이 되고, 성공이 또 다른 성공을 부르는 열린 창업의 생태계를 만들자.
응답하라, 청년의 야성  　가방업체 <윌씨:OG> <김병건:PS>(34) 대표의 인생 계획에 ‘내 회사’는 없었다.
20대까지 그랬다.
스펙도 꿀릴 게 없었다.
세계적 디자인스쿨 <파슨스:LC>를 나왔고, <DKNY:OG> 등 유명 브랜드와도 함께 일했다.
<2008년 11월:DT> <한국:LC> 의류업체로 스카우트될 때도 안정이 보장되리라 믿었다.
그러나 팀이 갑자기 해체되면서 <한 달:DT> 만에 실업자가 됐다.
자존심을 접고 50~60곳에 이력서를 넣었으나 모두 떨어졌다.
<8개월:DT> 만에 그는 가방 도매업을 시작했다.
장사는 꽤 잘됐고, 도매로 돈 버는 법도 보였다.
하지만 그는 ‘내 가방’에 도전하기로 했다.
한 차례 실패도 있었지만 세상에 하나뿐인 ‘김병건표’ 가방을 내놓는 데 성공했다.
그는 “창업은 정보기술(IT) 벤처에나 있는 일쯤으로 생각했다”며 “그러나 내가 잘하는 것, 좋아하는 것에도 기회가 숨어 있었다”고 말했다.
창업의 문은 이처럼 누구에게나 360도 열려 있다.
모임 중계 회사인 <온오프믹스:OG>의 <양준철:PS>(28) 대표는 고등학생이던 16세 때 인터넷 홈페이지를 만들어주는 사업에 도전했다.
18세 때 이미 두 번이나 사업에 실패하면서 2000만원의 빚을 지기도 했다.
<양 대표:PS>는 “한 번 망하면 재기하는 데 <2~3년:DT>은 걸릴 것까지 감안해 10대에 창업할 수밖에 없다고 생각했다”고 밝혔다.
그런 그는 “내 인생을 스스로 주도적으로 살고자 하는 게 바로 기업가 정신”이라고 강조했다.
대안적 창업의 공간도 넓어졌다.
5명 이상이면 사업을 시작할 수 있는 협동조합기본법이 발효된 지 한 달 만에 조합 설립신고나 인가신청은 130건에 달했다.
대리운전 기사들이 모여 기업을 만들고, 이주 노동자 급식소는 인력 중개·교육업을 해보겠다고 신고서를 냈다.
<FC바르셀로나:OG>, 세계 최대 보험회사 <알리안츠:OG>, <미국:LC> 통신사 <AP통신:OG>이 다 협동조합이다.
그러나 대다수 <한국:LC>의 청년은 여전히 도전을 주저한다.
구직 사이트 ‘알바천국’ 조사(<지난해 9월:DT>)에 따르면 대졸 청년 구직자 1002명 중 창업을 꿈꾸는 이는 4.9%에 불과했다.
공기업·대기업만 쳐다보는 이가 절반(48.6%)에 달한다.
<베스트케이스시나리오:OG>를 갓 창업한 <김대현:PS>(25) 대표는 “통관을 직접 해보고, 박스를 사러 <서울 을지로:LC> 방산시장을 다니면서 책에서보다 더 많은 것을 배운다”며 “지금의 도전이 바로 내 스펙이자 경쟁력인 셈”이라고 말했다.
창업은 누구에게나 열려 있지만 물론 쉽게 성공을 허락하지는 않는다.
열정과 함께 냉정이 필요한 창업의 두 얼굴이다.
<프로자이너:OG>의 <김영한:PS>(43) 대표는 “정말 내가 열정이 있는지, 아이디어는 시장성이 있는지를 굶어가며 (투자 없이) 검증해보는 과정이 필요하다”고 말했다.
경쟁이 치열한 어학교육 솔루션 업계에서 그의 회사는 <15년:DT>째 건재하다.
교육 컨설팅 사업가인 <허지원:PS>(31) <이비엔:OG> 대표도 “반짝이는 아이디어보다 실행력과 위기 관리 능력이 더 중요하다”고 강조했다.
모두가 ‘창업국가’의 주주  <김병건:PS> <윌씨:OG> 대표가 <서울 신당동:LC> 본사 쇼룸에서 자신이 디자인한 가방을 들어 보이고 있다.
지하자원은 없지만 지식 자원은 세계 다섯 손가락에 드는 나라, <이스라엘:LC>이다.
<미국:LC> 나스닥에 상장된 회사 30개를 계열사로 둔 <RAD:OG>라는 그룹도 있다.
‘벤처 재벌’인 셈이다.
<이스라엘:LC> 성공의 토대에는 ‘후츠파(Chutzpah)’ 정신이 있다.
학교나 사회에서도 뻔뻔함에 가까운 대담함을 가장 높이 산다.
도전적이고 창조적인 사고의 밑바탕이 되는 ‘이스라엘 스타일’이다.
겁 없이 자기 사업에 뛰어드는 이 나라의 창업 정신은 교육과 재교육, 멘토와 멘티 문화가 한데 어우러져 ‘만들어진’ 것이다.
시행착오를 두려워하지 않고 <이스라엘:LC>처럼 대담하게 나서도록 하려면 창업 인프라(노하우·정보·멘토)의 공유가 필요하다.
실마리는 있다.
에어컨 생산업체였던 <아피스:OG>는 주력 상품을 경쟁이 치열한 에어컨에서 온수 보일러로 바꾸고, 농업단지 찜찔방 등의 틈새 시장을 공략했다.
이 덕에 <지난해:DT> 주력 상품 매출이 50% 늘었다.
<지난해 3월:DT> 대한상공회의소 중소기업 경영자문단의 도움을 받으면서 시작된 변화다.
<이달주:PS> <아피스:OG> 대표는 “진작 조언을 받았더라면 시행착오를 많이 줄였을 것”이라고 말했다.
대한상의의 중소기업 자문 사업은 <2009년:DT> 시작돼 <지난해:DT> 1100건의 자문을 했다.
‘창업 두레’이자 ‘경영 두레’다. <전국경제인연합회:OG>도 중소기업에 경영진단을 해준다.
앞으로 1인 창업에 나서는 젊은이들에게도 이런 서비스를 제공하는 틀을 만드는 것이 숙제다.
돈이 돌게 하는 것도 중요하다.
<미국:LC> 유튜브 뒤에는 ‘페이팔 마피아’가 있다.
유튜브의 종잣돈은 전자상거래 대행 사이트인 페이팔을 팔아 2조원의 자금을 쥔 선배 창업자에게서 나왔다.
<미국:LC>에선 또 지분을 벤처캐피털이나 대기업에 팔아 투자자금을 회수하는 경우가 나스닥 상장을 통하는 경우보다 다섯 배나 많다.

그러나 <한국:LC>의 초기 창업투자(에인절 펀드)는 <2000년:DT> 5000억원 규모에서 <지난해:DT> 300억원대로 줄었다.
코스닥 상장까지는 보통 <12년:DT>이 걸리는데 이를 기다려줄 투자자가 거의 없어서다.
<김일환:PS> <스톤브릿지캐피탈:OG> 대표는 “우리나라에서도 에인절 펀드가 창업 후 <3~5년:DT> 만에 인수합병(M&A)을 통해 투자금을 회수하는 시스템이 갖춰져야 창업과 재창업의 선순환이 이뤄질 것”이라고 말했다.
실패도 국부(國富)다 　핫탑 보온받침대를 제조하는 <더오디:OG>의 <이원배:PS>(47) 대표는 <지난해 2월:DT> 자기 이름이 쓰인 신용카드를 다시 손에 쥐었다.
<2005년:DT> 부도를 낸 뒤 <7년:DT> 만의 일이다.
그는 원청업체인 대기업만 믿고 생산설비를 갖췄다가 주문도 받지 못하고 4억원의 빚만 졌다.
실패자라는 ‘주홍글씨’가 박힌 그에게 재기는 불가능할 것처럼 보였다.
부도로 대출과 지원의 길이 꽉 막힌 그는 이듬해 친척과 친구들에게 통사정해 5000만원을 빌려 가까스로 다시 일어섰다.
이 대표는 “<2011년 초:DT> 추운 사무실에서 홀로 앉아 있자니 ‘한강으로 갈까’ 하는 마음도 들었다”며 “사업 실패를 인생 실패로 여기는 주변의 시선이 가장 힘들었다”고 말했다.
실패 후유증을 보듬고 다시 설 수 있게 용기를 북돋는 ‘힐링(healing) 시스템’을 갖추는 것도
그래서 창업 지원 못지않게 중요하다.
실패와 좌절의 생생한 사례들이 모든 도전자들의 시행착오를 줄이는 사회적 자산으로 공유돼야 한다.
<경남 통영:LC> 앞바다 죽도에선 이런 상황을 바꾸려는 ‘작은 실험’이 진행 중이다.
실패한 중소 창업인 대상의 힐링캠프다.
부산의 기업인인 <전원태:PS> <MS코프:OG> 회장이 내놓은 3억원의 기금으로 <2011년:DT> 만들어졌다.
그 역시 젊은 시절 부도로 좌절했지만 혼자 일어나야 하는 아픔을 겪었다.
캠프 운영자인 <한상하:PS> 재기중소기업개발원장은 “사업 실패로 자살 시도 등 막장에 몰린 이들도 맺힌 얘기를 들어주고 작은 위로만 받아도 기적처럼 용기를 되찾는다”며 “정부나 지자체가 조금만 신경 쓰면 재기를 돕는 힐링 캠프를 전국 곳곳에 촘촘히 세울 수 있다”고 조언했다.
특별취재팀=김창우·김영훈·박
문화가 밥이 되는 시대다.
한국수출입은행 해외경제연구소에 따르면 문화상품 수출이 100달러 늘어날 때 관련된 소비재 수출은 4배에 달하는 412달러나 증가한다.
특히 우리 기업들의 주력 수출품목인 휴대전화 등 정보기술(IT) 제품 수출이 평균 395달러나 늘어난다.
그 외에도 의류는 35달러, 가공식품은 31달러씩 수출액이 증가하는 것으로 나타났다.
‘해리 포터’의 성공 이후 창조경제 시대를 이끈 <영국:LC>처럼 경제의 신동력으로 ‘문화=콘텐트=상상력’이 떠오르고 있다.
<지난해 말:DT> 한류미래전략연구포럼은 한류의 경제효과가 5조6170억원(<2011년:DT>), 한류의 자산가치가 94조7900억원(<2012년 6월:DT>)에 달했다고 발표했다.
약 95조원인 한류의 자산가치는 국내 대표기업 <삼성전자:OG>의 자산가치인 177조원의 절반이 넘고, <현대차:OG>(51조원)와 <포스코:OG>(32조원)를 합친 것보다 11조원 이상 높다.
특히 이는 <지난해 7월:DT> ‘강남스타일’이 나오기 전 계산이라 ‘싸이 효과’까지 반영하면 <2012년:DT> 한류 경제효과는 12조원에 달할 것이라는 관측도 있다.
<국내:LC> 콘텐트 산업도 쑥쑥 커가고 있다.
<2008~2011년:DT> <4년:DT> 동안 연평균 매출액은 9.2%, 수출액은 22.5%, 종사자수는 3.3% 증가했다.
<2012년:DT> 콘텐트 산업 매출액은 약 89조원, 수출액은 48억 달러.
각각 <전년:DT> 대비 6.9%, 11.6% 증가했다.
<한국콘텐츠진흥원:OG> <노준석:PS> 통계정보팀장은 “<새해:DT>에도 내수시장 강세, 한류 영향 확대, 수출호조, 청년 종사자 비중 확대가 예상된다”며 “<2013년:DT>에는 매출액 97조원, 수출액 52억 달러를 돌파할 것”이라고 전망했다.
<임상오:PS> <상지대:LC> 경제학과 교수는 “지금까지가 경제(산업화) 시대였다면 이제는 문화가 미래 성장동력이 되는 문화경제 시대”라며 “최근의 한류 열풍은 우리의 경제구조 자체가 창조경제로 전환되는 과정”이라고 말했다.
업계에서는 이를 위해 미래 트렌드에 맞는 창업 지원과 교육, 인력양성 프로그램 강화 등을 요구하고 있다.
특별취재팀=김창우·김영훈·박혜민·양성희·심서현·이지상 기자   [관계기사]  ▶ 에어컨 만들던 회사가 보일러로 대박낸 비결  ▶ 창업해 성공까지 '삼세번이 기본'…실패에 답 있다
“<현재:DT> 벤처기업의 평균 근로자 수는 25명, 한 명이 창업에 성공할 때마다 20여 개의 일자리가 생긴다는 뜻입니다.”　<남민우:PS>(51·사진) <벤처기업협회:OG> 회장은 성장률 회복과 취업난 해소를 위해선 벤처 같은 혁신형 ‘골목기업’의 활성화가 필요하다고 역설했다.
<지난달 28일:DT> 만난 남 회장은 “지속적인 혁신이 가능하고 빠른 판단이 장점인 골목기업들이 중소·중견기업으로 크고, 대기업으로 성장할 수 있는 사다리를 만드는 게 <대한민국:LC> 성장의 미래가 될 것”이라고 강조했다.
<지난해 2월:DT> <벤처기업협회:OG> 공동회장에 오른 남 회장은 유·무선 통신장비업체 <다산네트웍스:OG>의 창업자 겸 최고경영자(CEO)로 ‘벤처 1세대’로 꼽힌다.
-골목형 창업이 고용난을 얼마나 해소할까.
“<한국:LC> 경제는 3% 성장도 버거운 실정이다. 성장 일변도 정책 아래에서는 대기업이 효율적이지만, 일자리 창출 효과 면에서는 중소기업이 훨씬 유리하다. ”　-혁신형 골목 기업이 왜 중요한가.
“당장 벤처업계만 봐도 <2000년대:DT> 정보기술(IT) 거품 붕괴 등으로 한때 7000개로 감소했던 벤처 수가 지난해 말 기준  2만7000개까지 늘었다. <우리나라:LC> 법인 40만 개 가운데 7%인 벤처기업이 올린 매출은 180조원을 넘어섰다. 고용인력은 67만 명에 달한다. ”　-정부 지원 정책은 어떻게 달라져야 하나.
“현재 7조~8조원에 달하는 연구개발(R&D) 지원금의 대부분은 대기업 몫이다. 중소기업 지원 비중은 12%에 불과하다. 중소기업과 벤처에 대한 R&D 지원금을 대폭 늘리는 대신 지원금의 사용처를 면밀히 검증하는 쪽으로 정책이 바뀌어야 한다.” 특별취재팀=김창우·김영훈·박혜민·양성희·심서현·이지상 기자   [관계기사]  ▶ 에어컨 만들던 회사가 보일러로 대박낸 비결  ▶ 창업해 성공까지 '삼세번이 기본'…실패에 답 있다
<서울 구로동:LC> ‘스마트 인큐베이터’에서 <지난달 28일:DT> 예비창업자 20여 명이 새해 다짐을 하고 있다.
이곳은 <벤처협회:OG>와 <구로구청:OG>이 지원하는 창업센터다.
실패·성공 경험을 공유하는 ‘창업 두레’가 창업국가를 앞당긴다.
[박종근 기자] “‘세상이 나를 굶겨 죽이려 하는구나’ 하는 생각까지 들었다.”　김동신(33) <그리코리아:OG> 디렉터는 국민게임 ‘애니팡’이 나오기 전인 <2011년:DT> 소셜게임 히트작(히어로 시티)을 냈다.
<2007년:DT> 세운 <파프리카랩:OG>은 <일본:LC> 게임업체 <그리:OG>가 사갔다.
결과만으론 성공 신화다.

그러나 그에게 창업은 ‘죽을 수도 있겠다’는 생각이 든 실패의 연속이었다.
3년간 네 번의 좌절을 겪었다.
그는 “발이 닳도록 많은 투자자를 찾아다녔지만 ‘내가 이상한 놈이 아니다’는 걸 납득시키는 데 <1년:DT> 이상을 허비했다”고 씁쓸해했다.
그가 온갖 어려움을 혼자서 해결해야 했던 <2009년:DT>, <미국:LC> 실리콘밸리에선 ‘페일콘(Fail Conference·실패 토론회)’이 시작됐다.
아프지만 값진 창업 좌절 경험을 주고받는 토론회다.
소문이 퍼지면서 <싱가포르:LC>·<일본:LC>·<호주:LC>에서도 페일콘이 열린다.
<하버드대:LC> 경영대학원 <로런 게리:PS> 교수는 “실리콘밸리의 창업자는 평균 2.8번 만에 성공하는 것으로 나타났다”고 말했다.
삼세번이 기본인 셈이다.
김 디렉터가 경험한 척박한 개인 창업 환경은 지금도 여전하다.
이런 상황에서 20~30대의 야성은 숨만 죽이고 있다.
청년 고용률 40% 앞에서 ‘한 번만 삐끗하면 큰 일’이라는 불안감이 옥죄고 있어서다.
손색 없는 스펙(외국어·학력 등 각종 조건)을 갖추고도 대기업·공무원 수험서만 붙들고 있다.
창업을 준비하는 대졸자는 100명에 5명도 안 된다.
창업은 취직 못해서 하는 일로 치부되기도 한다.
실무경험을 갖춘 40~50대는 은퇴와 함께 동네 식당부터 알아본다.
<중앙일보:OG>는 연중 기획을 통해 이런 현실을 바꾸는 도전에 나선다.
창업 지원단체와 함께 창업 도전자들의 성공을 돕고 실패 사례도 공유할 계획이다.
기업가 정신을 다시 일깨우고, 모두가 주주가 되는 창업 국가를 만들기 위해서다.
<이민화:PS> <벤처협회:OG> 명예회장은 “도전은 그 자체로 박수 받고 실패와 시행착오는 훈장처럼 빛날 수 있어야 한다”고 말했다.
그래야 서바이벌 프로그램에 지원자가 몰리듯 ‘내 회사’를 갖겠다고 뛰어들 수 있다.
창업은 발등의 불이기도 하다.
<정부:OG>는 내년 신규 일자리(32만 개)가 올해보다 12만 개 줄어들 것으로 예상한다.
그래서 <박근혜:PS> 당선인은 창업을 근간으로 한 ‘창조 경제’를 강조하고 있다.
<미국:LC>은 <구글:OG> 퇴직자가 ‘제2의 <구글:OG>’에 투자하는 식의 창업 투자 선순환 구조를 갖췄다.
<이스라엘:LC>에는 인구 930명당 1개꼴로 벤처기업이 있다.
<1990년대:DT> 정부가 출자한 ‘요즈마 펀드’가 창업 도전자들의 돈 걱정을 덜어준 덕분이다.
<김정식:PS> <연세대:LC> 상경대학장은 “기업가 정신은 저절로 생기지 않는다”며 “금융·세제·경영 지원체계를 확 바꿔 골목 상권의 아우성이 아닌 ‘골목 벤처’가 넘쳐나는 역동적 사회를 만들어야 한다”고 말했다.
특별취재팀=김창우·김영훈·박혜민·양성희·심서현·이지상 기자   [관계기사]  ▶ 에어컨 만들던 회사가 보일러로 대박낸 비결  ▶ "벤처 평균 직원 수 25명 일자리는 대기업보다…"
<2013년:DT> 첫 증시거래는 평소보다 <1시간:DT> 늦은 <10시:TI>부터 시작된다.
마감시간은 종전과 같이 오후 3시다.
<2일:DT> <한국거래소:OG>는 증권·파생상품 개장식 진행으로 개장일 매매거래시간이 임시로 변경된다고 밝혔다.
<한국거래소:OG>는 <2일:DT> <오전 9시40분:TI> <서울:LC>과 <부산:LC>에서 '2013년 증권·파생상품 시장 개장식'이 동시 개최된다.
한편 <3일:DT>부터는 기존과 같이 <오전 9시:TI>에 개장해 <3시:TI>에 마감한다.
온라인 <중앙일보:OG>
<중앙일보:OG>가 주최하고 <기숙학원비교센터:OG>가 주관하는 제2회 '전국 기숙학원 박람회'가 ‘두 번의 실패는 없다’라는 슬로건을 내걸고 <2013년:DT> 1월 18일부터 <20일:DT>까지 3일간 SETEC(지하철 3호선 <학여울역:LC>)에서 열린다.
<올해:DT>로 2회를 맞은 '전국 기숙학원 박람회'는 재수를 앞두고 있는 학생들과 학부모들의 선택을 돕기 위해 전국 20여개 기숙학원의 교육방법 및 특징 커리큘럼 강사진 관리 체계 등을 한 곳에 모았다.
또한 현장에서 직접 학원 담당자들의 자세한 입시설명과 상담까지 받을 수 있어 내년 입시를 준비하는데 많은 도움이 될 것으로 보인다.
'전국 기숙학원 박람회'에서는 이와 함께 다양하고 전문적인 입시정보를 제공하기 위한 특별 세미나를 마련하고 <2014:DT> 대학 입시 전략에 대한 특강 및 각 대학의 입학전형과 학생 선발기준에 대해 설명한다.
기숙학원은 일반 시내입시학원과는 상당히 다르다.
기숙학원은 일단 선택하면 1년간 생활하면서 여럿이 함께 공부하는 곳이기 때문에 강사진과 커리큘럼은 물론 기숙사 및 생활공간까지 다방면에 관하여 신중하게 알아볼 필요가 있다.
따라서 이번 '전국 기숙학원 박람회'를 통해 여러 기숙학원을 그 자리에서 비교하고 바로 상담까지 받는다면 기숙학원 선택에 상당한 도움이 될 것으로 보인다.
- 문의 : 박람회 사무국 751-9393
2013년도 수능과 정시모집의 영향으로 <올해:DT>도 역시 많은 재수생들이 입시학원을 찾을 것으로 예상된다.
이는 수능출제 변별력이 지난 해 수준보다 높아진 결과, 고 3수험생들의 점수이변으로 <지난해:DT>와 다름없이 재수를 준비하려는 학생들이 늘어나고 있기 때문이다.
수능준비에 있어 일부 정보가 부족한 재수생들의 경우 유명하다는 입시학원의 광고만을 믿고 재수학원을 선택하게 된다.
<노량진:LC>이나 <강남일대:LC>에 위치하고 있는 유명입시학원들 중에서도 일명 SKY라 불리는 명문대 배출과 스타강사를 내세우는 등, 조금은 과장된 홍보성 광고로 재수생들의 마음을 이끌고 있다.
재수성공, 현실적인 결정을 해야.
매년 입시 철마다 재수생들은 늘어가고 있지만 재수에 성공하는 비율이 높지 않은 것에는 이유가 있다.
명문대에 진학하는 인원은 한정되어 있기 때문이다.
수능등급이 3~5등급의 중위권 학생들이 <서울:LC>에 있는 명문대학을 목표로 하여 공부를 한다면 그만큼의 노력이 필요하다.
일반적으로 고 3수험생과 재수생을 포함하여 상위 13%정도는 들어야 서울에 있는 대학에 합격하는 것이 가능하다고 본다.
이처럼 재수를 하는 것이 어려운 만큼 재수학원을 선택함에 있어서도 현실적인 결정을 해야 한다.
소수정예로 이루어지는 스파르타식 학습시스템 대부분의 재수학원들이 잇따라 겨울방학특강으로 선행반 모집과 더불어 개강준비를 하고 있지만, 재수를 처음 시작하거나 기초가 부족한 학생들에게 있어서 모든 재수선행반이 도움이 되는 것은 아니다.
학생 개개인의 학습 수준에 맞게 집중적인 관리와 지도와 관리가 이루어져야 그만큼의 효과를 얻을 수 있다.
한 반에 40~ 60명 정도인 대형학원과 비교하여 <정일학원:OG>은 선행반 부터 모든 수업을 30명 내외의 소수정예로 수업이 진행된다.
선행반을 포함하여 정규반 수업 역시 체계적인 시스템으로 학생들을 이끌어 가고 있다.
또한, <45년:DT> 전통 안에서 수많은 재수생들의 성향과 특성을 파악하여 4년간 꾸준히 시행되고 있는 팝퀴즈 또한 학생들의 실력향상에 많은 영향을 주고 있다.
<정일학원:OG>의 시스템이 타 학원과 비교하여 우수한 점이라고 한다면 소수정예와 팝퀴즈 시스템, 스파르타식의 엄격한 관리와 지도일 것이다.
무엇보다 소수정예이기 때문에 학생들의 수준에 맞추어 집중관리를 할 수 있다는 것이 강남정일만의 특별한 장점이라 할 수 있다.
변화되고 있는 재수학원의 기준.
재수생들의 재수학원 선택 기준이 예전과는 많이 달라지고 있는 상황이다.
단지 유명하다는 이유로 재수학원가를 찾기 보다는 학원시스템과 분위기, 선생님들의 실력을 고루 갖춘 곳을 원하고 있다.
이미 재수학원을 한 번 이상 경험한 적이 있는 학생들의 경우 강남정일과의 비교결과, 전반적인 학원분위기와 학생관리, 선생님의 강의 실력에 대체로 만족한다는 생각을 가지고 있었다.
재수를 시작함에 있어 재수학원 선택의 기준도 중요하지만 처음 가졌던 마음가짐을 끝까지 유지할 수 있도록, 집중적으로 관리 해 줄 수 있는 학원이 어떤 곳인지를 신중하게 잘 판단하여 결정하는 것이 이번 2013년도 대입수능에 성공할 수 있는 길이 될 것이다.
<이건희:PS>(71) <삼성전자:OG> 회장 　“<삼성:OG>이 앞장서 기업의 사회적 책임을 실천하라.”  <이건희:PS>(71) <삼성전자:OG> 회장이 <2일 오전:DT> <서울:LC> <신라호텔:LC>에서 열린 시무식에서 “경제가 어려울수록 기업의 책임은 더 무거워진다”며 “<삼성:OG>이 투자와 일자리 창출에 적극 동참해 국민경제에 힘이 되고 우리 사회에 희망을 줘야 한다”고 말했다.
이어 “어려운 이웃, 그늘진 곳의 이웃들이 희망과 용기를 가질 수 있도록 사회공헌사업을 더 활발하게 추진해달라”고 덧붙였다.
<이 회장:PS>은 경제 위기와 관련해 “<올해:DT>도 세계는 저성장에서 벗어나기 어려울 것”이라며 “<삼성:OG> 앞길도 순탄치 않으며 험난하고 버거운 싸움이 계속될 것”이라고 내다봤다.
이어 “이제는 단순한 품질 경쟁을 넘어 인재 확보와 기술 개발, 특허 분쟁에 이르기까지 전방위에 걸쳐 전 세계 기업들의 치열한 힘겨루기가 전개될 것”이라며 “<삼성:OG>의 앞날은 1등 제품과 서비스가 얼마나 되느냐에 따라 결정될 것”이라고 말했다.
그는 “미래를 위한 확실한 투자는 인재 육성”이라며 “우수한 인재를 뽑고 그들이 능력을 마음껏 발휘할 수 있는 분위기를 만들어 줘야 한다”고 강조했다.
온라인 <중앙일보:OG>    [관계기사]
[사진=유투브 캡처] 　 <애플:OG>이 자사의 ‘방해금지 모드’ 기능을 강조한 <새해:DT> 첫 아이폰 광고를 <1일:DT>(현지시각) 선보였다.
그러나 이날 해당 기능이 오류를 일으켜 소비자들의 불만이 쏟아지고 있다.
<새해:DT> 첫날 <애플:OG>은 유명 테니스 스타 <비너스 윌리엄스:PS>, <서리나 윌리엄스:PS> 자매를 모델로 기용해 제작한 ‘Dream(꿈)’이라는 제목의 아이폰5 <미국:LC> TV 광고를 선보였다.
iOS6에 새로 포함된 기능인 ‘방해금지 모드’를 강조한 광고다.
방해금지 모드는 메시지, 메신저 앱, 게임 앱에서 소비자에게 전송되는 알림을 일정시간 동안 차단해주는 기능이다.
광고는 윌리엄스 자매가 탁구 선수로 변신해 맹공을 퍼붓지만, 수비자가 모든 공을 받아내는 모습을 그렸다.
각종 푸시(Push) 알림 때문에 소비자가 수면과 개인 생활에 방해를 받지 않도록, 방해금지 모드가 완벽하게 알림을 차단한다는 점을 강조한 것이다.
그러나 광고를 시작한 이날 인터넷에는 방해금지 모드 오류에 대한 버그 리포트가 연이어 올라왔다.
<미국:LC> 맥루머스포럼에는 “방해금지 모드가 예약시간이 지난 이후에도 풀리지 않는다”는 소비자들의 성토가 이어졌다.
이전에는 잘 작동했지만 <2013년 1월 1일:DT>부터 이 같은 문제가 발생해 중요한 전화와 문자메시지에 응답하지 못했다는 것이다.
<씨넷:OG> 등 외신들에 따르면 방해금지 모드 오류는 스페인·호주에서도 발견됐다.
<국내:LC> IT커뮤니티에도 비슷한 문제를 호소하는 글이 올라왔다.
국내 IT포럼 사이트 클리앙·뽐뿌 등에는 방해금지 모드 시작 시간을 변경해 문제를 해결하는 방법 등이 등장했으나 사용자들이 별 효과를 보지 못한 것으로 알려졌다.
조민형 기자
애플이 <현재:DT> 개발 중인 새로운 아이폰과 iOS 운영체제의 흔적이 발견됐다.
IT전문매체 <더넥스트웹:OG>은 <2일:DT> “한 개발자가 <애플:OG>이 새로 개발 중인 아이폰 식별번호와 스마트폰·태블릿PC에서 작동하는 iOS7 운영체제의 기록을 발견해 우리에게 제보했다”고 보도했다.
제보는 “애플이 ‘iPhone6,1’라는 식별번호를 가진 장치에서 iOS7 구동 테스트를 진행하고 있다”는 내용이다.
<애플:OG>은 주력 모델인 아이폰5 LTE모델을 4G 대역에 따라 식별번호 ‘iPhone5,1’와 ‘iPhone5,2’로 구분하고 있다.
처음 이를 제보한 개발자는 <미국:LC> <쿠퍼티노시:LC>에 위치한 <애플:OG> 본사 IP주소에서 발송된 로그(log) 기록에서 아이폰6 식별번호를 발견한 것으로 알려졌다.
<애플:OG> 소프트웨어 개발자 혹은 앱 관리 팀 직원으로 추정되는 사람이 <애플:OG> 앱스토어에 등록된 앱을 iOS7 운영체제에서 호환성 테스트한 기록을 찾아낸 것이다.
<더넥스트웹:OG>은 “운영체제나 장치의 데이터 기록을 위조 할 수도 있지만, <애플:OG> <쿠퍼티노 캠퍼스:LC>로 연결되는 특정 IP를 꾸며냈다고는 볼 수 없다”고 평했다.
이 매체는 과거 <애플:OG>이 매년 <6월:DT> <미국:LC> <샌프란시스코:LC>에서 개최되는 연례 개발자회의(WWDC) 행사에서 주요 운영체제 업데이트를 발표한 후 새 운영체제 개발자 버전을 배포해왔다는 점을 들어 “<애플:OG>이 <올 중순:DT> iOS7을 선보일 것으로 보인다”고 예상했다.
조민형 기자
계단을 오를 때 숨이 턱까지 차고 무릎이 아픈 것, 땅에 떨어진 동전을 줍기 위해 허리를 숙일 때 얼굴이 벌개지는 것, 아름다운 이성을 만날 때 자신감이 떨어지는 것이 전부라고 생각하면 오산이다.
비만, 특히 심각한 복부지방은 생명을 위협한다고 의사들은 경고한다.
풍선만큼 부풀어 오른 배를 자랑하듯 내밀고 다니는 중년 남성들은 사실 가장 불쌍한 사람들이다.
운동 부족과 과식이 직접적인 이유이지만, 스트레스라는 요인이 적지 않기 때문이다.
끊임없이 밀려드는 업무, 가장으로서 떠안는 가혹한 가족 부양책임에 시달리며 얻는 스트레스는 먹을 것을 입에서 떼지 못하게 하고 신진대사율을 떨어뜨린다.
남들보다 뱃살이 빨리 찔 수 밖에 없다.
흔히 말하는 뱃살은 내장지방이 원인이다.
위 근육 아래에 매달려 복부 안을 차지하고 있는 그물막 조직의 지방층이 지방을 차곡차곡 붙들어 일반인의 몇 배나 커져 있는 상태다.
이로 인해 고혈압, 고지혈증, 당뇨병이 초래될 수 있다.
심지어 전립선암, 유방암 등 암 발생 위험도 증가한다.
내장지방으로 인해 허리가 두꺼워지면 목 사이즈도 같이 늘어나는데 이는 호흡을 방해해 코골이 증상과 수면무호흡증을 유발할 수 있다.
코골이가 심하면 수면 중 입안이 바짝 말라 세균, 박테리아의 공격에 의한 치주질환으로 치아를 잃을 수도 있다.
남성은 발기력이 떨어지게 된다.
이래도 아랫배를 내버려 둘 용기는 없을 것이다.
하지만 문제는 그 지긋지긋한 지방을 몸 밖으로 빼내려면 상당한 인내심과 노력이 필요하다는 데 있다.
단순 체중감소에만 집중해 극단적인 절식을 하다
보면 스트레스는 스트레스대로 받고 몸은 비정상적인 배고픔이 계속되면서 지방을 저장하는 매커니즘이 작동한다.
극단적인 식이요법을 강행해 봐야 결국 대부분 실패하는 이유가 여기 있다.
의학계는 오히려 “체중과 지방을 줄이려면 몸에 좋은 음식을 자주 먹어야 한다”고 권한다.
최근 <국내:LC>에서도 인기를 끌고 있는 HCA(Hidroxy Citric Acid) 성분의 다이어트 보조 식품은 체내 지방 생성을 막아줘 올바른 식이요법을 지키는 데 도움이 되는 제품 중 하나로 꼽힌다.
<광동제약:OG>에서 개발한 ‘가르시니아’는 하루 복용량 2000mg 중 50%에 육박하는 882mg의 HCA를 함유하고 있다.
HCA는 <남아시아:LC>에 주로 서식하는 가르시니아 캄보지아(Garcinia Cambogia)라고 불리는 나무열매의 껍질에서 추출한다.
음식으로 섭취한 체내에 에너지로 쓰고 남는 탄수화물의 지방합성을 억제해 체지방을 감소하는 효과가 있는 것으로 연구 결과 입증됐다.
HCA는 체내 탄수화물이 지방으로 변하는 것을 막아주므로 육류보다 쌀, 밀 등 탄수화물 섭취가 많은 <한국:LC> 등 아시아인에 적합한 기능성식품으로 각광받고 있다.
특히 복부 피하지방과 내장비만 감소효과가 있는 것으로 나타나 잦은 술자리와 야식습관, 복부 비만으로 고민하는 30~50대 직장인들에게 희소식이 되고 있다.
광동 다이어트 가르시니아 프리미엄 신제품의 가격은 5만5000원이지만 <고려생활건강:OG>( www.korcare.co.kr )홈페이지와 상담전화(1688-3783)를 통해 구매하면 한 달 분 120정 한 통을 3만9000원에 살 수 있다.
☞ 이곳을 누르면 제품에 대해 자세히 볼 수 있습니다.
▶ <송일국:PS> '반값텐트' <가을 성수기:DT>에 또 등장  ▶ 日, 안과의사 시력 회복하려면 이렇게?
▶ 입냄새 30초 만에 없애는 방법?
▶ 골프 퍼팅선의 진실, 싱글만 공감 할듯  ▶ 100억 상당 팔린‘車연료절감기’성능 알고보니?
올해부터 <베이징시:LC>의 최저임금과 퇴직연금 등 사회 보장금이 모두 두 자리 수 인상됐다.
<베이징시:LC> <인력자원사회보장국:OG>은 최근 <2013년:DT> 최저 임금을 월 1260위안에서 1400위안으로 11.1% 인상했다.
이와 함께 파트타임 직원의 최저 임금 역시 시간당 14위안에서 15.2위안으로 올렸다.
법정공휴일에 지급하는 최저 임금 기준은 시간당 33위안에서 36.6위안으로 조정했다.
퇴직자 기본 양로금은 <중국:LC> <국가인력자원사회보장부:OG>와 <재정부:OG>의 비준을 거친 뒤 구체적인 방침을 발표할 예정이다.
산재 보조금 역시 인상된다.
산재 보조금은 매월 2799위안에서 3092위안으로 10.5% 오르고, 부양보조금은 1626위안에서 1766위안으로 늘어난다.
생활보조금은 <지난해:DT> <베이징시:LC> 노동자 평균 임금을 발표한 뒤 조정할 예정이다.
<현재:DT> <베이징:LC>에서 세 가지 보조금 수혜 인원은 1만2000명 수준이다.
<2013년:DT> 고용보험금 기준은 현행보다 5.6%P 오를 전망이다.
입사 1~5년차 근무자는 고용보험금이 월 892위안으로 조정되며, 5~10년차는 919위안, 10년~15년차는 946위안, 15~20년차는 973위안, <20년:DT> 이상은 1001위안으로 인상된다.
월 고용보험금 수령자는 <현재:DT> 2만5000명에 이른다.
<이은령:PS> 중국연구소 연구원 erlee05@joongang.co.kr
“투자와 일자리 창출에 적극 동참해 국민경제에 힘이 되고, 우리 사회에 희망을 줘야 한다.”　<이건희:PS>(71) <삼성전자:OG> 회장은 <2일:DT> <서울 장충동:LC> <신라호텔:LC>에서 열린 신년 하례식에 참석해 이같이 말했다.
글로벌 저성장과 내수 침체라는 먹구름이 드리워졌지만 ‘기업 시민’으로서 책임을 다하겠다는 의지를 새해 첫 메시지로 꺼냈다.
<박근혜:PS> 대통령 당선인이 강조한 ‘경제 민주화’에 적극 동참하겠다는 뜻으로 해석되는 대목이다.
현대차·LG·한진 등 주요 대기업 총수들도 비슷한 신년 메시지를 담았다.
빈틈없는 위기 관리와 더불어 ‘동행’ ‘사회적 책임’ 같은 기업의 공익적 역할을 강조하는 표현들이 빠지지 않았다.
<이건희:PS> 회장은 이날 “경제가 어려울수록 기업의 책임은 더 무거워진다. <삼성:OG>이 투자와 일자리 창출에 적극 나서야 한다”고 말했다.
이어 “어려운 이웃, 그늘진 곳의 이웃들이 희망과 용기를 가질 수 있도록 사회공헌사업을 더 활발하게 추진해 달라”고 주문했다.
이 회장은 또 “<삼성:OG>의 앞날은 1등 제품과 서비스가 얼마나 되느냐에 따라 결정된다. 미래를 위한 확실한 투자는 인재 육성”이라고 역설했다.
<삼성:OG>의 <지난해:DT> 고용과 투자 규모는 각각 2만6000명과 47조8000억원.
이 회장의 발언에 따라 <올해:DT>는 이보다 늘어날 가능성이 커졌다.
<정몽구:PS>(75) <현대차그룹:OG> 회장은 <올해:DT> 경영방침으로 ‘품질을 통한 브랜드 혁신’을 제시하며, 임직원들에게 “모든 접점에서 고객 감동을 제공함으로써 브랜드에 자부심을 느낄 수 있도록 품질 경영에 매진해 달라”고 주문했다.
<구본무:PS>(68) <LG그룹:OG> 회장은 세계 시장을 뒤흔들 수 있는 ‘시장 선도 상품’이 늘어나야 한다고 강조했다.
구 회장은 “시장 선도 상품으로 승부해야 어떤 상황에서도 시장을 창출·생존할 수 있다”며 “마지막까지 열정과 혼신을 다해 달라”고 당부했다.
<김창근:PS>(63) <SK그룹:OG> <수펙스추구협의회:OG> 의장은 “글로벌 시장에서 새로운 성장동력을 찾아내 기업 가치 극대화를 달성해야 할 것”이라고 말했다.
<신격호:PS>(91) <롯데그룹:OG> 총괄회장은 “위기가 상시화되는 불확실한 시장 상황에서는 철저한 위험 관리와 투자 관리를 통해 내실 경영을 강화해 나가야 한다”고 말했다.
<조양호:PS>(64) <한진그룹:OG> 회장은 <올해:DT>를 “함께 같이 가는 ‘동행’의 해”라고 명명했다.
그러면서 “‘동행 경영’으로 사회와의 나눔의 폭을 넓혀가자”고 당부했다.
<박현주:PS>(55) 미래에셋회장은 부채 문제를 짚었다.
<박 회장:PS>은 “금융위기 이후 디레버리징(부채 줄이기)이 진행되고 있는 선진국과 달리 <한국:LC> 경제의 부채 규모는 줄어들고 있지 않다”고 진단했다.
이어 “부채로 발생한 위기를 부채로 해결하는 데는 한계가 있다”며 기업에 대한 활성화를 모색해야 한다고 조언했다.
<서경배:PS>(50) <아모레퍼시픽그룹:OG> 회장은 <올해:DT> 경영방침을 “고객과 사회·임직원과의 동반 성장에 중점을 둔 ‘함께 가자’로 정했다”고 밝혔다.
<신창재:PS>(60) <교보생명:OG> 회장은 신년사에서 “저성장과 저금리·내수 부진 등 <현재:DT> 보험업계에 놓인 ‘구름’보다는 그 뒤에는 빛나는 태양이 있다는 사실을 잊지 말아야 한다”고 말했다.
박태희·이상재 기자
코스피가 <새해:DT> 첫 거래일 크게 오르며 2030선을 돌파했다.
<미국:LC>의 재정절벽 우려가 해소된 게 투자심리를 부추겼다.
코스피는 <지난해:DT>(<12월 28일:DT>) 종가보다 34.05포인트 오른 2031.10으로 마감했다.
달러당 원화가치는 7.1원 상승한 1063.5원까지 치솟았다.
[김도훈 기자] <미국:LC>의 재정절벽 협상이 타결되면서 새해 첫 거래일부터 원화가치와 주가가 큰 폭으로 올랐다.
<일본:LC> 엔화는 달러 대비 약세를 이어갔다.
<2일:DT> <서울:LC> 외환시장에서 달러당 원화가치는 전 거래일보다 7.1원 오른(환율 하락) 1063.5원에 거래를 마쳤다.
달러당 원화값이 1060원대로 오른 것은 <2011년 9월 5일:DT>(1068.8원) 이후 <15개월:DT> 만이다.
달러당 원화가치는 <지난해 10월 25일:DT> 1100원 선을 뚫은 뒤 <2개월:DT>여 만에 1060원 선까지 치솟았다.
이날 코스피 지수도 <지난해 말:DT>보다 34.05포인트(1.71%) 급등한 2031.10에 장을 마쳤다.
<전승지:PS> <삼성선물:OG> 연구원은 “금융시장 안정 등 <지난해 하반기:DT>부터 원화 강세를 이끌었던 요인들도 여전하고, 새 정부가 <이명박 정부:OG>의 고환율 정책을 수정할 것이라는 기대가 크다”면서도 “미국 의회가 예산삭감 방안에는 합의를 이루지 못했고, 자동삭감을 <2개월:DT> 연장하는 데 그쳐 불확실성은 여전히 남아 있다”고 말했다.
반면 <일본:LC> 엔화는 이날 달러당 87엔대까지 떨어졌다.
엔화가치가 달러 대비 87엔대까지 떨어진 것은(환율 상승) <2010년 7월:DT> 이후 <2년5개월:DT> 만이다.
미국 재정절벽 협상이 타결되면서 엔화를 팔고 달러를 사는 움직임이 두드러졌다.
이날 엔화당 원화가치는 전 거래일보다 18.63원 오른 100엔당 1218원을 기록했다.
<IBK기업은행:OG>은 일정한 기간을 정해 고용하는 기간제 계약직 1132명 전원을 정년이 보장되는 무기계약직으로 전환한다고 <2일:DT> 밝혔다.
앞으로는 기간제 계약직을 아예 뽑지 않고, 처음부터 무기계약직으로 채용하기로 했다.
계약 만료를 걱정하며 고용불안에 시달리는 기간제 계약직이 사라지는 것이다.
<기업은행:OG>이 이번에 무기계약직으로 전환하는 이들은 창구텔러와 전화상담원, 사무지원, 본부서무, 비서, 일반전문직군 직원들이다.
무기계약직 전환은 근무 기간에 상관없이 현재 재직 중인 모든 기간제 계약직을 대상으로 이뤄진다.
<지난해 12월:DT> 입행한 직원들도 포함돼 있다.
그동안 기간제 계약직은 통상 <2년:DT> 근무 뒤 무기계약직으로 바뀔 수 있었다.
하지만 일부는 무기계약직 전환이 안 돼 직장을 떠나기도 했다.
무기계약직은 정규직은 아니지만, 만 59세까지 정년이 보장되고 정규직과 같은 수준의 복지 혜택을 받는다.
일정 요건을 갖추면 정규직으로 전환될 수 있다.
<조준희:PS> 기업은행장은 “이번 전환을 통해 조직 내 신분상의 위화감을 없앴다”며 “왕후장상의 씨가 따로 없다는 <IBK:OG>의 기업문화를 다시 한번 보여줬다”고 말했다.
<기업은행:OG>은 이번 조치로 20억원 이상의 추가 비용이 들어간다고 밝혔다.
<기업은행:OG>이 기간제 계약직 전원을 무기계약직으로 전환함에 따라 ‘고용 안정’이 <새해:DT> 벽두부터 은행권의 화두로 떠오를지 주목된다.
고용안정은 금융노조를 비롯한 노동계가 강력히 요구해 온 사안이지만, 경영상 명분도 있다.
신분불안이 없어지면 업무 집중도와 효율이 높아진다는 것이다.
또한 <박근혜:PS> 대통령 당선인이 새 정부 경제 정책 운용에서 역점을 둘 것으로 예상돼 온 사안이기도 하다.
이미 조짐은 있다.
<산업은행:OG>도 <지난해 말:DT> 임단협을 통해 370여 명 무기계약직 모두를 정규직으로 전환하기로 합의했다.
<산은:OG>은 또 앞으로 모든 신입 행원을 정규직으로만 선발할 계획이다.
<금융노조:OG>에 따르면 <지난해 10월:DT> 기준으로 산하 35개 사업장 종사자 10만8463명 중 무기계약직을 포함한 비정규직 직원 수는 2만2237명에 달한다.
포스코 포항제철소 제1고로에서 쇳물이 쏟아져 나오고 있다.
<지난해 3월:DT>부터 70개였던 계열사를 46개로 줄인 <포스코:OG>는 <올해:DT> 6개사 정도를 추가로 줄일 방침이다.
[중앙포토] 재계 6위인 <포스코:OG>가 올해 말까지 계열사 수를 40여 개로 대폭 줄인다.
<지난해 3월 말:DT> 기준으로 70개였던 계열사가 절반 가까이로 줄어드는 것이다.
<포스코:OG> 측은 <2일:DT> “<지난해:DT>에 이미 24개의 계열사를 정리한 데 이어 올해도 6개 이상 추가로 감축한다”며 “철강과 소재·에너지·인프라 등 핵심 사업구조로 그룹을 재편할 예정”이라고 밝혔다.
계열사 다이어트는 <정준양:PS>(65) 회장을 비롯한 그룹 수뇌부의 의지가 반영됐다.
정 회장은 이날 발표한 신년사에서 “(구조 개편을 포함한) 한 차원 높은 ‘혁신경영’으로 위기극복의 저력을 발휘하자”고 당부했다.
계열사 정리는 <지난해 초:DT> 시작됐다.
<2010년:DT> <대우인터내셔널:OG>을 인수하며 편입된 비주력 계열사들을 대폭 정리한 데 이어 철강포장 전문업체인 <포스코엠텍:OG>의 자회사인 <리코금속:OG>과 <나인디지트:OG>를 합병했다.
지난달에는 <국내:LC> 1, 2위 스테인리스 가공·판매사인 <포스코AST:OG>(생산량 25만t)와 <포스코NST:OG>(14만t)를 ‘<포스코AST:OG>’로 묶었다.
중소기업 영역을 보호하기 위한 계열사 정리도 있다.
<지난해:DT> 사회적기업인 <송도SE:OG>와 <포스플레이트:OG>의 지분을 각각 <인천:LC>YWCA와 기아대책 등 비영리단체에 기부한 것이 대표적이다.
<포스코:OG>는 최근 급격히 외형을 키우다 보니 사업 영역이 겹치는 계열사가 많다는 지적을 받았다.
<2007년:DT> 23개였던 <포스코:OG>의 계열사는 <5년:DT> 만에 47개사나 늘었다.
같은 기간 동안 <삼성그룹:OG>은 계열사를 22개, 현대차그룹은 20개가 느는 데 그쳤다.
일부 계열사의 부진에 세계적인 철강경기 악화가 겹치면서 <포스코:OG>는 <지난해 3분기:DT> 영업이익(8190억원)이 전년 동기보다 25% 줄면서 ‘영업이익 1조 클럽’에서 탈락했다.
국제 신용평가사인 <S&P:OG>와 <무디스:OG>는 <지난해 12월:DT> <포스코:OG>의 신용등급을 각각 A-에서 BBB+, A3에서 Baa1으로 내렸다.
<포스코:OG> <정창화:PS> 커뮤니케이션 실장은 “<올해:DT>는 인력 감축이나 아웃소싱 등 관리비 축소를 위한 부정적 구조조정이 아닌 순수한 계열사 경쟁력 강화 차원의 구조 재편이기 때문에 명예퇴직 같은 인위적인 인력 감축은 전혀 없을 것”이라고 말했다.
<서울:LC> 소재 상위권 대학에 다니는 <이민섭:PS>(26)씨는 <새해:DT> 첫날에도 도서관을 찾아야 했다.
봄학기 졸업생인 이씨는 학점도 남들에 비해 낮은 편이고, 토익 성적도 100점 정도 더 끌어올려야 하기 때문이다.
겨울방학이 시작된 지 채  <2주:DT>가 안 됐지만, 도서관에는 이씨 같은 취업준비생들로 발 디딜 틈이 없다.
하지만 <올 한 해:DT> 대졸 구직자들의 ‘취업문’은 더욱 좁아질 전망이다.
취업포털 인크루트가 거래소·코스닥 상장사 961개를 대상으로 조사한 ‘대졸 신입 채용계획’에 따르면 <올해:DT> 신규 대졸 채용인원은 4만2394명으로 집계됐다.
<지난해:DT> 4만4459명에 비해 4.6% 감소한 것이다.
일자리로 치면 <2012년:DT>보다 2000개 이상 줄어드는 셈이다.
조사 기업 넷 중 세 곳(722개사, 75.1%)은‘신규 채용 계획이 있다’고 답했다.
반면에 ‘채용하지 않겠다’는 기업은 143개사(14.9%), ‘아직 계획을 잡지 못했다’는 기업도 96개사(10%)나 됐다.
대기업과 중견·중소기업 간 채용 양극화 조짐도 뚜렷하다.
<올해:DT> 대기업의 신규 대졸 채용인원은 2만9955명으로, <지난해:DT>(3만561명)에 비해 2% 주는 데 그칠 것으로 보인다.
반면에 중견· 중소기업의 채용 감축세는 뚜렷하다.
중견기업의 경우 <올해:DT> 6190명을 채용할 계획으로 <지난해:DT> 7001명에 비해 11.6% 줄 것으로 보인다.
중소기업 역시 6249명으로 <지난해:DT>(6897명)보다 9.4% 줄어들 전망이다.
업종별로는 <지난해:DT>에 비해 채용 규모가 소폭 (0.6%) 증가한 식음료 부문을 빼고는 거의 모든 업종에서 전년보다 대졸 일자리가 줄어들 것으로 나타났다.
특히 기계철강조선(-10.6%)·건설(-14.4%)·정보통신(-17.1%)은 <전년:DT> 대비 두 자릿수 이상 채용이 급감할 것으로 전망됐다.
김영민 기자
취임 4년을 맞은 이석채(68) <KT:OG> 회장은 <2일:DT> <서울 광화문:LC> 사옥에서 “통신이 아닌 영역에서 새로운 성장 동력을 찾고 있다”고 말했다.
[사진 <KT:OG>] <이석채:PS>(68) <KT:OG> 회장이 취임한 <2009년 1월:DT> 이후 <KT:OG>는 엄청난 격변기를 겪었다.
<KT:OG>와 <KTF:OG>가 통합되고, 6000여 명의 직원이 명예퇴직으로 회사를 떠났다.
주력 수입원 중 하나인 유선전화 수입은 <2008년:DT> 5조4000억원에서 <현재:DT> 2조7000억원으로 쪼그라들었다.
반면 <BC카드:OG>를 인수해 금융업에 진출했을 뿐 아니라 온라인 중소 유통업체와 교육콘텐트 업체들을 잇따라 사들였다.
변신의 과정에서 우려의 목소리도 적지 않았다.
그러나 지금은 체질 개선에 성공해 글로벌 시장으로 무대를 넓히는 정보기술(IT) 기업으로 거듭나고 있다는 평가를 듣는다.
<2일:DT> <서울 광화문:LC> 사옥에서 만난 이 회장은 “<KT:OG>를 통신기업에서 비통신기업으로 바꾸기 위해 많은 노력을 했는데 여전히 마음에 안 차는 부분이 많다. 가야 할 길이 멀다”고 말했다.
변화가 가혹하다는 안팎의 지적에 대해 이 회장은 “가만히 놔뒀으면 <KT:OG>에는 미래가 없었다. 새로운 성장동력을 비통신 영역과 융합모델에서 찾을 수밖에 없다”고 설명했다.
-문어발식 다각화를 한다는 지적을 받기도 했다.
“<BC카드:OG>를 인수했다고 <KT:OG>가 카드를 찍어내는 회사가 되는 게 아니다. 카드업무에 IT를 접목해 다양한 기회를 열어준다는 데 의미가 있다. 스카이라이프와 IPTV를 이용하면 교육기회 불균등 문제를 해소할 수 있다. 렌터카 사업에 진출한 것도 IT 네트워크를 이용해 고객의 니즈를 업그레이드할 수 있기 때문이다.　소유가 아니라 빌리는 렌털의 시대가 오고 있다. 이렇게 되면 에너지 수요도 10% 이상 떨어뜨릴 수 있다. 우리는 재벌이 아니어서 많은 영역에 다 뛰어들 수 없다. 스마트 혁명으로 효율적인 서비스가 가능한 곳에는 들어간다. 초고속인터넷망(브로드밴드) 시대에 통신만으로는 굶어 죽기 십상이다.”　-동반성장과 일자리 창출이 화두다.
“<2009년:DT> 6000여 명의 직원이 회사를 떠났지만 이 중 30% 정도는 협력사로 재취업해 일을 하고 있다. 그들이 떠난 자리에 비슷한 수의 젊은 직원을 채용하면서 사회 전체적으로 일자리를 늘렸다. 사실 <우리나라:LC> 고용구조에 신진대사를 높여야 한다. 정규직에 대한 과보호가 고용률을 떨어뜨릴 수 있다. 미래는 분명히 스마트 혁명을 토대로 경제발전이 이뤄진다. <대한민국:LC>은 창업국가가 될 수 있는 능력이 충분하다.”　-과거 <정보통신부:OG>를 부활하자는 움직임이 있다.
“미래 정책은 스마트 혁명을 염두에 두지 않으면 안 된다. 너무나 변화가 빠르기 때문에 현재의 <위원회:OG> 조직만으론 급변하는 관련 산업 여건을 선도하기엔 벅차다. 스마트 혁명과 브로드밴드의 중요성을 총체적으로 살피며 정책을 집행할 수 있는 단독 부처를 만드는 게 바람직하다.”　-정권 교체기인 만큼 <KT:OG>의 지배 구조가 흔들릴 수 있다는 이야기도 나온다.
“(정권에 기업이 흔들리면) 이 땅엔 재벌기업과 중소기업만 남게 된다. 재벌을 견제할 수 있는 대안은 바로 (공기업에서 민영화된) <KT:OG>와 같은 기업이다. 대주주가 없어도 경쟁력을 갖춘 <애플:OG> 같은 기업이 <한국:LC>에서도 나와야 한다. <현재:DT> 최고경영자(CEO)가 잘못하고 있다면 지배구조 내에서 교체하면 되는 일이다. 주주의 이익에도 벗어난다.”
<G마켓:OG>이 알뜰폰 서비스 중 가장 싼 요금제를 골라 쓸 수 있는 ‘알뜰요금제 할인마트’를 <2일:DT> 열었다.
알뜰폰은 이동통신사의 망을 임대해 쓰는 가상이동통신망사업자(MVNO)가 제공하는 서비스다.
그래서 요금제가 싼 편이다.
<G마켓:OG>에서는 알뜰폰 가운데 가장 조건이 좋은 요금제를 모은 ‘굿 요금제’를 보여준다.
잘만 고르면 이동통신 3사의 통신 서비스를 이용할 때보다 30~40% 저렴한 요금제를 골라 이용할 수 있다.
알뜰폰 서비스에 가입할 때 내는 5500원의 가입비도 2750원으로 할인해 준다.
이통 3사의 가입비(<SKT:OG>는 3만6000원, <KT·LG유플러스:OG> 2만4000원)와 비교하면 10분의 1 수준이다.
<G마켓:OG> 모바일팀 <유기상:PS> 팀장은 “스마트폰 사용자가 늘면서 가계지출 중 통신비 부담이 점점 커지고 있다”며 “통신비 부담을 한 푼이라도 줄일 수 있게 저렴한 알뜰폰 요금제를 모아 비교해볼 수 있게 한 것”이라고 말했다.
다만 이통사와 <24개월:DT> 약정을 맺을 때 받는 요금 할인을 받을 수 없어 새 단말기를 사서 가입하려는 사람에게는 큰 혜택이 없다.
중고 단말기나 공기계가 있어야 통신비 절감 효과가 극대화된다는 의미다.
중소기업이 은행에서 대출받을 때 내야 하는 각종 수수료가 <올해:DT> 순차적으로 폐지된다.
또 은행별 대출금리를 상세히 비교할 수 있도록 금리공시 제도도 손질한다.
<금융감독원:OG>은 이런 내용의 ‘중소기업 대출 개선 방안’을 실시한다고 <2일:DT> 밝혔다.
이에 따르면 <올해 1분기:DT> 폐지하는 수수료는 ▶신용평가와 기술검토 ▶사업성 평가 ▶채무인수 ▶담보 변경 ▶기성고확인 ▶매출채권 매입 등 총 일곱 가지다.
수신·외환 및 증명서 발급 등 기타 수수료 12종은 각 은행이 추가 폐지를 검토케 했다.
이에 따라 중소기업의 은행 수수료 부담이 144억원가량 감소할 것으로 전망된다.
중소기업 대출금리 공시 체계도 정밀해진다.
<금감원:OG>은 중소기업이 대출금리를 자세히 비교할 수 있도록 비보증부대출을 물적담보대출(보증서 이외에 부동산·증권·동산 등을 담보로 취급된 대출)과 신용대출(담보 없이 취급된 대출)로 세분화해 공시케 했다.
또 오는 3월부터는 은행별 기준금리 및 가산금리를 추가로 공개토록 했다.
금감원은 <2011년 10월:DT>부터 <은행연합회:OG>와 공동으로 중소기업대출 금리 비교공시 시스템을 운영 중이다.
<우리나라:LC>는 기업 생태계의 허리 역할을 하는 중견기업이 주요 경쟁국에 비해 턱없이 부족한 것으로 드러났다.
<2일:DT> KOTRA가 공개한 ‘주요 국가들의 중견기업 현황 비교’ 보고서에 따르면 <2010년:DT> 기준 312만5457개인 <한국:LC> 기업 중 중견기업은 1291개로 0.04%에 불과했다.
미국·독일·중국 등 12개 비교 국가 중 꼴찌다.
<국내:LC>에서 중견기업은 임직원 1000명 및 자산 총액 5000억원 이상이지만, <상호출자제한기업집단:OG>에 속하지 않는 기업을 말한다.
반년 <독일:LC>은 전체 360만 개 기업 중 중견기업이 43만 개로 11.8%에 달했다.
<스웨덴:LC>(13.2%)을 비롯한 <유럽:LC> 국가들은 물론, <중국:LC>(4.4%)·<일본:LC>(3.7%)도 중견기업 비중이 <한국:LC>을 앞섰다.
KOTRA는 “2008년 글로벌 금융위기 이후 많은 국가가 산업구조 강화를 위해 중견기업 육성에 나섰다”고 지적했다.
<유로존:LC> 재정위기에서도 독일 경제는 탄탄한 중견기업(히든챔피언)을 기반으로 성장을 이어나갔기 때문이다.
<한국:LC> 중견기업은 108만 명을 고용해 전체 기업 고용의 7.6%를 차지했다.
